
        <main class="mainWrapper">
            <section class="blog-section">
                <div class="opacity-div"></div>
                <section class="blog-content pt-100">
                    <div class="container">
                        <div class="title-blog-div text-center">
                            <h4 class="title">Blog</h4>
                            <h1 class="description">Yurtdışında eğitim ve yaşam ile ilgili güncel haberleri Endless Abroad Blog&#039;da okuyabilirsiniz.</h1>
                        </div>
                        <div id="carouselExampleIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
                            
                        </div>
                    </div>
                </section>
                <section class="blog-list">
                    <div class="container">
                        <div class="search pt-50">
                            <div class="vue-app">
                                <blog-search
                                    :posts='{"current_page":1,"data":[{"post_id":2124,"language_id":2,"type_id":3,"term_id":17,"parent_post_id":null,"post_name":"Erasmus Hibesi Ne Kadar? Ge\u00e7inebilir Miyim?","post_content":"\u003Carticle class=\u0022post-11015 post type-post status-publish format-standard hentry category-yurtdisinda-egitim\u0022\u003E\n\u003Cdiv class=\u0022post-inner\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003ET\u00fcrkiye\u2019de her y\u0131l y\u00fczlerce lise ve \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi, Erasmus \u00d6\u011frenci Hareketlili\u011fi Program\u0131 ile Avrupa \u00fclkelerine gidip e\u011fitim al\u0131yor ve seyahat ediyor. \u00d6\u011frenciler i\u00e7in, yurtd\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kman\u0131n en cazip yollar\u0131ndan biri olan Erasmus Program\u0131 gerek T\u00fcrkiye\u2019den Avrupa\u2019ya gerekse Avrupa\u2019n\u0131n \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerinden T\u00fcrkiye\u2019ye hareketlilik sa\u011fl\u0131yor. Bu hareketlilik kapsam\u0131nda \u00f6\u011frenciler, de\u011fi\u015fim program\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde gittikleri \u00fclkedeki bir \u00fcniversitede, bir d\u00f6nem veya bir e\u011fitim \u2013 \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131n\u0131 ge\u00e7irebiliyor. Kendi b\u00f6l\u00fcmlerini okuyabiliyor, o \u00fclkeyi ve Schengen Vizesi kapsam\u0131nda ba\u015fka bir\u00e7ok \u00fclkeyi gezebiliyor.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u00d6\u011frenciler, Erasmus kapsam\u0131nda kald\u0131klar\u0131 \u00fclkede her ay d\u00fczenli olarak hibe (burs) da alabiliyor. Erasmus s\u0131nav\u0131nda g\u00f6sterdikleri ba\u015far\u0131 ile hibe kontenjan\u0131na giren \u00f6\u011frenciler, gittikleri \u00fclkenin pahal\u0131l\u0131k durumuna g\u00f6re ayl\u0131k belirli bir miktar har\u00e7l\u0131k kazanabiliyor. Ancak bir\u00e7ok \u00f6\u011frencinin akl\u0131nda, alaca\u011f\u0131 hibenin gidece\u011fi \u00fclkede kendine yetip yetmeyece\u011fi konusunda soru i\u015faretleri bulunuyor. \u00d6zellikle T\u00fcrk \u00f6\u011frenciler, Avrupa \u00fclkelerinde Euro \u00fczerinden de\u011ferlendirildi\u011finde ciddi miktarda paraya ihtiya\u00e7 duyuyor. Al\u0131nacak hibenin de bu a\u00e7\u0131dan yeterlili\u011fi soru i\u015faretlerine yol a\u00e7\u0131yor.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003E\u003Cstrong\u003EErasmus Program\u0131nda Ne Kadar Hibe Alaca\u011f\u0131m?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EErasmus\u2019a kat\u0131l\u0131m g\u00f6sterebilmek i\u00e7in \u00f6\u011frencilerin, her y\u0131l d\u00fczenlenen Erasmus \u00d6\u011frenci De\u011fi\u015fim Hareketlili\u011fi yeterlilik s\u0131nav\u0131na girmeleri gerekiyor. \u00d6\u011frenciler, dinleme ve okuma becerilerinin \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc bir s\u0131nava tabi tutuluyor. Bu s\u0131navdan 50 ve \u00fcst\u00fc olacak \u015fekilde al\u0131nan puanlar, \u00f6\u011frencinin \u00fclke ve okul tercihi a\u015famas\u0131na ge\u00e7mesini sa\u011fl\u0131yor. Ayl\u0131k hibe yani geri \u00f6demesiz burs kazanabilmek i\u00e7inse s\u0131navdan ortalama 80 \u2013 85 puan kazanmak gerekiyor \u00e7\u00fcnk\u00fc hibe kontenjanlar\u0131 s\u0131n\u0131rl\u0131 kal\u0131yor. Erasmus\u2019a hibe almadan da kat\u0131lmak m\u00fcmk\u00fcn ancak Avrupa \u00fclkelerinde ge\u00e7erli para birimi olan Euro\u2019nun T\u00fcrk Liras\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131ndaki de\u011feri g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulunduruldu\u011funda programa hibesiz kat\u0131lmak olduk\u00e7a maliyetli.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003ETercihte bulunulan \u00fclkelerin ekonomik ko\u015fullar\u0131na ve pahal\u0131l\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re hibe miktarlar\u0131 belirlenmi\u015f durumda. \u201c1, 2 ve 3. Grup \u00dclkeler\u201d olarak kategorilendirilen \u00fclkelerin ayl\u0131k hibe oranlar\u0131 de\u011fi\u015fim g\u00f6steriyor. Ayr\u0131ca hibe oranlar\u0131, her y\u0131l de\u011fi\u015febiliyor. Bu sebeple, tercihte bulunulan \u00fclkeyi iyi belirlemek gerekiyor. Temel ama\u00e7 yurtd\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmak ise ve maddi imkanlar k\u0131s\u0131tl\u0131 ise, ekonomik bir \u00fclke ve hatta \u015fehir belirlemek gerekiyor. Bunun aksine temel ama\u00e7 nitelikli bir e\u011fitim ve dolu dolu bir seyahat deneyimi ise ve maddi imkanlarda bir s\u0131n\u0131r bulunmuyor ise, 1. Grupta yer alan Avrupa \u00fclkelerini ve \u00f6zellikle ba\u015fkentleri tercih etmekte fayda var \u00e7\u00fcnk\u00fc akademik bir kariyere y\u00f6nelik y\u00fcksek lisans ba\u015fvurusu, bursluluk gibi imkanlar, bu grup \u00fclkelerinin \u00fcniversitelerinde daha yayg\u0131n durumda.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EErasmus \u00d6\u011frenci De\u011fi\u015fim Hareketlili\u011fi Program\u0131, Avrupa Birli\u011fi E\u011fitim Komisyonu taraf\u0131ndan yak\u0131n bir tarihte, Erasmus+ Program\u0131 olarak staj ve de\u011fi\u015fim programlar\u0131n\u0131n tek bir \u00e7at\u0131 alt\u0131nda toplanmas\u0131ndan \u00f6nce \u00f6\u011frencilere \u00e7al\u0131\u015fma izni tan\u0131m\u0131yordu. Bu sebeple \u00f6\u011frenciler, alacaklar\u0131 hibe ve ailelerinin deste\u011fi ile ge\u00e7iniyordu. Ancak art\u0131k Erasmus+ kapsam\u0131nda yer alan Erasmus \u00d6\u011frenci De\u011fi\u015fim Hareketlili\u011fi Program\u0131 ile \u00f6\u011frenci, gidece\u011fi \u00fclkedeki bir \u015firket \/ i\u015fletme ile anla\u015f\u0131p \u00e7al\u0131\u015fma imkan\u0131na sahip. \u00c7al\u0131\u015fabilmek i\u00e7in ise o \u00fclkenin yabanc\u0131lar y\u00f6netmeli\u011fine ve b\u00fcrosuna ba\u015fvurup izin konusunda s\u00fcreci izlemeli ve ba\u015fvuraca\u011f\u0131 \u015firketin, istedi\u011fi pozisyonu bar\u0131nd\u0131rd\u0131\u011f\u0131ndan emin olmal\u0131. Sonras\u0131nda m\u00fclakat vb. prosed\u00fcrleri ba\u015far\u0131yla tamamlamal\u0131.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u00c7al\u0131\u015fma iznine ra\u011fmen bir\u00e7ok \u00f6\u011frencinin akl\u0131nda, ayl\u0131k olarak alaca\u011f\u0131 hibenin kendine yetip yetmeyece\u011fi y\u00f6n\u00fcnde soru i\u015faretleri mevcut. Bunun sebebi, al\u0131nan hibenin -\u00f6zellikle T\u00fcrk \u00f6\u011frenciler i\u00e7in- gidecekleri \u00fclkede yeme-i\u00e7me, seyahat, konaklama, sa\u011fl\u0131k masraflar\u0131 gibi bir\u00e7ok kalemi kar\u015f\u0131layabilece\u011finden emin olamamak. Asl\u0131nda yurtd\u0131\u015f\u0131ndan T\u00fcrkiye\u2019ye Erasmus kapsam\u0131nda gelen \u00f6\u011frenciler i\u00e7in \u00f6denen ayl\u0131k 450 Euro gayet yeterliyken T\u00fcrkiye\u2019den yurtd\u0131\u015f\u0131na giden \u00f6\u011frencilere verilen 450 \u2013 500 Euro band\u0131ndaki hibe, orada yetersiz kalabilir. Dolay\u0131s\u0131yla, T\u00fcrk \u00f6\u011frenciler Avrupa \u00fclkelerine Erasmus arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla e\u011fitim almaya giderken ek gelir veya \u00e7al\u0131\u015fma imk\u00e2n\u0131 gibi bir\u00e7ok destekleyici unsura ihtiya\u00e7 duyabilir.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EErasmus+ program\u0131 kapsam\u0131nda hem \u00f6\u011frenci hareketlili\u011fi hem de staj konusunda sa\u011flanan hibeler a\u015fa\u011f\u0131daki gibidir:\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00dclke Gruplar\u0131\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMisafir Olunacak \u00dclke\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAyl\u0131k \u00d6\u011frenim Hibesi\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAyl\u0131k Staj Hibesi\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E1. ve 2. Grup \u00dclkeler\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EAlmanya, Avusturya, Bel\u00e7ika, Danimarka, Finlandiya, Fransa, G\u00fcney K\u0131br\u0131s, Hollanda, \u0130rlanda, \u0130spanya, \u0130sve\u00e7, \u0130talya, \u0130zlanda, Lihten\u015ftayn, Malta, Norve\u00e7, Portekiz, Yunanistan\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E600 EURO\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E750 EURO\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E3. Grup \u00dclkeler\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EBulgaristan, \u00c7ek Cumhuriyeti, Estonya, H\u0131rvatistan, Kuzey Makedonya, Letonya, Litvanya, Macaristan, Polonya, Romanya, S\u0131rbistan, Slovakya, Slovenya, T\u00fcrkiye\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E450 EURO\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E600 EURO\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u00a0\u003C\/span\u003E\u003Cstrong\u003EErasmus\u2019ta Yol Hibesi Var M\u0131?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EErasmus program\u0131 kapsam\u0131nda \u00f6\u011frencilerin ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fi masraflardan biri yol. Yurtd\u0131\u015f\u0131 u\u00e7ak biletleri, transferler ve aktarmalar d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde kayda de\u011fer bir mebla\u011fa yol a\u00e7abiliyor. Bu konuda \u00f6\u011frenciler, ayl\u0131k Erasmus hibesinin yan\u0131nda bir de yol masraflar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131n\u0131 talep edebiliyor. Baz\u0131 \u00fclkelerin veya \u00fcniversitelerin, \u00f6\u011frencinin kendi \u00fclkesinden konaklayaca\u011f\u0131 \u00fclkeye gidi\u015f mesafesine g\u00f6re c\u00fczi bir miktarda yol hibesi verdi\u011fi g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor ancak her \u00fclke veya her \u00fcniversite yol hibesi vermiyor.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003E\u003Cstrong\u003EErasmus \u00d6demeleri Nas\u0131l Yap\u0131lacak?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EErasmus hibe \u00f6demesi, \u00f6\u011frencinin programa kat\u0131laca\u011f\u0131 d\u00f6neme ve \u00fclkeye g\u00f6re de\u011fi\u015fiklik g\u00f6sterebiliyor fakat genel uygulama, hibenin program ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 zaman verilmesi y\u00f6n\u00fcnde oluyor. \u00d6\u011frenci Erasmus program\u0131 ile gidece\u011fi \u00fclkede e\u011fitime \/ staja ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 vakit hibenin b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 (yakla\u015f\u0131k y\u00fczde sekseni) \u00f6\u011frenciye pe\u015finen \u00f6deniyor. G\u00fcz d\u00f6neminde ba\u015flayan \u00f6\u011frencilere a\u011fustos \u2013 ekim aras\u0131, bahar d\u00f6neminde ba\u015flayacak \u00f6\u011frencilere \u015fubat \u2013 nisan aras\u0131 \u00f6deme yap\u0131lmaktad\u0131r. Bununla birlikte \u00f6\u011frencinin, derslere devam ve ba\u015far\u0131 durumuna g\u00f6re de \u00f6demenin geri kalan\u0131 sa\u011flanabilmektedir. Yani \u00f6\u011frenci, derslerinde belirli bir ba\u015far\u0131 oran\u0131n\u0131 g\u00f6sterirse ve devaml\u0131l\u0131k sa\u011flarsa, hibenin geri kalan\u0131n\u0131 \u00fclkesine d\u00f6nece\u011fi vakit alabilmektedir.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EErasmus hibe \u00f6demesinde aksakl\u0131klar ya\u015fanabiliyor ancak \u00f6\u011frenci, gecikmeli de olsa ilk \u00f6demede hibenin \u00e7o\u011funlu\u011funu ediniyor.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003E\u003Cstrong\u003EErasmus s\u0131ras\u0131nda, T\u00fcrkiye\u2019de Ald\u0131\u011f\u0131m Burslar Kesilir Mi?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EY\u00f6netmeli\u011fe g\u00f6re Erasmus kapsam\u0131nda hibe al\u0131p yurtd\u0131\u015f\u0131na giden \u00f6\u011frencilerin, ba\u015fka herhangi bir kurumdan ald\u0131\u011f\u0131 hi\u00e7bir burs kesintiye u\u011framamaktad\u0131r. Dolay\u0131s\u0131yla \u00f6\u011frenci, g\u00f6n\u00fcl rahatl\u0131\u011f\u0131yla hibeye ba\u015fvurabilir.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003E\u003Cstrong\u003EErasmus Hibesi Ge\u00e7inmek \u0130\u00e7in Yeterli Mi?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003ET\u00fcrkiye\u2019den Avrupa \u00fclkelerine hareketlilik sa\u011flayan \u00f6\u011frenciler i\u00e7in, T\u00fcrk Liras\u0131\u2019n\u0131n Euro kar\u015f\u0131s\u0131nda u\u011frad\u0131\u011f\u0131 \u015fiddetli d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda yaln\u0131zca hibe ile ge\u00e7inmeye \u00e7al\u0131\u015fmak olduk\u00e7a zor. Kiralar, yeme \u2013 i\u00e7me, seyahat ve sa\u011fl\u0131k masraflar\u0131 gibi harcamalar kar\u015f\u0131s\u0131nda verilen hibe oran\u0131 yetersiz kal\u0131yor. 2021 y\u0131l\u0131 i\u00e7inde g\u00fcncellenen ve art\u0131\u015f g\u00f6steren Erasmus hibesi yine de T\u00fcrk \u00f6\u011frencilerinin masraflar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamaya yetmiyor. Bu durumda programdan yararlanamayan, hibe kazansa dahi programa kat\u0131lamayan veya mecburen ekonomik ancak niteli\u011fi nispeten d\u00fc\u015f\u00fck \u00fclkeleri se\u00e7mek zorunda kalan \u00f6\u011frenci say\u0131s\u0131 yads\u0131namaz. Son y\u0131llarda T\u00fcrkiye\u2019de, Erasmus\u2019a kat\u0131lan \u00f6\u011frenci profilinin de git gide darald\u0131\u011f\u0131 bilinen bir ger\u00e7ek. Sonu\u00e7 olarak, T\u00fcrkiye\u2019den yurtd\u0131\u015f\u0131na Erasmus yoluyla giden bir \u00f6\u011frencinin, \u00e7al\u0131\u015fmadan veya g\u00fc\u00e7l\u00fc bir aile deste\u011fi almadan Avrupa\u2019da yaln\u0131zca hibe ile ge\u00e7inebilmesi pek olas\u0131 de\u011fil.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003E\u003Cstrong\u003EErasmus Program\u0131na Hibe Almadan Kat\u0131labilir Miyim?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EErasmus program\u0131, s\u0131navdan 50 puan ve \u00fcst\u00fcn\u00fcn alabilmi\u015f, not ortalamas\u0131 2.50 \u00fcst\u00fc olan her \u00f6\u011frenciye a\u00e7\u0131k. \u00d6\u011frenciler, bu \u015fartlar\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 taktirde \u00fclke ve okul tercihinde bulunmaya hak kazanabiliyor. Yani programa kat\u0131labilmek i\u00e7in hibe alma gibi bir zorunluluk bulunmuyor. Ancak, \u00f6ncelikle ba\u015far\u0131 oran\u0131n\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulunduran okullar\u0131n kriterlerinin kar\u015f\u0131layabilmek ve maddi a\u00e7\u0131dan bir destek alabilmek i\u00e7in hibe sa\u011flayacak bir ba\u015far\u0131 oran\u0131na ula\u015fmak (ortalama 80 \u2013 85 Erasmus s\u0131nav puan\u0131 ve minimum 3.00 not ortalamas\u0131) gerekiyor. Bu bak\u0131mdan, s\u00f6z konusu kriterlere ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 vakit hibeye ba\u015fvurmamak i\u00e7in bir engel de kalm\u0131yor. Yani ba\u015far\u0131l\u0131 bir \u00f6\u011frenci olarak Erasmus\u2019a kat\u0131labilmek daha kolay iken hibe alabilmek ise daha da kolay hale geliyor.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EErasmus \u00d6\u011frenci De\u011fi\u015fim Hareketlili\u011fi Program\u0131, Avrupa\u2019n\u0131n her yerinden binlerce \u00f6\u011frenciyi her y\u0131l e\u011fitim ve seyahat i\u00e7in a\u011f\u0131rl\u0131yor. \u00d6\u011frenciler, yurtd\u0131\u015f\u0131 deneyimi ediniyor ve gelecek planlar\u0131n\u0131 daha da zenginle\u015ftirerek hem akademik hem de \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131 i\u00e7in bir zemin haz\u0131rl\u0131yor. Erasmus program\u0131 kapsam\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 \u00f6\u011frencilere sunulan hibe ise onlara m\u00fctevaz\u0131 bir destek sa\u011fl\u0131yor. Fakat yaln\u0131zca hibe ile T\u00fcrk \u00f6\u011frencilerinin Avrupa\u2019da ge\u00e7inebilmesi pek kolay de\u011fil; \u00e7al\u0131\u015fmak ve aile deste\u011fi sa\u011flamak gerekiyor.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EErasmus programlar\u0131 konusunda daha detayl\u0131 bilgi almak i\u00e7in\u00a0\u003C\/span\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003Ebizimle ileti\u015fime ge\u00e7in.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/div\u003E\n\u003C\/article\u003E","post_program_streams":[],"post_order":84,"post_slug":"erasmus-hibesi-ne-kadar-gecinebilir-miyim","post_seo_title":"Erasmus Hibesi Ne Kadar? Ge\u00e7inebilir Miyim? | Endless Abroad","post_seo_keywords":null,"post_seo_description":"Erasmus \u00d6\u011frenci De\u011fi\u015fim Hareketlili\u011fi ile yurtd\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kacak \u00f6\u011frencilerin akl\u0131 alaca\u011f\u0131 hibenin yetip yetmeyece\u011fi konusunda kar\u0131\u015f\u0131k. Hangi \u00fclke ne kadar hibe veriyor?","featured_image":"https:\/\/d92mazmete5uc.cloudfront.net\/public\/uploads\/post\/2124\/o_1disrc0k0k7q1eqa1tpm10amft7-thumb_blog_list_small.jpg","post_images":[],"template_name":null,"post_status":1,"is_featured":false,"crm_campus_id":0,"crm_course_type_id":null,"crm_accommodation_type_id":null,"created_at":"2019-08-22T14:23:43.000000Z","updated_at":"2022-10-08T13:49:04.000000Z","post_promotion":[],"date":"2022-10-08 00:00:00","post_issue_date":"08 Ekim 2022","post_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog\/erasmus-hibesi-ne-kadar-gecinebilir-miyim","type":{"type_id":3,"parent_type_id":null,"type_slug":"blog","type_name":"Blog","type_icon":null,"featured_image":null,"type_singularname":"Blog","type_order":18,"type_featuredimage":1,"type_gallery":1,"type_content":1,"type_seo":1,"type_link_prefix":"blog","type_video":null,"taxonomy_id":2,"is_parent":0,"is_academic":null,"crm_course_type_ids":null,"created_at":"2019-04-17T12:31:04.000000Z","updated_at":"2022-10-08T09:02:33.000000Z","has_multi_terms":1,"show_on_main_menu":0,"icon_url":"\/~\/css\/images\/icons\/icon-lang-school.svg","dark_icon_url":"\/~\/css\/images\/icons\/icon-lang-school_dark.svg"},"term":null,"metas":[{"meta_id":69651,"post_id":2124,"meta_key":"short_description","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T13:49:04.000000Z","created_at":"2022-10-08T13:49:04.000000Z"},{"meta_id":69652,"post_id":2124,"meta_key":"loc","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T13:49:04.000000Z","created_at":"2022-10-08T13:49:04.000000Z"},{"meta_id":69650,"post_id":2124,"meta_key":"date","meta_value":"2022-10-08 00:00:00","updated_at":"2022-10-08T13:49:04.000000Z","created_at":"2022-10-08T13:49:04.000000Z"},{"meta_id":69649,"post_id":2124,"meta_key":"author","meta_value":"Tu\u011f\u00e7e Polat","updated_at":"2022-10-08T13:49:04.000000Z","created_at":"2022-10-08T13:49:04.000000Z"}]},{"post_id":3701,"language_id":2,"type_id":3,"term_id":23,"parent_post_id":null,"post_name":"STEM Nedir? STEM E\u011fitiminin \u00d6nemi","post_content":"\u003Cp\u003ESTEM e\u011fitim modeli, ge\u00e7ti\u011fimiz bu on y\u0131l i\u00e7erisinde d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nde gelen bir\u00e7ok e\u011fitim kurumunun da \u00fczerinde yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir sistem haline geldi.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EStem Nedir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E21. y\u00fczy\u0131l\u0131n s\u00fcrekli de\u011fi\u015fen ve geli\u015fen \u015fartlar\u0131nda insanlar\u0131n teknoloji ve bilimi bir arada kullanarak sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 ilerleme \u015f\u00fcphesiz ki ald\u0131klar\u0131 e\u011fitimle m\u00fcmk\u00fcn olmu\u015ftur. Bu e\u011fitim, kendini s\u00fcrekli g\u00fcncelleyen ve geni\u015f bir perspektiften yakla\u015fan insanlar\u0131n hem hayatlar\u0131nda hem de kariyerlerinde ba\u015far\u0131l\u0131 olmalar\u0131na imk\u00e2n tan\u0131m\u0131\u015ft\u0131r. G\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn \u015fartlar\u0131nda s\u00fcrekli hale gelen de\u011fi\u015fime ayak uydurmak da ancak iyi bir e\u011fitim ile m\u00fcmk\u00fcn olmaktad\u0131r. STEM e\u011fitimi de tam bu noktada, \u00f6\u011frencilerin hayat boyu multidisipliner ve yenilik\u00e7i bir uygulama anlay\u0131\u015f\u0131 kazanmalar\u0131 i\u00e7in geli\u015ftirilmi\u015ftir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003ESTEM E\u011fitimi Neden \u00d6nemli?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngilizcesi Science (bilim), Technology (teknoloji), Engineering (m\u00fchendislik) ve Math (matematik) olan STEM e\u011fitim sistemi, \u00f6\u011frencilerin ilk e\u011fitim y\u0131llar\u0131ndan kariyer yoluna var\u0131ncaya dek bir\u00e7ok alanda hem b\u00fct\u00fcnc\u00fcl hem de uygulamac\u0131 olarak ilerlemesini ama\u00e7lamaktad\u0131r. S\u00f6z konusu alanlara ayr\u0131 ayr\u0131 ve birbirinden ba\u011f\u0131ms\u0131z de\u011fil, hepsini bir arada g\u00f6r\u00fcp buna y\u00f6nelik bir kavray\u0131\u015f sa\u011flamalar\u0131n\u0131 hedeflemektedir. \u00d6\u011frenciler matematik, m\u00fchendislik, teknoloji ve bilim alanlar\u0131n\u0131 kapsayan dersleri bir arada ancak ezbere dayal\u0131 olmayan, do\u011frudan ger\u00e7ek hayata ve problemlere uyarlanabilir bir \u015fekilde almaktad\u0131r. B\u00f6ylece, \u00f6\u011frenci hem disiplinler aras\u0131 bir e\u011fitim al\u0131p geni\u015f bir perspektife sahip olmakta hem de teori ve prati\u011fi bir arada kullan\u0131p \u00e7a\u011f\u0131n gereklili\u011fi olan proje ve problemlere, ger\u00e7ek hayata uygun bir \u015fekilde yakla\u015fmaktad\u0131r. \u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003ESTEM Yakla\u015f\u0131m\u0131 Nedir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130lk amac\u0131 g\u00fcndelik sorunlara pratik \u00e7\u00f6z\u00fcmler olu\u015fturabilen, ger\u00e7e\u011fe d\u00f6k\u00fclebilecek projeler yaratabilen ve bu s\u00fcre\u00e7 i\u00e7in gerekli ad\u0131mlar\u0131 atabilecek bireyler yeti\u015ftirmeyi ama\u00e7layan STEM do\u011frultusunda profesyonel olarak m\u00fchendislik, AR-GE, inovasyon, teknik altyap\u0131, s\u00fcre\u00e7 geli\u015ftirme gibi alanlara destek olacak kariyerlere de \u00f6ncelik etmektedir. STEM etkinlikleri ile \u00f6\u011frencilere hem kariyerlerinde hem de g\u00fcnl\u00fck ya\u015famlar\u0131nda kullanabilecekleri yetenekler sunulurken bu yeteneklerin t\u00fcm alanlarda uygulanabilecek ve adapte edilebilecek bir d\u00fc\u015f\u00fcnce yap\u0131s\u0131 ile yarat\u0131lmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003ESTEM e\u011fitim sisteminin temel yakla\u015f\u0131m noktas\u0131, g\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn bilim ve teknoloji odakl\u0131 geli\u015fimine uygun, bu geli\u015fimi ilerletebilecek bireyler yaratmakt\u0131r. STEM e\u011fitim sisteminde bilim, teknoloji, m\u00fchendislik ve matematik alanlar\u0131ndaki teorilerin, yine bu alanlardaki uygulama teknikleriyle \u00f6\u011frenciye \u00f6\u011fretilmesi ve birer proje lider, birer problem \u00e7\u00f6z\u00fcc\u00fc birey yarat\u0131m\u0131 hedeflenmektedir. \u00d6rne\u011fin: robotik, uydu sistemleri, roket ve f\u00fcze sistemleri, sa\u011fl\u0131k bilimleri ve end\u00fcstriyel \u00fcretim band\u0131 gibi birden fazla alana yay\u0131lm\u0131\u015f ve farkl\u0131 uzmanl\u0131klar gerektiren \u00e7al\u0131\u015fmalarda STEM e\u011fitimi ile bireyler, b\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir yakla\u015f\u0131m sergileyerek ayn\u0131 anda farkl\u0131 problemleri \u00e7\u00f6zebilmektedir. Bireylerdeki sorgulama, tasarlama ve uygulama yeteneklerini multidisipliner bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 ile zenginle\u015ftirmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003ESTEM Faydalar\u0131 Nelerdir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130lkokuldan \u00fcniversiteye dek bilim, teknoloji, m\u00fchendislik ve matematik a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 bir e\u011fitim ile \u00f6\u011frencilerin, \u00e7ocukluktan kariyer edindikleri ya\u015flara kadar uygulamac\u0131 ve disiplinler aras\u0131 ba\u011f kurabilen, dahil olduklar\u0131 projelerde ve kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131 sorunlarda geni\u015f bir perspektiften yakla\u015f\u0131m g\u00f6steren bir yap\u0131ya sahip olmas\u0131 temel esast\u0131r. Bu e\u011fitim y\u00f6n\u00fcnde bir karakter \u00e7izip al\u0131\u015fkanl\u0131k edinen \u00f6\u011frenciler, g\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn karma\u015f\u0131k ve ger\u00e7ek\u00e7i sorunlar\u0131na \u00e7\u00f6z\u00fcm odakl\u0131 yakla\u015fmaktad\u0131r. Bireylerin ele\u015ftirel d\u00fc\u015f\u00fcnme, yeniliklere \u00f6nc\u00fcl\u00fck etme ve \u00e7\u00f6z\u00fcm arama kabiliyetlerini g\u00fc\u00e7lendiren bir e\u011fitim t\u00fcr\u00fcd\u00fcr. M\u00fcfredatlara ba\u011fl\u0131 kal\u0131nmadan, ba\u011f\u0131ms\u0131z ancak ba\u015far\u0131s\u0131 kan\u0131tlanm\u0131\u015f yakla\u015f\u0131mlara imk\u00e2n tan\u0131yan STEM\u2019le \u00f6\u011frencilerin ezberci, geleneksel ve yetersiz kalan ayr\u0131l\u0131k\u00e7\u0131 m\u00fcfredatlardan s\u0131yr\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fct\u00fclmektedir.\u00a0\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003ESTEM e\u011fitimi, d\u00fcnyada eksikli\u011fi hissedilen ele\u015ftirel d\u00fc\u015f\u00fcnebilen, sorunlara kar\u015f\u0131 yarat\u0131c\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler \u00fcretebilen \u201c\u00fcretici\u201d bireylerin yeti\u015ftirilmesi i\u00e7in geli\u015ftirilmi\u015ftir. \u00d6\u011frenciler, bu \u00fcretici ve \u00e7\u00f6z\u00fcmleyici karakterlerini ister i\u015f hayat\u0131nda \u00e7e\u015fitli projelerle sergileyebilmekte ister sosyal, toplumsal ve k\u00fclt\u00fcrel yap\u0131daki sorunlar\u0131 gidermek i\u00e7in kullanabilmektedir. Nihayetinde, bu e\u011fitimin getirisi, bireyde bir \u201ckarakter\u201d olarak yerle\u015fmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003ETar\u0131mdan sa\u011fl\u0131\u011fa, ekonomiden sanata bir\u00e7ok farkl\u0131 dalda mesle\u011fe uyarlanabilen STEM sisteminin bir de STEAM versiyonu bulunmaktad\u0131r. Science, Technology, Engineering, Arts, Math olarak geni\u015fletilen bu yeni sistemde de \u00f6\u011frencilerin bilimsel yakla\u015f\u0131m\u0131na sanat da dahil edilmekte ve b\u00f6ylece insan do\u011fas\u0131n\u0131n estetik y\u00f6n\u00fcne de multidispliner bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 getirilmektedir. STEAM ile s\u0131n\u0131rlama olmaks\u0131z\u0131n insan\u0131n her y\u00f6n\u00fcne etki edebilen bir hale gelmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003ESTEM, \u00f6\u011frencilerin ilk\u00f6\u011fretimden itibaren disiplinleraaras\u0131 bir bak\u0131\u015f edinmeleri i\u00e7in ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn teknolojik-bilimsel geli\u015fmelerine h\u0131zla ayak uydurabilmeleri i\u00e7in sa\u011flanan bir e\u011fitim modelidir. STEM ile \u00f6\u011frenciler, bilimsel-teknolojik-m\u00fchendislik-matematik disiplinlerine b\u00fct\u00fcnsel bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131yla yakla\u015fmaktad\u0131r. STEM e\u011fitimi hakk\u0131nda daha fazla bilgi alabilmek i\u00e7in ve yurtd\u0131\u015f\u0131 e\u011fitim sertifikalar\u0131 ile ilgili bilgi detayl\u0131 bilgi almak i\u00e7in sayfam\u0131z\u0131 ziyaret ediniz.\u003C\/p\u003E","post_program_streams":[],"post_order":5,"post_slug":"stem-nedir-stem-egitiminin-onemi","post_seo_title":"STEM nedir? STEM E\u011fitiminin \u00d6nemi | Endless Abroad","post_seo_keywords":null,"post_seo_description":"STEM e\u011fitimi, 21. y\u00fczy\u0131l\u0131n g\u00fcndelik ve bilimsel ihtiya\u00e7lar\u0131na multidispliner yakla\u015f\u0131p bilimsel-teknolojik-m\u00fchendislik-matematik disiplinlerini bir araya getirmektedir.","featured_image":"https:\/\/d92mazmete5uc.cloudfront.net\/public\/uploads\/post\/3701\/stem-thumb_blog_list_small.jpg","post_images":[],"template_name":null,"post_status":1,"is_featured":false,"crm_campus_id":0,"crm_course_type_id":null,"crm_accommodation_type_id":null,"created_at":"2020-12-15T16:18:09.000000Z","updated_at":"2022-10-08T13:39:02.000000Z","post_promotion":[],"date":"2022-10-08 00:00:00","post_issue_date":"08 Ekim 2022","post_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog\/stem-nedir-stem-egitiminin-onemi","type":{"type_id":3,"parent_type_id":null,"type_slug":"blog","type_name":"Blog","type_icon":null,"featured_image":null,"type_singularname":"Blog","type_order":18,"type_featuredimage":1,"type_gallery":1,"type_content":1,"type_seo":1,"type_link_prefix":"blog","type_video":null,"taxonomy_id":2,"is_parent":0,"is_academic":null,"crm_course_type_ids":null,"created_at":"2019-04-17T12:31:04.000000Z","updated_at":"2022-10-08T09:02:33.000000Z","has_multi_terms":1,"show_on_main_menu":0,"icon_url":"\/~\/css\/images\/icons\/icon-lang-school.svg","dark_icon_url":"\/~\/css\/images\/icons\/icon-lang-school_dark.svg"},"term":{"term_id":23,"language_id":2,"taxonomy_id":2,"parent_term_id":null,"term_name":"Yurtd\u0131\u015f\u0131 Rehberi","term_icon":null,"term_order":11,"term_content":null,"term_contents":null,"short_description_1":null,"short_description_2":null,"term_status":1,"term_slug":"yurtdisi-rehberi","term_seo_title":"Yurtd\u0131\u015f\u0131 E\u011fitim Rehberi Blog- Endless Abroad","term_seo_keywords":null,"term_seo_description":"Yurtd\u0131\u015f\u0131nda e\u011fitim ve okullar ile ilgili en g\u00fcncel trendlerden haber almak i\u00e7in sizi Yurtd\u0131\u015f\u0131 Rehberimize bekliyoruz","featured_image":null,"crm_place_id":0,"created_at":"2019-04-18T13:40:46.000000Z","updated_at":"2022-11-07T12:42:05.000000Z","icon_url":null,"parent":null},"metas":[{"meta_id":69616,"post_id":3701,"meta_key":"loc","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T13:39:02.000000Z","created_at":"2022-10-08T13:39:02.000000Z"},{"meta_id":69615,"post_id":3701,"meta_key":"short_description","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T13:39:02.000000Z","created_at":"2022-10-08T13:39:02.000000Z"},{"meta_id":69614,"post_id":3701,"meta_key":"date","meta_value":"2022-10-08 00:00:00","updated_at":"2022-10-08T13:39:02.000000Z","created_at":"2022-10-08T13:39:02.000000Z"},{"meta_id":69613,"post_id":3701,"meta_key":"author","meta_value":"Tu\u011f\u00e7e Polat","updated_at":"2022-10-08T13:39:02.000000Z","created_at":"2022-10-08T13:39:02.000000Z"}]},{"post_id":31986,"language_id":2,"type_id":3,"term_id":null,"parent_post_id":null,"post_name":"Danimarka \u0130\u015f \u0130lanlar\u0131 ve \u0130\u015f Ba\u015fvurusu 2022","post_content":"\u003Cp\u003EDanimarka i\u015f bulma konusunda yabanc\u0131lar i\u00e7in zor olabilmektedir. Danimarka\u2019da insanlar\u0131n \u00e7o\u011fu \u0130ngilizceyi iyi derecede konu\u015fmaktad\u0131r. \u0130ngilizce\u2019de yetkin olmak Danimarka\u2019da i\u015f bulmak i\u00e7in size bir avantaj sa\u011flamayacakt\u0131r. E\u011fer \u0130ngilizce seviyeniz iyi de\u011filse Danimarka\u2019da i\u015f imkan\u0131 sizin aleyhinize olacakt\u0131r. Danimarka\u0027da iyi bir i\u015f kariyeri in\u015fa etmek istiyorsan\u0131z, Danimarka\u2019n\u0131n resmi dili Danca\u2019y\u0131 da \u00f6\u011frenmeniz gerekecektir. Danimarka\u0027da yabanc\u0131 olarak \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in vize ve \u00e7al\u0131\u015fma izni alman\u0131z gerekmektedir. AB vatanda\u015flar\u0131n\u0131n Danimarka\u2019da \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in vize ve \u00e7al\u0131\u015fma iznine ihtiyac\u0131 yoktur.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da i\u015f bulmak i\u00e7in i\u015f bulma sitelerini yak\u0131ndan takip etmeniz de gerekmektedir. Danimarka\u2019da i\u015f bulmak i\u00e7in sosyal medya ara\u00e7lar\u0131n\u0131n, \u00f6zellikle de LinkedIn \u00fczerinden verilen i\u015f ilanlar\u0131n\u0131 yak\u0131ndan takip etmelisiniz. Danimarka i\u015f ilanlar\u0131 ve i\u015f ba\u015fvurusu s\u00fcrecine nas\u0131l ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 \u00f6\u011frenmek i\u00e7in okumaya devam edin.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u2019da yabanc\u0131 i\u015f\u00e7i olarak sat\u0131\u015f, pazarlama, eczac\u0131, \u00e7ocuk bak\u0131m, m\u00fchendis, diyetisyen, \u00f6\u011fretmen, gibi pek \u00e7ok alanda i\u015f bulma siteleri \u00fczerinden i\u015f bulabilirsiniz. Danimarka\u2019da resmi bir i\u015f buldu\u011funuzda \u00fclkenin sosyal g\u00fcvenlik sistemi taraf\u0131ndan g\u00fcvence alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015f olursunuz. Danimarka\u2019da ister \u00e7al\u0131\u015fan ister serbest meslek sahibi olun, do\u011fum, hastal\u0131k, i\u015fsizlik ve bir\u00e7ok devlet yard\u0131m\u0131ndan yararlanabilirsiniz. Danimarka\u2019da \u00e7al\u0131\u015fma g\u00fcnleri Pazartesi ve Cuma\u2019d\u0131r. Danimarka\u2019da haftada 37 saat \u00e7al\u0131\u015fma izni bulunmaktad\u0131r. Danimarka\u2019da ayl\u0131k 47.000 DKK (7,000 USD) asgari \u00fccret verilmektedir. Ancak Danimarka\u2019da vergilerden sonra maa\u015f \u00fccreti kolayca yar\u0131ya d\u00fc\u015febilmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EDanimarka\u0027da Yabanc\u0131 \u0130\u00e7in \u0130\u015f \u0130mkanlar\u0131 Nas\u0131ld\u0131r?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003ED\u00fcnya Mutluluk Raporu 2022\u0027ye g\u00f6re Danimarka d\u00fcnyan\u0131n en mutlu ikinci \u00fclkesidir. Danimarka\u2019da insanlar\u0131n mutlu olmas\u0131ndaki sebepler: g\u00fcvenlik, zenginlik, \u00f6zg\u00fcrl\u00fck, i\u015fsizlik oran\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fck olmas\u0131 olarak a\u00e7\u0131klanmaktad\u0131r. Y\u00fcksek maa\u015f ve \u00e7e\u015fitli devlet destekleri de Danimarka\u0027da mutlu \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in sebeplerden sadece birka\u00e7\u0131d\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka, Avrupa\u0027da i\u015f bulmak i\u00e7in en iyi yerlerden biridir. \u00c7\u00fcnk\u00fc Avrupa d\u0131\u015f\u0131ndan olsan\u0131z bile Danimarka\u0027da \u00e7al\u0131\u015fma izni almak di\u011fer \u00fclkelere g\u00f6re olduk\u00e7a kolayd\u0131r. Danimarka, belirli alanlarda vas\u0131fl\u0131 i\u015f\u00e7ilere ihtiya\u00e7 duymaktad\u0131r. Danimarka\u2019da i\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131na hizmet sekt\u00f6r\u00fc ve sanayi hakimdir.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka vas\u0131fl\u0131 ve vas\u0131fs\u0131z i\u015f\u00e7i al\u0131m\u0131 i\u00e7in y\u0131lda iki kez yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 Pozitif Liste ad\u0131 verilen listeyi de kontrol etmeniz gerekmektedir. Pozitif Liste, Danimarka\u2019da talep g\u00f6ren t\u00fcm meslekleri ilan edilmektedir. Danimarka\u2019da y\u0131lda iki kez yay\u0131nlanan \u0027Pozitif Liste\u0027de yer alan i\u015flere Avrupa Birli\u011fi d\u0131\u015f\u0131ndan \u00fclke vatanda\u015flar\u0131 da ba\u015fvurabilmektedir. Danimarka\u2019da \u00e7al\u0131\u015fmak isteyenler bu i\u015f bulma listesine 31 Aral\u0131k\u0027a kadar ba\u015fvurular\u0131 gerekmektedir. Danimarka\u2019da \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in vizeye ihtiyac\u0131n\u0131z olmasa bile, bu listeyi kontrol etmek iyi bir fikirdir.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EDanimarka \u0130\u015f \u0130lanlar\u0131 ve \u0130\u015f Ba\u015fvurusu 2022\u003C\/h3\u003E\n\u003Ch2\u003EDanimarka\u2019da \u0130\u015fsizlik Oranlar\u0131 Nedir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u2019da i\u015fsizlik oran\u0131 T\u00fcrkiye ile k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda olduk\u00e7a d\u00fc\u015f\u00fckt\u00fcr. Danimarka\u0027da i\u015fsizlik oran\u0131, 2022 y\u0131l\u0131n\u0131n Haziran ay\u0131nda \u00f6nceki d\u00f6rt aya g\u00f6re de\u011fi\u015fmeden y\u00fczde 2,5 olarak ger\u00e7ekle\u015fti. \u0130\u015fsiz say\u0131s\u0131 1.854 artarak 73.261\u0027e y\u00fckseldi.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDanimarka Y\u0131llara G\u00f6re \u0130\u015fsiz Oran\u0131 Tablosu:\u003C\/strong\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E2022 y\u0131l\u0131nda Danimarka\u2019da i\u015fsizlik oran\u0131: %2,5,\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E2021 y\u0131l\u0131nda Danimarka\u0027da i\u015fsizlik oran\u0131 % 4,80\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E2020 y\u0131l\u0131nda Danimarka\u0027da i\u015fsizlik oran\u0131: %5,64,\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E2019 y\u0131l\u0131nda Danimarka\u0027da i\u015fsizlik oran\u0131: % 5,02\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E2018 y\u0131l\u0131nda Danimarka\u0027da i\u015fsizlik oran\u0131 % 5,13 olarak ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EDanimarka\u0027da g\u00fcnde ka\u00e7 saat \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131r?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u2019da \u00e7al\u0131\u015fma g\u00fcnleri ve saatleri belirlenmi\u015ftir. Danimarka\u0027da Pazartesi ve Cuma g\u00fcnleri resmi \u00e7al\u0131\u015fma g\u00fcnleridir. Danimarka\u2019da i\u015f-ya\u015fam dengesine \u00f6nem verilmektedir. Bu nedenle, Danimarka\u2019da haftada 37 saatlik resmi \u00e7al\u0131\u015fma saati bulunmaktad\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EDanimarka \u0130\u015f Olanaklar\u0131 En \u00c7ok Hangi Sekt\u00f6rlerde Bulunmaktad\u0131r?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka co\u011frafi konumu nedeniyle Avrupa i\u00e7in \u00f6nemli bir da\u011f\u0131t\u0131m noktas\u0131d\u0131r. Danimarka, d\u00fcnya geneline ila\u00e7 ve t\u0131bbi ekipman, demir ve \u00e7elik, g\u0131da \u00fcr\u00fcnleri, tekstil ve giyim ve elektronik \u00fcr\u00fcnleri ihra\u00e7 etmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka i\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131, \u00fcnl\u00fc bir \u015fekilde, i\u015fverenlerin piyasan\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131na uyum sa\u011flamak i\u00e7in istedikleri zaman i\u015fe al\u0131p i\u015ften \u00e7\u0131karabilecekleri, ancak ayn\u0131 zamanda \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n A-kasse (i\u015fsizlik sigortas\u0131 fonu) taraf\u0131ndan korundu\u011fu anlam\u0131na gelen bir \u0027esnek g\u00fcvence\u0027 sistemi \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u2019da en \u00e7ok m\u00fchendislik, pazarlama, y\u00f6netim, finans, t\u0131p, BT ve hukuk gibi belirli alanlar\u0131nda yabanc\u0131 i\u015f g\u00fcc\u00fcne ihtiya\u00e7 duymaktad\u0131r. Danimarka\u2019da i\u015f ilanlar\u0131 da bu y\u00f6nde olduk\u00e7a fazlad\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EAyr\u0131ca Danimarka\u2019n\u0131n resmi dili Danca \u00f6\u011frenmek \u00e7ok \u00f6nemlidir. \u00c7\u00fcnk\u00fc turizm, Danimarka\u0027n\u0131n en b\u00fcy\u00fck i\u015f sekt\u00f6rlerinden biridir. \u0130ngilizce d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka diller de konu\u015fuyorsan\u0131z, turizmi Danimarka\u2019da ciddi bir kariyer yolu olarak g\u00f6rmelisiniz.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDanimarka\u2019da y\u00fcksek \u00f6\u011frenim derecesine sahip ki\u015filer i\u00e7in talep edilen i\u015fler \u015funlard\u0131r:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003EMimar\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EBiyokimyac\u0131\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EMuhasebeci\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u0130n\u015faat m\u00fchendisi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EDi\u015f doktoru\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EDoktor\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EElektronik m\u00fchendisi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EBT proje y\u00f6neticisi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EAvukat\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EPazarlama M\u00fcd\u00fcr\u00fc\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EEbe\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EM\u00fczik \u00f6\u011fretmeni\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EHem\u015fire\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EEczac\u0131\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EPsikolog\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003ESat\u0131\u015f Pazarlama M\u00fcd\u00fcr\u00fc\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EOrta okul \u00f6\u011fretmeni\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EWeb geli\u015ftiricisi.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Ch2\u003EDanimarka \u0130\u015f \u0130lanlar\u0131 Siteleri Hangileridir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u2019da i\u015f ilanlar\u0131 i\u00e7in \u00fclkenin \u00f6nde gelen i\u015f bulma sitelerini ziyaret etmeniz gerekmektedir. Danimarka\u0027da i\u015f ilanlar\u0131 i\u00e7in a\u015fa\u011f\u0131daki sitelerin web adreslerini ziyaret edebilirsiniz:\u003C\/p\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003EJobindex\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EJobsInCopenhagen\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EThe Local\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EWork in Denmark\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Ch3\u003EDanimarka Asgari \u00dccret Ne Kadard\u0131r?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u2019da asgari \u00fccret ve ortalama maa\u015f i\u015f t\u00fcr\u00fcne g\u00f6re de\u011fi\u015fmektedir. Danimarka\u2019da ortalama maa\u015f 47.000 DKK (7,000 USD) civar\u0131ndad\u0131r. \u00dclkedeki en y\u00fcksek ortalama maa\u015f ayda 53.000 DKK (7.850 USD) ile Kopenhag\u0027da, en d\u00fc\u015f\u00fck maa\u015f ise Kuzey Jutland b\u00f6lgesinde 45.800 DKK (6.800 USD)\u0027dir. Bu maa\u015flar br\u00fct maa\u015flard\u0131r. Danimarka\u2019da baz\u0131 durumlarda vergilerin %50\u0027ye kadar \u00e7\u0131kmas\u0131yla i\u015f\u00e7i maa\u015flar\u0131 yar\u0131 yar\u0131ya d\u00fc\u015febilmektedir. Avrupa Birli\u011fi \u00fclkelerinin \u00e7o\u011fundan farkl\u0131 olarak Danimarka\u0027da sabit bir asgari \u00fccret yoktur. Bunun yerine, asgari \u00fccret genellikle sendikalar ve i\u015fveren birlikleri aras\u0131nda m\u00fczakere edilen toplu i\u015f piyasas\u0131 anla\u015fmalar\u0131 ile belirlenmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u2019da saatlik asgari maa\u015f 110 DKK (16 USD) civar\u0131ndad\u0131r. Bu durumda Danimarka\u0027da beklemeniz gereken en d\u00fc\u015f\u00fck asgari \u00fccret maa\u015f\u0131 vergiler hari\u00e7 17.000 DKK (2.500 USD)\u0027dir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EDanimarka\u0027da \u0130yi Bir Maa\u015f Nedir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027daki ortalama maa\u015f, \u00fclkede rahat ya\u015famak i\u00e7in yeterli olmal\u0131d\u0131r. A\u015fa\u011f\u0131daki tabloda, Danimarka\u0027da talep g\u00f6ren yayg\u0131n meslekler i\u00e7in ortalama y\u0131ll\u0131k maa\u015flar\u0131 g\u00f6rebilirsiniz;\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EMeslek\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EDKK ile Maa\u015f\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EABD Dolar\u0131 ile Maa\u015f\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EMuhasebeci\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E250.000\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E37.300\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EMimar\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E400.000\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E59.800\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EPazarlama m\u00fcd\u00fcr\u00fc\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E427.000\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E63.800\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EHem\u015fire\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E330.000\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E49.300\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u00dcr\u00fcn y\u00f6neticisi\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E720.000\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E107.500\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EYaz\u0131l\u0131m m\u00fchendisi\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E476.000\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E71.100\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u00d6\u011fretmen\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E300.000\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E44.800\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EUX tasar\u0131mc\u0131\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E378.000\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E56.500\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EWeb geli\u015ftirici\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E339.000\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E50.600\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003ESat\u0131\u015f m\u00fcd\u00fcr\u00fc\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E535.000\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E79.300\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Ch3\u003EDanimarka\u2019da \u0130\u015f Bulmak i\u00e7in Ne Gerekir?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da i\u015f bulmak zor ancak \u00f6zellikle Danimarka h\u00fck\u00fcmeti i\u015fe ba\u015flaman\u0131z i\u00e7in sizi desteklemektedir. Danimarka\u2019da devlet insanlar\u0131n m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca \u00e7abuk i\u015f bulmas\u0131n\u0131 istemektedir. B\u00f6ylece Danimarka\u2019ya vergilerinizi \u00f6demeye ba\u015flayabilirsiniz. Ancak Danimarka\u0027da yabanc\u0131 olarak i\u015f bulabilmek i\u00e7in baz\u0131 ipu\u00e7lar\u0131n\u0131 bilmeniz gerekmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch4\u003EDanimarka\u2019da \u0130\u015f Bulmak \u0130\u00e7in Danca \u00d6\u011frenin\u003C\/h4\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u2019da \u0130ngilizce konu\u015fmak b\u00fcy\u00fck bir avantaj sa\u011flamamaktad\u0131r. Danimarka\u2019da baz\u0131 \u015firketler \u0130ngilizce\u0027yi kurumsal dilleri olarak kullansa da Danca bilmek insanlarla ileti\u015fim kurman\u0131z da avantaj sa\u011flayacakt\u0131r. Bu nedenle, Danca \u00f6\u011frenmek i\u00e7in dil kurslar\u0131na kay\u0131t olmak iyi bir \u015fey olacakt\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch4\u003EDanimarka K\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc Tan\u0131y\u0131n\u003C\/h4\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc bilmek, Danimarkal\u0131lar\u0131n neden belirli bir \u015fekilde davrand\u0131klar\u0131n\u0131 ve onlarla nas\u0131l etkile\u015fim kurman\u0131z gerekti\u011fini anlaman\u0131za yard\u0131mc\u0131 olacakt\u0131r. Bunu yapmak, i\u015flerin daha iyi y\u00fcr\u00fcmesine ve kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131z Danimarkal\u0131larla ili\u015fkiler kurmam\u0131za yard\u0131mc\u0131 olacakt\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch4\u003EDanimarka \u00c7al\u0131\u015fma K\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc Tan\u0131y\u0131n\u003C\/h4\u003E\n\u003Cp\u003EHer \u00fclkenin ve i\u015fyerinin kendi \u00f6zg\u00fc \u00e7al\u0131\u015fma k\u00fclt\u00fcr\u00fc bulunmaktad\u0131r ve Danimarka\u2019da yerel bir i\u015fyerinde Danimarkal\u0131 biri ile \u00e7al\u0131\u015fabilmek \u00e7ok \u00f6nemlidir. Danimarka\u0027da dil e\u011fitim veya lisans e\u011fitimi alabilseydiniz, \u00e7al\u0131\u015fma k\u00fclt\u00fcr\u00fc hakk\u0131nda genel bir bilgiye sahip olabilirsiniz. Danimarka\u2019da y\u00fcksek \u00f6\u011frenim \u00fccretsizdir ve h\u00fck\u00fcmet size e\u011fitiminiz i\u00e7in maa\u015f vermektedir. Danimarka\u2019da\u00a0 \u00fcniversite okudu\u011funuzda daha kolay i\u015f bulman\u0131za yard\u0131mc\u0131 olacakt\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch4\u003EDanimarka\u0027da nerede i\u015f arayaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 bilin.\u003C\/h4\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u2019da nerede i\u015f bulaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 bilmekte fayda sa\u011flayacakt\u0131r. Danimarka i\u015f ilanlar\u0131 hakk\u0131nda bilgi almak i\u00e7in en yak\u0131n i\u015f bulma merkezlerini ziyaret edebilirsiniz. Ayr\u0131ca Danimarka \u0130\u015f bulma siteleri veya gazetelerdeki seri ilanlara bakabilirsiniz. Ayr\u0131ca Danimarka\u2019da i\u015f bulmak i\u00e7in LinkedIn gibi sosyal medya ara\u00e7lar\u0131n\u0131n yak\u0131ndan takip etmelisiniz.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch4\u003EDanimarka\u2019da Oturma ve \u00c7al\u0131\u015fma \u0130zni \u0130\u00e7in Ba\u015fvurun.\u003C\/h4\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027ya gelmeden \u00f6nce vatanda\u015fl\u0131k ve \u00e7al\u0131\u015fma izni ba\u015fvurusunda bulunman\u0131z gerekir. Bunu T\u00fcrkiye\u2019de bulunan Danimarka B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi veya Danimarka Konsoloslu\u011fu gibi bir Danimarka temsilcili\u011finde yapabilirsiniz.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch4\u003EDanimarka\u0027da \u00c7al\u0131\u015fmaya Ba\u015flarken Bilmeniz Gereken 5 \u015eey\u003C\/h4\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da i\u015f bulma a\u015famas\u0131n\u0131 ge\u00e7tikten sonra bilmeniz gereken baz\u0131 \u00f6nemli bilgiler bulunmaktad\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E1- CPR numaras\u0131 al\u0131n\u003C\/strong\u003E \u2013 Danimarka\u2019da oturma ve \u00e7al\u0131\u015fma izni ald\u0131ktan sonra CPR i\u00e7in ba\u015fvurabilirsiniz. CPR numaras\u0131 Danimarka\u0027da sahip olaca\u011f\u0131n\u0131z en \u00f6nemli belgedir. CPR numaras\u0131, Danimarka vatanda\u015flar\u0131n\u0131n sahip oldu\u011fu ki\u015fisel kimlik numaras\u0131d\u0131r. CPR kart\u0131n\u0131z\u0131 ald\u0131ktan sonra banka hesab\u0131 ve di\u011fer \u00f6nemli \u015feyleri a\u00e7abilirsiniz. Danimarkal\u0131lar gibi, yabanc\u0131lar da bu sosyal g\u00fcvenlik numaras\u0131n\u0131 alabilir ve almal\u0131d\u0131r. Bu, Danimarka\u0027da ikamet eden veya \u00fclkede \u00fc\u00e7 aydan fazla (\u0130skandinav vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in alt\u0131 ay) kalan herkes i\u00e7in zorunludur. CPR numaras\u0131, do\u011fum tarihiniz, cinsiyetiniz ve benzersiz bir kimlik numaran\u0131zdan olu\u015fan on haneli bir say\u0131d\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E2- Vergi kart\u0131 edinin \u003C\/strong\u003E \u2013 Danimarka vergi dairesinden alabilirsiniz.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E3- Sa\u011fl\u0131k kart\u0131 al\u0131n \u003C\/strong\u003E \u2013 Danimarka\u2019da \u00e7al\u0131\u015fma ve oturma izni ald\u0131ktan sonra belediye taraf\u0131ndan size g\u00f6nderilen sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 kart\u0131d\u0131r. Sa\u011fl\u0131k kart\u0131 ile hastane de tedavi g\u00f6rmek \u00fccretsizdir.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E4- Banka hesab\u0131 a\u00e7\u0131n\u003C\/strong\u003E \u2013 Daha kolay \u00f6deme almak i\u00e7in Danimarka\u0027da banka hesab\u0131 a\u00e7man\u0131z gerekmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E5- Danimarka ehliyeti al\u0131n \u2013\u003C\/strong\u003E AB d\u0131\u015f\u0131ndan bir ehliyetiniz varsa, CPR numaran\u0131z\u0131 ald\u0131ktan ve resmi olarak kaydettirdikten sonra 14 g\u00fcn i\u00e7inde Danimarka ehliyetine ge\u00e7irmeniz gerekmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EDanimarka\u2019da \u0130\u015fsizlik \u00d6dene\u011fi Var m\u0131?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u2019da i\u015fsiz kal\u0131rsan\u0131z, sosyal g\u00fcvenlik taraf\u0131ndan otomatik olarak sigortal\u0131 olmaktan \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131rs\u0131n\u0131z. Danimarka\u2019da i\u015fsizlik \u00f6dene\u011fi veya a-kasse (arbejdsl\u00f8shedskase\u0027nin k\u0131saltmas\u0131) almak i\u00e7in en az bir y\u0131l boyunca g\u00f6n\u00fcll\u00fc i\u015fsizlik sigortas\u0131 \u00f6demeniz gerekmektedir. Ayr\u0131ca son \u00fc\u00e7 y\u0131lda en az 233.380 DKK gelir elde etmi\u015f olmal\u0131s\u0131n\u0131z.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EDanimarka\u0027da \u0130\u015f \u0130\u00e7in Gerekli Vize T\u00fcrleri Hangileridir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EAB, Avrupa Ekonomik Alan\u0131 (AEA) veya \u0130skandinav \u00fclkelerinden - Norve\u00e7, Finlandiya, \u0130zlanda veya \u0130sve\u00e7 - d\u0131\u015f\u0131ndaysan\u0131z Danimarka\u0027da oturma ve \u00e7al\u0131\u015fma vizesi i\u00e7in ba\u015fvuru yapman\u0131z gerekmektedir. AB, AEA \u00fclkeleri ve \u0130svi\u00e7re vatanda\u015flar\u0131, Danimarka\u0027da i\u015f aramak i\u00e7in oturma veya \u00e7al\u0131\u015fma iznine ihtiya\u00e7 duymamaktad\u0131r. Ancak, Danimarka\u0027da bu \u00fclke vatanda\u015flar\u0131 haricindeki \u00fclke vatanda\u015flar\u0131 oturma ve \u00e7al\u0131\u015fma vizesi almalar\u0131 gerekmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDanimarka\u0027da i\u015f i\u00e7in gerekli vize t\u00fcrleri;\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003EDanimarka \u00c7al\u0131\u015fma Vizesi,\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EDanimarka \u0130\u015f\u00e7i Vizesi,\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EDanimarka \u00d6\u011frenci Vizesi,\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EDanimarka Ticari Vize,\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EDanimarka Yat\u0131r\u0131mc\u0131 Vizesi,\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EDanimarka \u0130\u015f Vize,\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Ch2\u003EDanimarka\u2019da Y\u00fcksek Lisans Yaparken \u00c7al\u0131\u015fabilir mi?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da \u00f6\u011frenci olarak \u00e7al\u0131\u015fma izniniz vard\u0131r. Ayr\u0131ca, Danimarka\u0027da y\u00fcksek lisans e\u011fitimini tamamlad\u0131ktan sonra tam zamanl\u0131 i\u015f arayabilirsiniz. Ancak AB\/AEA \u00fcyesi olmayan ve \u0130skandinav veya \u0130svi\u00e7re vatanda\u015f\u0131 olmayan yabanc\u0131 \u00f6\u011frencilerin Danimarka\u0027da Eyl\u00fcl\u0027den May\u0131s\u0027a kadar haftada 20 saat ve Haziran\u0027dan itibaren de haftada 37 saat \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na izin verilmektedir. Danimarka\u2019da y\u00fcksek lisans yaparken \u00e7al\u0131\u015fan \u00f6\u011frenciler saatlik 75 \u2013 90 DKK aras\u0131nda \u00fccret kazanmaktad\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EDanimarka\u0027n\u0131n En \u0130yi \u00dcniversiteleri Hangileridir?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka, d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda en iyi y\u00fcksek \u00f6\u011fretim sistemleri s\u0131ralamas\u0131nda be\u015finci s\u0131rada yer almaktad\u0131r. Danimarka \u00fcniversitelerinde \u0130ngilizce olarak verilen 600\u0027den fazla ders vard\u0131r, bu da yabanc\u0131 \u00f6\u011frenciler i\u00e7in bir\u00e7ok se\u00e7enek anlam\u0131na gelmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDanimarka\u0027daki En \u0130yi \u00dcniversiteler\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EKopenhag \u00dcniversitesi\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka Teknik \u00dcniversitesi (DTU)\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EAarhus \u00dcniversitesi\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EAalborg \u00dcniversitesi\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EKopenhag \u0130\u015fletme Okulu (CBS)\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da i\u015f ilanlar\u0131 ve i\u015f ba\u015fvurusu haberimiz bilgi ama\u00e7l\u0131 haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.\u00a0\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EKanada \u0130\u015f \u0130lanlar\u0131 ve \u0130\u015f\u00a0Ba\u015fvurular\u0131\u003C\/p\u003E","post_program_streams":[],"post_order":0,"post_slug":"danimarka-is-ilanlari","post_seo_title":"Danimarka \u0130\u015f \u0130lanlar\u0131 ve \u0130\u015f Ba\u015fvurusu 2022 - Endless Abroad","post_seo_keywords":null,"post_seo_description":"Danimarka \u0130\u015f \u0130lanlar\u0131 ve \u0130\u015f Ba\u015fvurusu S\u00fcreci hakk\u0131nda t\u00fcm detaylar..","featured_image":"https:\/\/d92mazmete5uc.cloudfront.net\/public\/uploads\/post\/31986\/danimarka-is-bulmak-thumb_blog_list_small.jpg","post_images":[],"template_name":null,"post_status":1,"is_featured":false,"crm_campus_id":10,"crm_course_type_id":null,"crm_accommodation_type_id":null,"created_at":"2022-09-10T12:48:39.000000Z","updated_at":"2022-10-08T11:54:39.000000Z","post_promotion":[],"date":"2022-09-13 00:00:00","post_issue_date":"13 Eyl\u00fcl 2022","post_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog\/danimarka-is-ilanlari","type":{"type_id":3,"parent_type_id":null,"type_slug":"blog","type_name":"Blog","type_icon":null,"featured_image":null,"type_singularname":"Blog","type_order":18,"type_featuredimage":1,"type_gallery":1,"type_content":1,"type_seo":1,"type_link_prefix":"blog","type_video":null,"taxonomy_id":2,"is_parent":0,"is_academic":null,"crm_course_type_ids":null,"created_at":"2019-04-17T12:31:04.000000Z","updated_at":"2022-10-08T09:02:33.000000Z","has_multi_terms":1,"show_on_main_menu":0,"icon_url":"\/~\/css\/images\/icons\/icon-lang-school.svg","dark_icon_url":"\/~\/css\/images\/icons\/icon-lang-school_dark.svg"},"term":null,"metas":[{"meta_id":68992,"post_id":31986,"meta_key":"short_description","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:54:39.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:54:39.000000Z"},{"meta_id":68991,"post_id":31986,"meta_key":"date","meta_value":"2022-09-13 00:00:00","updated_at":"2022-10-08T11:54:39.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:54:39.000000Z"},{"meta_id":68990,"post_id":31986,"meta_key":"author","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:54:39.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:54:39.000000Z"},{"meta_id":68993,"post_id":31986,"meta_key":"loc","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:54:39.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:54:39.000000Z"}]},{"post_id":31987,"language_id":2,"type_id":3,"term_id":null,"parent_post_id":null,"post_name":"Kanada \u0130\u015f \u0130lanlar\u0131 ve \u0130\u015f Ba\u015fvurusu 2022","post_content":"\u003Cp\u003EKanada i\u015f ilanlar\u0131 \u00fczerinden i\u015f bulmak yabanc\u0131lar i\u00e7in zor olabilmektedir. Kanada\u2019da insanlar \u0130ngilizce ve Frans\u0131zcay\u0131 iyi derecede konu\u015fmaktad\u0131r. \u0130yi derece \u0130ngilizce konu\u015fmak Kanada\u2019da i\u015f bulmak i\u00e7in size avantaj sa\u011flamayacakt\u0131r. Kanada\u2019da i\u015f ba\u015fvurusu yapmak istiyor ama \u0130ngilizce seviyeniz yeterli seviyede de\u011filse Kanada\u2019da i\u015f bulma s\u00fcreci sizin aleyhinize olacakt\u0131r. Kanada\u0027da i\u015f kariyeri yapmak istiyorsan\u0131z, Kanada\u2019n\u0131n resmi dili \u0130ngilizce ve Frans\u0131zcay\u0131 \u00f6\u011frenmeniz gerekecektir. Kanada\u0027da yabanc\u0131 i\u015f\u00e7i olarak \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in oturma ve \u00e7al\u0131\u015fma vizesi alman\u0131z gerekecektir. Kanada\u2019da yabanc\u0131 i\u015f\u00e7iler Ottawa, Vancouver, Edmonton, Oakville ve St Albert gibi Kanada eyaletlerini tercih etmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EKanada\u0027da i\u015f bulmak i\u00e7in Indeed, Canadian Immigrant gibi Kanada i\u015f arama siteleri \u00fczerinden ara\u015ft\u0131rma yapman\u0131z gerekmektedir. Kanada\u2019da i\u015f olanaklar\u0131 i\u00e7in \u00f6zellikle LinkedIn ve di\u011fer sosyal medya platformlar\u0131 \u00fczerinden verilen i\u015f ilanlar\u0131n\u0131 yak\u0131ndan takip gerekmektedir. Kanada i\u015f ilanlar\u0131 ve i\u015f ba\u015fvurusu s\u00fcrecine nas\u0131l ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 \u00f6\u011frenmek i\u00e7in okumaya devam edin.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EKanada d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ikinci \u00fclkesidir. Kanada ayn\u0131 zamanda d\u00fcnyadaki en d\u00fc\u015f\u00fck su\u00e7 oran\u0131na sahip \u00fclkesidir.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EKanada\u2019da yabanc\u0131 i\u015f\u00e7i olarak Muhasebeci, veteriner, kaynak\u00e7\u0131, elektrik m\u00fchendisi, \u0130K Y\u00f6neticisi, hem\u015fire, \u00e7ocuk bak\u0131c\u0131s\u0131, m\u00fchendis, web geli\u015ftiricisi gibi pek \u00e7ok alanda i\u015f\u00e7i aranmaktad\u0131r.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EKanada\u2019da k\u0131sa vadeli sigorta kollar\u0131 ile \u0130\u015fsizlik \u00f6dene\u011fi, \u0130\u015f kazas\u0131 ve hastal\u0131\u011f\u0131 yard\u0131mlar\u0131, Anal\u0131k ve babal\u0131k yard\u0131mlar\u0131, Hastal\u0131k yard\u0131mlar\u0131, Hasta bak\u0131m\u0131 yard\u0131mlar\u0131 ve \u00c7ocuk bak\u0131m\u0131 yard\u0131mlar\u0131 alabilirsiniz.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EKanada\u0027da \u00e7al\u0131\u015fma g\u00fcnleri Pazartesi\u0027den Cuma\u0027ya kadard\u0131r ve \u015firketler genellikle y\u0131l boyunca a\u00e7\u0131kt\u0131r. Kanada\u0027da haftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma saatleri 37,5 \u2013 40 saattir (g\u00fcnde 7,5 veya 8 saat)\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EKanada asgari \u00fccret ayl\u0131k 2.400 Kanada dolar\u0131d\u0131r ve Kanada\u2019da asgari \u00fccret eyalete g\u00f6re de\u011fi\u015fmektedir. Kanada\u0027da ya\u015fam maliyetleri \u0130ngiltere ve ABD\u0027den daha d\u00fc\u015f\u00fckt\u00fcr, Toronto ve Vancouver ya\u015famak i\u00e7in pahal\u0131 yerler olarak kabul edilirken, Ottawa, Calgary, Edmonton ve Montreal gibi di\u011fer b\u00f6lgeler daha azd\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EKanada\u0027da Yabanc\u0131 \u0130\u00e7in \u0130\u015f \u0130mkanlar\u0131 Nas\u0131ld\u0131r?\u00a0\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EKanada\u0027da yabanc\u0131 i\u015f\u00e7i olarak \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in t\u00fcm gereksinimleri kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 varsayarsak, s\u00fcre\u00e7 olduk\u00e7a basittir. Kanada\u0027da yabanc\u0131 i\u015f\u00e7i olmak \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma iznine ihtiyac\u0131n\u0131z olacakt\u0131r.\u00a0\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EY\u00fcksek vas\u0131fl\u0131 bir i\u015f\u00e7iyseniz, Kanada\u0027da sizin i\u00e7in bir\u00e7ok i\u015f f\u0131rsat\u0131 bulunmaktad\u0131r. \u0130ster yaz\u0131l\u0131m geli\u015ftirici olun, ister makine m\u00fchendisi olun, Kanada\u0027da sevdi\u011finiz bir i\u015f yeri bulman\u0131z muhtemeldir. Kanada\u0027da imalat, hizmet, emlak ve ileti\u015fim \u00f6nemli sekt\u00f6rlerdir.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EG-8 ve G-20 \u00fcyesi olan Kanada d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck dokuzuncu ekonomisine sahiptir. Kanada, 1.64 trilyon dolarl\u0131k GSY\u0130H\u0027ye ve %6.5\u0027lik i\u015fsizlik oran\u0131na sahiptir.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EKanada\u2019da ba\u015fl\u0131ca end\u00fcstriler \u015funlard\u0131r:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003EAh\u015fap ve ka\u011f\u0131t \u00fcr\u00fcnleri\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EMadencilik\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EOtomotiv\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EHavac\u0131l\u0131k ve uzay\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EPetrol ve do\u011falgaz\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EYa\u015fam bilimleri ve sa\u011fl\u0131k\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EYeni nesil teknolojiler ve dijital medya\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EYaz\u0131l\u0131m\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u0130leti\u015fim ve veri bilimleri\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EYenilenebilir enerji\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003ETemiz teknolojiler\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003ETar\u0131m ve g\u0131da end\u00fcstrisi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EKimya ve plastik\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Ch2\u003EKanada\u2019da \u0130\u015fsizlik Oranlar\u0131 Nedir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EKanada\u2019da i\u015fsizlik oran\u0131 T\u00fcrkiye ile k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda olduk\u00e7a d\u00fc\u015f\u00fckt\u00fcr. Kanada\u0027da i\u015fsizlik oran\u0131, 2022 y\u0131l\u0131n\u0131n Haziran ay\u0131nda \u00f6nceki d\u00f6rt aya g\u00f6re de\u011fi\u015fmeden y\u00fczde 5.4 olarak ger\u00e7ekle\u015fti.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EKanada Y\u0131llara G\u00f6re \u0130\u015fsiz Oran\u0131 Tablosu:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E2022 y\u0131l\u0131nda Kanada\u2019da i\u015fsizlik oran\u0131: %5.4,\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E2021 y\u0131l\u0131nda Kanada\u0027da i\u015fsizlik oran\u0131 % 7,51\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E2020 y\u0131l\u0131nda Kanada\u0027da i\u015fsizlik oran\u0131: %9,46,\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E2019 y\u0131l\u0131nda Kanada\u0027da i\u015fsizlik oran\u0131: % 5,66,\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E2018 y\u0131l\u0131nda Kanada\u0027da i\u015fsizlik oran\u0131 % 5,83 olarak ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EKanada\u0027da g\u00fcnde ka\u00e7 saat \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131r?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EKanada\u2019da \u00e7al\u0131\u015fma g\u00fcnleri ve saatleri belirlenmi\u015ftir. Kanada\u0027da Pazartesi ve Cuma g\u00fcnleri resmi \u00e7al\u0131\u015fma g\u00fcnleridir. Kanada\u0027da standart \u00e7al\u0131\u015fma saatleri ise Pazartesi-Cuma g\u00fcnleri 08:00 ve ya 08:30 ile 17:00 aras\u0131ndad\u0131r. Kanada\u2019da haftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi ise 37,5 \u2013 40 saattir (g\u00fcnde 7,5 veya 8 saat). Kanada\u0027da i\u015f\u00e7ilerin genellikle izinli oldu\u011fu birka\u00e7 resmi tatil vard\u0131r. Kanada\u2019da i\u015f\u00e7iler, bir y\u0131ll\u0131k \u00fccretli \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ard\u0131ndan en az iki haftal\u0131k y\u0131ll\u0131k izin hakk\u0131na sahiptir.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EKanada \u0130\u015f \u0130lanlar\u0131 En \u00c7ok Hangi Sekt\u00f6rlerde Bulunmaktad\u0131r?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EKanada d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck 9. ekonomisine sahiptir. Ancak Kanada\u0027n\u0131n n\u00fcfusu belirli b\u00f6lgelerde az oldu\u011fundan, Kanada ekonomisi insan g\u00fcc\u00fc eksikli\u011fini gidermek i\u00e7in g\u00f6\u00e7menlere ve yabanc\u0131 i\u015f\u00e7ilere ba\u011f\u0131ml\u0131d\u0131r. Sa\u011fl\u0131k, E\u011fitim ve BT, Kanada\u0027daki en pop\u00fcler i\u015f sekt\u00f6rlerinden baz\u0131lar\u0131d\u0131r. Ayr\u0131ca Kanada\u0027da g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurmak isteyebilece\u011finiz en iyi meslekler \u015funlard\u0131r:\u003C\/p\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003EGrafik ve web tasar\u0131m\u0131\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u00c7evirmenlik\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EMakyaj sanat\u0131\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EFoto\u011fraf\u00e7\u0131l\u0131k\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003ESosyal Medya Uzmanl\u0131\u011f\u0131\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u0130\u00e7 mimarl\u0131k\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EPazarlama Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EBak\u0131c\u0131l\u0131k\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u00d6zel \u00f6\u011fretmenlik\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003ETemizlik\u00e7ilik\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Ch2\u003EKanada \u0130\u015f Bulma Siteleri Hangileridir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EKanada\u2019da i\u015f ilanlar\u0131 i\u00e7in \u00fclkenin \u00f6nde gelen i\u015f bulma sitelerini ziyaret etmeniz gerekmektedir. Kanada\u0027da i\u015f ilanlar\u0131 i\u00e7in a\u015fa\u011f\u0131daki sitelerin web adreslerini ziyaret edebilirsiniz:\u003C\/p\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003EAdecco Canada\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EIndeed Canada\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003ELinkedIn\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EWorkopolis\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003ETalent com\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EGlassdoor\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EEluta\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EJobillico\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Ch3\u003EKanada Asgari \u00dccret Ne Kadard\u0131r?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EKanada\u2019da asgari \u00fccret ve ortalama maa\u015f i\u015f t\u00fcr\u00fcne ve eyalete g\u00f6re de\u011fi\u015fmektedir. Kanada\u2019da ortalama ayl\u0131k asgari \u00fccret 2.400 Kanada dolar\u0131d\u0131r. Kanada\u2019da asgari \u00fccret eyaletlere g\u00f6re de\u011fi\u015fmektedir. Kanada\u0027da ya\u015fam maliyetleri \u0130ngiltere ve ABD\u0027den daha d\u00fc\u015f\u00fckt\u00fcr, Toronto ve Vancouver ya\u015famak i\u00e7in pahal\u0131 yerler olarak kabul edilirken, Ottawa, Calgary, Edmonton ve Montreal gibi di\u011fer b\u00f6lgeler daha azd\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EKanada\u2019da genel ortalama maa\u015f tablolar\u0131\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003ESekt\u00f6r\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EY\u0131ll\u0131k Ortalama Maa\u015f (CAD)\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EY\u0131ll\u0131k Ortalama Maa\u015f (USD)\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMuhasebe\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E45.650\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E34.030\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00c7ocuk Bak\u0131m\u0131\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E47.040\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E35.065\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u0130n\u015faat\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E51.160\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E38.130\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EM\u00fchendislik\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E73.410\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E54.710\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EYemek Hizmetleri\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E32.150\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E23.960\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESa\u011fl\u0131k Hizmetleri\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E58.840\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E43.850\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EBilgi Teknolojisi\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E77.410\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E57.690\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EHukuk\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E87.280\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E65.050\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EKanada\u2019da Eyaletlere g\u00f6re ortalama y\u0131ll\u0131k maa\u015f tablosu;\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EKanada Eyaleti\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EY\u0131ll\u0131k Ortalama Maa\u015f (CAD)\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EY\u0131ll\u0131k Ortalama Maa\u015f (USD)\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENunavut\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E60,645\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E45,200\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EYukon\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E55,660\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E41,485\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EBritish Columbia\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E43,765\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E32,620\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENorthwest Territories\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E42,860\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E32,630\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAlberta\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E41,050\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E30,590\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EManitoba\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E39,000\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E29,060\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESaskatchewan\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E38,280\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E28,520\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EOntario\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E37,550\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E27,980\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EQu\u00e9bec\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E33,150\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E24,700\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENewfoundland and Labrador\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E32,170\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E23,970\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENova Scotia\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E29,250\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E21,795\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENew Brunswick\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E28,345\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E21,120\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPrince Edward Island\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E25,660\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E19,120\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EKanada\u0027daki pop\u00fcler mesleklerin ortalama y\u0131ll\u0131k maa\u015flar\u0131:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130\u015f T\u00fcr\u00fc\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EY\u0131ll\u0131k Ortalama Maa\u015f (CAD)\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EY\u0131ll\u0131k Ortalama Maa\u015f (USD)\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00d6\u011fretmen\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E39.000\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E29.130\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EYaz\u0131l\u0131m M\u00fchendisi\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E90.000\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E67.210\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMimar\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E82.030\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E61.260\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPazarlama M\u00fcd\u00fcr\u00fc\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E70.000\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E52.275\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00dcr\u00fcn M\u00fcd\u00fcr\u00fc\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E79.015\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E59.010\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EWeb Developer\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E62.500\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E46.680\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EUX Designer\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E78.000\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E58.250\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EKanada\u2019da saatlik asgari maa\u015f 11 - 16 CAD ortalamas\u0131ndad\u0131r. Kanada\u0027da beklemeniz gereken en d\u00fc\u015f\u00fck asgari \u00fccret maa\u015f\u0131 1.771,5 CAD ila 2.560 CAD seviyesindedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EKanada Eyaleti\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAsgari \u00dccret (Saatlik)\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAlberta\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E15 CAD\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EBritanya Kolumbiyas\u0131\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E15,20 CAD\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EManitoba\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E11,95 CAD\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENew Brunswick\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E11,75 CAD\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENewfoundland \u0026amp; Labrador\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E12,75 CAD\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENorthwest Territories\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E15,20 CAD\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENova Scotia\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E12,95 CAD\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENunavut\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E16 CAD\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EOntario\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E15 CAD\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPrince Edward Adas\u0131\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E13 CAD\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EQuebec\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E13,50 CAD\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESaskatchewan\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E11,81 CAD\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EYukon\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E15,20 CAD\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Ch2\u003EKanada\u0027da \u0130yi Bir Maa\u015f Nedir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EKanada\u0027daki ortalama maa\u015f, \u00fclkede rahat ya\u015famak i\u00e7in yeterli olmal\u0131d\u0131r. A\u015fa\u011f\u0131daki tabloda, Kanada\u0027da talep g\u00f6ren yayg\u0131n meslekler i\u00e7in ortalama y\u0131ll\u0131k maa\u015flar\u0131 g\u00f6rebilirsiniz;\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130\u015f T\u00fcr\u00fc\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EY\u0131ll\u0131k Ortalama Maa\u015f (CAD)\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EY\u0131ll\u0131k Ortalama Maa\u015f (USD)\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAsistan\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E37.690\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E28.150\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u015eof\u00f6r\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E37.32\u2013 43.090\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E27.870\u2013 32.180\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EResepsiyonist\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E31.200\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E23.300\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EKasiyer\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E22.910\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E17.110\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EGenel \u0130\u015f\u00e7i\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E30.225\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E22.570\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EProje M\u00fcd\u00fcr\u00fc\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E90.000\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E67.200\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EKaynak\u00e7\u0131\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E39.970\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E29.850\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMuhasebeci\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E57.500\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E42.950\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EHem\u015fire\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E72.910\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E72.910\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EElektrik M\u00fchendisi\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E77.700\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E58.035\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u0130K M\u00fcd\u00fcr\u00fc\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E75.000\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E56.020\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Ch3\u003EKanada\u2019da \u0130\u015f Bulmak i\u00e7in Ne Gerekir?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EKanada vatanda\u015f\u0131 de\u011filseniz, Kanada\u0027da yasal olarak \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma veya oturma iznine ihtiyac\u0131n\u0131z vard\u0131r . Kanada\u0027da i\u015f bulmak bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n \u00e7ok zor de\u011fil. Kanada 9.984.670 km2 ile d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ikinci \u00fclkesidir. Kanada b\u00fcy\u00fck bir topra\u011fa sahip olsada 38,01 milyon (2020) gibi d\u00fc\u015f\u00fck bir n\u00fcfusa sahiptir. Bu nedenle Kanada\u2019da insan g\u00fcc\u00fc eksikli\u011fi ya\u015fanmaktad\u0131r. Kanada g\u00f6\u00e7menlere ve yabanc\u0131 i\u015f\u00e7ilere ba\u011f\u0131ml\u0131 bir \u00fclke durumundad\u0131r. Kanada\u2019da \u0130ngilizce veya Frans\u0131zca dil seviyenizi geli\u015ftirmeniz durumunda i\u015f bulma \u015fans\u0131n\u0131z artacakt\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EKanada\u0027da \u0130\u015f \u0130\u00e7in Gerekli Vize T\u00fcrleri Hangileridir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EKanada\u0027da \u00fclke vatanda\u015flar\u0131 haricindeki di\u011fer \u00fclke vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in oturma ve \u00e7al\u0131\u015fma vizesi gerekmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EKanada\u0027da i\u015f i\u00e7in gerekli vize t\u00fcrleri;\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003E\u00c7al\u0131\u015fma vizesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u0130\u015f vizesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EKal\u0131c\u0131 Oturum Vizeleri\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u0130\u015f ama\u00e7l\u0131 g\u00f6\u00e7menlik vizesi\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Ch2\u003EKanada\u2019da Y\u00fcksek Lisans Yaparken \u00c7al\u0131\u015fabilir mi?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EKanada\u0027da \u00f6\u011frenci olarak \u00e7al\u0131\u015fma izniniz vard\u0131r. Ayr\u0131ca, Kanada\u0027da y\u00fcksek lisans e\u011fitimini tamamlad\u0131ktan sonra tam zamanl\u0131 i\u015f arayabilirsiniz. Kanada\u0027da Eyl\u00fcl\u0027den May\u0131s\u0027a kadar haftada 20 saat ve Haziran\u0027dan itibaren de haftada 37 saat \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na izin verilmektedir. Kanada\u2019da y\u00fcksek lisans yaparken \u00e7al\u0131\u015fan \u00f6\u011frenciler saatlik 8\u2013 10 CAD aras\u0131nda \u00fccret kazanmaktad\u0131r.\u00a0\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EKanada\u0027n\u0131n En \u0130yi \u00dcniversiteleri\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EKanada, d\u00fcnyan\u0131n en iyi \u00fcniversitelerinden baz\u0131lar\u0131na ev sahipli\u011fi yapmaktad\u0131r. En iyi \u00fcniversitelerden baz\u0131lar\u0131 \u015funlard\u0131r:\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EKanada\u0027daki En \u0130yi \u00dcniversiteler\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EToronto \u00dcniversitesi\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EMcGill \u00dcniversitesi\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiliz Kolombiya \u00dcniversitesi\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EAlberta \u00dcniversitesi\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EMcMaster \u00dcniversitesi\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EUluslararas\u0131 \u00d6\u011frenciler i\u00e7in En \u0130yi \u00dcniversiteler\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EToronto \u00dcniversitesi\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiliz Kolombiya \u00dcniversitesi\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EMcGill \u00dcniversitesi\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EMcMaster \u00dcniversitesi\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EMontr\u00e9al \u00dcniversitesi\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EKanada \u0130\u015f ilanlar\u0131 ve ba\u015fvurular\u0131 yaz\u0131s\u0131 bilgilendirme ama\u00e7l\u0131 yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u00a0\u0130\u015f \u0130lanlar\u0131 ve \u0130\u015f Ba\u015fvurusu 2022\u003C\/p\u003E","post_program_streams":[],"post_order":0,"post_slug":"kanada-is-ilanlari","post_seo_title":"Kanada \u0130\u015f \u0130lanlar\u0131 ve \u0130\u015f Ba\u015fvurusu 2022 - Endless Abroad","post_seo_keywords":null,"post_seo_description":"Kanada \u0130\u015f \u0130lanlar\u0131 ve Kanada \u0130\u015f Ba\u015fvurusu 2022 detaylar Endlessabroad.com.tr\u0027de.","featured_image":"https:\/\/d92mazmete5uc.cloudfront.net\/public\/uploads\/post\/31987\/kanada-is-ilanlari-thumb_blog_list_small.jpg","post_images":[],"template_name":null,"post_status":1,"is_featured":false,"crm_campus_id":10,"crm_course_type_id":null,"crm_accommodation_type_id":null,"created_at":"2022-09-10T18:09:15.000000Z","updated_at":"2022-10-08T13:28:00.000000Z","post_promotion":[],"date":"2022-09-13 00:00:00","post_issue_date":"13 Eyl\u00fcl 2022","post_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog\/kanada-is-ilanlari","type":{"type_id":3,"parent_type_id":null,"type_slug":"blog","type_name":"Blog","type_icon":null,"featured_image":null,"type_singularname":"Blog","type_order":18,"type_featuredimage":1,"type_gallery":1,"type_content":1,"type_seo":1,"type_link_prefix":"blog","type_video":null,"taxonomy_id":2,"is_parent":0,"is_academic":null,"crm_course_type_ids":null,"created_at":"2019-04-17T12:31:04.000000Z","updated_at":"2022-10-08T09:02:33.000000Z","has_multi_terms":1,"show_on_main_menu":0,"icon_url":"\/~\/css\/images\/icons\/icon-lang-school.svg","dark_icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school_dark.svg"},"term":null,"metas":[{"meta_id":69582,"post_id":31987,"meta_key":"loc","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T13:28:00.000000Z","created_at":"2022-10-08T13:28:00.000000Z"},{"meta_id":69581,"post_id":31987,"meta_key":"short_description","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T13:28:00.000000Z","created_at":"2022-10-08T13:28:00.000000Z"},{"meta_id":69580,"post_id":31987,"meta_key":"date","meta_value":"2022-09-13 00:00:00","updated_at":"2022-10-08T13:28:00.000000Z","created_at":"2022-10-08T13:28:00.000000Z"},{"meta_id":69579,"post_id":31987,"meta_key":"author","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T13:28:00.000000Z","created_at":"2022-10-08T13:28:00.000000Z"}]},{"post_id":31951,"language_id":2,"type_id":3,"term_id":null,"parent_post_id":null,"post_name":"Almanya\u0027da Asgari \u00dccret","post_content":"\u003Cp\u003EAlmanya asgari \u00fccret saatlik 9.82 \u20ac\u0027dan 10.45 \u20ac\u0027ya y\u00fckselerek Temmuz 2022 itibariyle Almanya\u0027da asgari \u00fccret ayl\u0131k 1,811,33 Euro oldu. 2022 y\u0131l\u0131nda Almanya\u2019da asgari \u00fccret ocak ay\u0131nda 9.60 \u20ac\u0027dan 9.82 \u20ac olarak artm\u0131\u015ft\u0131. Almanya\u0027da asgari \u00fccret, 1 Ekim 2022\u0027den itibaren ge\u00e7erli olmak \u00fczere,\u00a0\u003Cstrong\u003Esaat ba\u015f\u0131na 12 \u20ac\u0027\u003C\/strong\u003E\u00a0ya y\u00fckselecek. Almanya\u0027da asgari \u00fccret saatlik 10.45 \u20ac olurken bu yeni rakam 40 saatlik tam \u00e7al\u0131\u015fma i\u00e7in ge\u00e7erli oldu.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EAlmanya\u0027da Asgari \u00dccret 2022 Y\u0131l\u0131nda Ne Kadar?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003E1 Ocak 2022\u0027den 30 Haziran 2022\u0027ye kadar yasal asgari \u00fccret: 9,82 Euro\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E1 Temmuz\u0027dan 30 Eyl\u00fcl 2022\u0027ye kadar, yasal asgari \u00fccret: 10,45 Euro\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E1 Ekim 2022\u0027den itibaren yasal asgari \u00fccret: 12.00 Euro\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Ch2\u003EAlmanya\u0027da asgari \u00fccret ne zaman art\u0131yor?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u0027da\u00a0asgari \u00fccret 1 Temmuz 2022\u0027de 10,45 Euro\u0027ya y\u00fckseltildi.\u00a01 Ekim 2022\u0027de Almanya asgari \u00fccret 12,00 Euro olacak.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EAlmanya\u0027da asgari \u00fccret\u00a01811 euro oldu\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u0027da asgari \u00fccret 2022\u0027nin ilk yar\u0131s\u0131nda 1.702.10 \u20ac (9.82 \u20ac \u00d7 173.33 saat\/ay) ve 2022\u0027nin ikinci yar\u0131s\u0131nda ise 1.811.30 \u20ac (10, 45 \u20ac \u00d7 173.33 saat\/ay) olarak ger\u00e7ekle\u015fmi\u015f oldu.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003E2021\u0027de yasal asgari \u00fccret ne kadard\u0131?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EYasal asgari \u00fccret 1 Ocak 2021\u0027de 9,50 Euro\u0027ya ve 1 Temmuz 2021\u0027de tekrar 9,60 Euro\u0027ya y\u00fckseltildi.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EAlmanya\u00a0Asgari \u00dccreti Y\u0131llara G\u00f6re De\u011fi\u015fimi Nas\u0131ld\u0131r?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u2019da asgari \u00fccret 2015-2021 tarihleri aras\u0131nda de\u011fi\u015fimi tablosu:\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable style=\u0022height: 183px;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003ETarih\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003EEuro\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003EDolar\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003ETemmuz 2022\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E1.811.30\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E$1889,02\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EOcak 2022\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E1,621.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E$1,835.9\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EHaziran 2021\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E1,585.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E$1,933.9\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EOcak 2021\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E1,569.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E$1,925.3\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EOcak 2020\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E1,544.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E$1,763.6\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EOcak 2019\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E1,561.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E$1,747.5\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EOcak 2018\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E1,506.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E$1,778.5\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EOcak 2017\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E1,506.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E$1,701.3\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EOcak 2016\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E1,444.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E$1,598.4\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EOcak 2015\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E1,444.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E$1,602.1\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAlmanya\u0027daki asgari \u00fccret saatlik, 1 Ocak 2015\u0027te Almanya\u0027da uygulamaya konmas\u0131ndan bu yana a\u015fa\u011f\u0131daki gibi geli\u015fmi\u015ftir:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable style=\u0022height: 180px;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EY\u0131l\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003EAlmanya Asgari \u00dccret () Euro\/Saat)\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E2015\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E8,5\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E2016\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E8,5\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E2017\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E8,84\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E2018\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E8,84\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E2019\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E9,19\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E2020\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E9,35\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E2021\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E9,5 (y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131)\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E9,6 (y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131)\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E2022\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E9,82 (y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131)\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E10,45 (y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131)\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E12,00\u00a0(Ekim Ay\u0131)\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Cp\u003E2021 ve 2022\u0027de yasal asgari \u00fccrette mevcut art\u0131\u015fla birlikte, asgari \u00fccret 2020\u0027nin sonundan 2022\u0027nin ikinci yar\u0131s\u0131na kadar y\u00fczde 11,8 oran\u0131nda artt\u0131. 2015 y\u0131l\u0131ndaki uygulamaya (8,50 Euro) k\u0131yasla, yasal asgari \u00fccret 2022\u0027nin ikinci yar\u0131s\u0131nda y\u00fczde 22,9 oran\u0131nda artm\u0131\u015f oldu.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EAlmanya\u0027da Maa\u015flar Ne Kadar?\u003C\/h2\u003E\n\u003Ch3\u003EAlmanya\u0027da Mimar Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u0027da mimar maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 1.700 EURO ile ayda 6.800 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Almanya\u0027da ortalama mimar maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 6.800 EURO\u0027dir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EAlmanya\u0027da M\u00fchendis Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u0027da M\u00fchendis maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 1.020 EURO ile ayda 6.800 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Almanya\u0027da ortalama M\u00fchendis maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 3.470 EURO\u0027dir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EAlmanya\u0027da \u00d6\u011fretmen Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u0027da \u00d6\u011fretmen maa\u015flar\u0131 ayda 1.940 EURO ile ayda 7.370 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Almanya\u0027da ortalama M\u00fchendis maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 4.370 EURO\u0027dir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EAlmanya\u0027da Doktor Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u0027da Doktor maa\u015flar\u0131 ayda 1.190 EURO ile ayda 17.000 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Almanya\u0027da ortalama Doktor maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 6.150 EURO\u0027dir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EAlmanya\u0027da Avukat Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u0027da Avukat maa\u015flar\u0131 ayda 1.420 EURO ile ayda 11.300 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Almanya\u0027da ortalama avukat maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 4.970 EURO\u0027dir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EAlmanya\u0027da \u00c7ocuk Bak\u0131c\u0131s\u0131 Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u0027da \u00c7ocuk Bak\u0131c\u0131s\u0131 maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 1.250 EURO ile ayda 6.520 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Almanya\u0027da ortalama \u00c7ocuk Bak\u0131c\u0131s\u0131 maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 3.100 EURO\u0027dir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EAlmanya\u0027da Temizlik Hizmetleri Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u0027da Temizlik Hizmetleri maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 990 EURO ile ayda 2.100 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Almanya\u0027da ortalama temizlik\u00e7i maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 1.490 EURO\u0027dir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EAlmanya\u0027da Pilot Ortalama Maa\u015f 2022\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u0027da Pilot olarak \u00e7al\u0131\u015fan bir ki\u015fi genellikle ayda yakla\u015f\u0131k 6.510 EURO kazan\u0131r. Almanya pilot Maa\u015flar\u0131 3.000 EURO (en d\u00fc\u015f\u00fck) ile 10.400 EURO (en y\u00fcksek) aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EAlmanya\u0027da grafik tasar\u0131m maa\u015flar\u0131\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u0027da Grafik Tasar\u0131mc\u0131 olarak \u00e7al\u0131\u015fan bir ki\u015fi genellikle ayda yakla\u015f\u0131k 2.370 EURO kazan\u0131yor . Almanya\u0027da Grafik Tasar\u0131mc\u0131 Maa\u015flar\u0131 1.090 EURO (en d\u00fc\u015f\u00fck) ile 3.760 EURO (en y\u00fcksek) aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EAlmanya\u0027da Taksi \u015eof\u00f6r\u00fc Ortalama Maa\u015f 2022\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u0027da Taksi \u015eof\u00f6r\u00fc olarak \u00e7al\u0131\u015fan bir ki\u015fi genellikle ayda yakla\u015f\u0131k 1.120 EURO kazan\u0131yor. Almanya\u0027da Taksi \u015eof\u00f6r\u00fc Maa\u015flar\u0131 510 EURO (en d\u00fc\u015f\u00fck) ile 1.770 EURO (en y\u00fcksek) aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EAlmanya\u0027da \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezi Temsilcisi Ortalama Maa\u015f\u0131 2022\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u0027da \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezi Temsilcisi olarak \u00e7al\u0131\u015fan bir ki\u015fi genellikle ayda yakla\u015f\u0131k 1.410 EURO kazan\u0131r. Almanya\u0027da \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezi Temsilcisi Maa\u015flar\u0131 650 EURO (en d\u00fc\u015f\u00fck) ile 2.230 EURO (en y\u00fcksek) aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EAlmanya\u0027da Hostes \/ Host Ortalama Maa\u015f\u0131 2022\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u0027da Hostes \/ Host olarak \u00e7al\u0131\u015fan bir ki\u015fi genellikle ayda yakla\u015f\u0131k 1.310 EUR kazan\u0131r. Almanya\u0027da Hostes \/ Host Ortalama Maa\u015f\u0131 600 EUR (en d\u00fc\u015f\u00fck) ile 2.090 EUR (en y\u00fcksek) aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch4\u003EAlmanya Para Birimi Nedir? Almanya Para Birimi Ka\u00e7 TL\u0027dir?\u003C\/h4\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya Para Birimi Euro\u0027dur. 1 Euro 18,12 TL\u0027ye denk gelmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch4\u003E1 Euro ka\u00e7 Dolar yapar?\u003C\/h4\u003E\n\u003Cp\u003E1 Euro 1,02 ABD Dolar\u0131na denk gelmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EAlmanya\u2019da Stajyer asgari \u00fccret ne kadar?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAlmanya\u2019da stajyer asgari \u00fccret \u00f6dene\u011fi 2022:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EE\u011fitimin 1. y\u0131l\u0131nda 585 Euro,\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EE\u011fitimin 2. y\u0131l\u0131nda 690 Euro,\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EE\u011fitimin 3. y\u0131l\u0131nda 790 Euro\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EE\u011fitimin 4. y\u0131l\u0131nda 819 Euro\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAlmanya\u2019da stajyer asgari \u00fccret \u00f6dene\u011fi 2023\u0027te:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EE\u011fitimin 1. y\u0131l\u0131nda 620 Euro,\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EE\u011fitimin 2. y\u0131l\u0131nda 732 Euro,\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EE\u011fitimin 3. y\u0131l\u0131nda 837 Euro\u003C\/p\u003E\n\u003Col start=\u00224\u0022\u003E\n\u003Cli\u003Ee\u011fitim y\u0131l\u0131nda 868 Euro\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\n\u003Ch2\u003EAlmanya Asgari \u00dccret 2022 tablo\u003C\/h2\u003E\n\u003Ch2\u003EAlmanya\u0027da Yasal \u00c7al\u0131\u015fma S\u00fcresi Ne Kadar?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u0027da yasal \u00e7al\u0131\u015fma saatleri haftal\u0131k 40 saattir. Almanya\u0027da yasal \u00e7al\u0131\u015fma saatlerinin \u00fczerine yasal yollar ile \u00e7\u0131kmak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EAlmanya\u2019da asgari \u00fccret nas\u0131l hesaplan\u0131yor?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u0027da asgari \u00fccret saat ba\u015f\u0131 olarak hesaplan\u0131yor. Almanya\u2019da asgari \u00fccret 1 Ekim 2022 tarihinden itibaren saatlik 12 Euro olarak hesaplanacak.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EAlmanya\u2019da stajyer olarak asgari \u00fccret alabilir misiniz?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EStajyer olarak Almanya\u0027da asgari \u00fccret her zaman m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. Almanya\u2019da 3 aydan daha uzun s\u00fcre staj yaparsan\u0131z, asgari \u00fccret almaya hak kazanm\u0131\u015f olursunuz. Almanya\u0027da okul veya \u00fcniversite zorunlu staj i\u00e7in asgari \u00fccret \u00f6demesi yap\u0131lmaz.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch4\u003E\u003Cspan style=\u0022text-decoration: underline;\u0022\u003E\u003Cem\u003EAlmanya Dil Okullar\u0131 ile Almanya\u0027da Almanca \u00d6\u011frenebilirsiniz.\u00a0\u003C\/em\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/h4\u003E\n\u003Ch2\u003EAlmanya\u0027da Ya\u015fam Masraflar\u0131 Nelerdir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanyada asgari \u00fccret ile iki ki\u015filik bir aile rahat\u00e7a ge\u00e7inebilir. Almanya ev kiralar\u0131 konuma g\u00f6re ortalama 700 ila 1200 Euro aras\u0131ndad\u0131r. Almanya\u0027da bir ailenin ortalama mutfak masraf\u0131 300 - 400 Euro aras\u0131ndad\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EAlmanya\u0027da asgari \u00fccret ne zaman y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanya\u0027da asgari \u00fccret, 1 Ocak 2015\u0027ten itibaren \u00fclke genelinde y\u00fcr\u00fcrl\u00fcktedir. Asgari \u00fccret, zorunlu bir \u00fccret taban\u0131d\u0131r. Do\u011fu Almanya ile Bat\u0131 Almanya aras\u0131nda da asgari \u00fccret fark\u0131 yoktur. Asgari \u00fccretin tek istisnas\u0131, stajyer, uzun s\u00fcreli i\u015fsiz veya baz\u0131 stajyer gibi ki\u015fi gruplar\u0131 olabilir. 1 Temmuz\u0027da asgari \u00fccret 10,45 euro\u0027ya y\u00fckseliyor. 1 Ekim\u0027den itibaren 12\u20ac olacak.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003ET\u00fcrkiye\u0027de Asgari \u00dccret Ne Kadar?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003ET\u00fcrkiye\u0027de asgari \u00fccret temmuz 2022 y\u0131l\u0131nda 5500 TL yani 317,66 ABD Dolar\u0131 olurken, Yunanistan\u0027da br\u00fct asgari \u00fccret 2022 y\u0131l\u0131nda 774 euro oldu.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EFransa Asgari \u00dccret 2022 Ne Kadar?\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EMalta Asgari \u00dccret Ne Kadar?\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EDubai Asgari \u00dccret 2022 Ne Kadar?\u003C\/p\u003E","post_program_streams":[],"post_order":0,"post_slug":"almanya-asgari-ucret","post_seo_title":"Almanya\u0027da Asgari \u00dccret Ne Kadar? 2022 Almanya Saatlik Asgari \u00dccret","post_seo_keywords":null,"post_seo_description":"Almanya\u0027da Asgari \u00dccret Ne Kadar? Almanya\u0027da ayl\u0131k maa\u015f ka\u00e7 dolar? 2022 Almanya saatlik asgari \u00fccretler hakk\u0131nda t\u00fcm detaylar","featured_image":"https:\/\/d92mazmete5uc.cloudfront.net\/public\/uploads\/post\/31951\/almanya-asgari-ucret-1-thumb_blog_list_small.jpg","post_images":[],"template_name":null,"post_status":1,"is_featured":false,"crm_campus_id":10,"crm_course_type_id":null,"crm_accommodation_type_id":null,"created_at":"2022-06-18T23:48:26.000000Z","updated_at":"2022-10-08T11:57:59.000000Z","post_promotion":[],"date":"2022-09-08 00:00:00","post_issue_date":"08 Eyl\u00fcl 2022","post_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog\/almanya-asgari-ucret","metas":[{"meta_id":69072,"post_id":31951,"meta_key":"loc","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:57:59.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:57:59.000000Z"},{"meta_id":69071,"post_id":31951,"meta_key":"short_description","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:57:59.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:57:59.000000Z"},{"meta_id":69070,"post_id":31951,"meta_key":"date","meta_value":"2022-09-08 00:00:00","updated_at":"2022-10-08T11:57:59.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:57:59.000000Z"},{"meta_id":69069,"post_id":31951,"meta_key":"author","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:57:59.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:57:59.000000Z"}],"type":{"type_id":3,"parent_type_id":null,"type_slug":"blog","type_name":"Blog","type_icon":null,"featured_image":null,"type_singularname":"Blog","type_order":18,"type_featuredimage":1,"type_gallery":1,"type_content":1,"type_seo":1,"type_link_prefix":"blog","type_video":null,"taxonomy_id":2,"is_parent":0,"is_academic":null,"crm_course_type_ids":null,"created_at":"2019-04-17T12:31:04.000000Z","updated_at":"2022-10-08T09:02:33.000000Z","has_multi_terms":1,"show_on_main_menu":0,"icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school.svg","dark_icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school_dark.svg"}},{"post_id":31949,"language_id":2,"type_id":3,"term_id":null,"parent_post_id":null,"post_name":"\u0130ngiltere\u2019de asgari \u00fccret ne kadar?","post_content":"\u003Cp\u003E\u0130ngiltere\u0027de asgari \u00fccret ayl\u0131k 1.708,7 Euro net asgari \u00fccret ise\u00a01.536,2 \u0130ngiliz Sterlin olurken\u00a0\u0130ngiltere asgari \u00fccret saatlik 9,50 Pound oldu. \u0130ngiltere\u0027de asgari \u00fccret saatlik 18 ya\u015f alt\u0131 4,81 Sterlin 18-20 ya\u015f aras\u0131 6,83 Sterlin 21-24 ya\u015f aras\u0131 9,18 Sterlin oldu.\u00a0Sendikalar Konfederasyonu (TUC) ise H\u00fck\u00fcmete Ekim 2022\u0027de \u0130ngiltere\u0027de asgari \u00fccreti saatinin 15 sterlin olmas\u0131\u00a0\u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu .\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003E\u0130ngiltere\u2019de Asgari \u00dccret Ne Kadar?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EBirle\u015fik Krall\u0131k\u2019ta ilk resmi asgari \u00fccret 1999 y\u0131l\u0131nda \u0130\u015f\u00e7i Partisi h\u00fck\u00fcmeti d\u00f6neminde uygulamaya koyurken 22 ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki i\u015f\u00e7iler i\u00e7in \u0130ngiltere\u2019de asgari \u00fccret saatlik 3,60 sterlin olarak kabul edilmi\u015fti.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere asgari \u00fccret her y\u0131l nisan ay\u0131nda belirleniyor. 1 Nisan 2022\u0027den itibaren \u0130ngiltere\u2019de Asgari \u00dccret saatlik 9,50 Sterlin\u0027e y\u00fckseldi. Bu tam zamanl\u0131 bir i\u015f\u00e7inin y\u0131lda 1.000 Sterlin fazla kazanmas\u0131 demektir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EAsgari \u00fccret \u0130ngiltere\u0027de ne kadar, \u0130ngiltere ka\u00e7\u0131nc\u0131 s\u0131rada?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere\u2019de Ulusal Asgari \u00dccret, 23 ya\u015f\u0131n alt\u0131ndaki i\u015f\u00e7ilerin hak sahibi oldu\u011fu \u00fccrete denilir. \u0130ngiltere\u0027deki asgari \u00fccret 2020\u0027de d\u00fcnyan\u0131n en y\u00fcksek 7. asgari \u00fccreti olarak kabul edildi.D\u00fcnyada en y\u00fcksek asgari \u00fccret veren \u00fclkeler ise;\u003C\/p\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003EAvustralya\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EL\u00fcksemburg\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EYeni Zelanda yer ald\u0131.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Ch2\u003E2021 \u0130ngiltere Asgari \u00dccret Ne Kadard\u0131?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere\u0027de tam zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlar i\u00e7in ortalama saatlik kazan\u00e7 2021\u0027de 15,59 Sterlin iken 23 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc (Ulusal Ge\u00e7im \u00dccreti) i\u00e7in asgari \u00fccret 8,91 Sterlin kazan\u0131yordu.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003E\u0130ngiltere asgari \u00fccreti ile \u0130ngiltere ya\u015fam \u00fccreti aras\u0131ndaki fark nedir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EBirle\u015fik Krall\u0131k\u0027\u0131n Ulusal Asgari \u00dccreti ile Ulusal Ge\u00e7im \u00dccreti aras\u0131ndaki farklar bulunuyor.\u003C\/p\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003E\u0130ngiltere\u0027de Asgari \u00dccret\u003C\/strong\u003E, 16 ve 23 ya\u015flar\u0131 aras\u0131nda istihdam edilenler i\u00e7in her ya\u015f grubunda artan zorunlu \u00fccrettir. Bu zorunludur ve Birle\u015fik Krall\u0131k h\u00fck\u00fcmeti taraf\u0131ndan belirlenir.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003E\u0130ngiltere\u0027de Ya\u015fam \u00dccreti\u003C\/strong\u003E, asgari \u00fccretin en y\u00fcksek oran\u0131d\u0131r ve 23 ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fanlara \u00f6denmelidir. Bu zorunludur ve Birle\u015fik Krall\u0131k h\u00fck\u00fcmeti taraf\u0131ndan belirlenir.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Ch2\u003E2022 y\u0131l\u0131 saatlik asgari \u00fccret tablosu\u00a0\u003C\/h2\u003E\n\u003Ctable style=\u0022height: 206px;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u0130ngiltere Asgari \u00dccret Aral\u0131\u011f\u0131\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E2022 \u0130ngiltere Saatlik Asgari \u00dccret\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EMevcut Oran (Nisan 2021- Mart 2022)\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EY\u00fczde Art\u0131\u015f Oran\u0131\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u0022\u0130ngiltere Asgari \u00dccret Aral\u0131\u011f\u0131\u0022\u003EArt\u0131\u015f Oran\u0131\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u00222022 \u0130ngiltere Saatlik Asgari \u00dccret\u0022\u003E9,50 Sterlin\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u0022Mevcut Oran (Nisan 2021- Mart 2022)\u0022\u003E\u0026gt;\u00a38.91\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u0022Y\u00fczde Art\u0131\u015f Oran\u0131\u0022\u003E6,60%\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u0022\u0130ngiltere Asgari \u00dccret Aral\u0131\u011f\u0131\u0022\u003E21-22 ya\u015f\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u00222022 \u0130ngiltere Saatlik Asgari \u00dccret\u0022\u003E9,18 Sterlin\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u0022Mevcut Oran (Nisan 2021- Mart 2022)\u0022\u003E\u00a38.36\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u0022Y\u00fczde Art\u0131\u015f Oran\u0131\u0022\u003E9,80%\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u0022\u0130ngiltere Asgari \u00dccret Aral\u0131\u011f\u0131\u0022\u003E18-20 ya\u015f\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u00222022 \u0130ngiltere Saatlik Asgari \u00dccret\u0022\u003E6,83 Sterlin\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u0022Mevcut Oran (Nisan 2021- Mart 2022)\u0022\u003E\u00a36.56\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u0022Y\u00fczde Art\u0131\u015f Oran\u0131\u0022\u003E4,10%\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u0022\u0130ngiltere Asgari \u00dccret Aral\u0131\u011f\u0131\u0022\u003E16-17 ya\u015f\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u00222022 \u0130ngiltere Saatlik Asgari \u00dccret\u0022\u003E4,81 Sterlin\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u0022Mevcut Oran (Nisan 2021- Mart 2022)\u0022\u003E\u00a34.62\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u0022Y\u00fczde Art\u0131\u015f Oran\u0131\u0022\u003E4,10%\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u0022\u0130ngiltere Asgari \u00dccret Aral\u0131\u011f\u0131\u0022\u003E\u00c7\u0131rakl\u0131k\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u00222022 \u0130ngiltere Saatlik Asgari \u00dccret\u0022\u003E4,81 Sterlin\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u0022Mevcut Oran (Nisan 2021- Mart 2022)\u0022\u003E\u00a34.30\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022 width=\u0022100%\u0022 data-label=\u0022Y\u00fczde Art\u0131\u015f Oran\u0131\u0022\u003E11,90%\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Ch2\u003E2022 \u0130ngiltere Asgari \u00dccret\u003C\/h2\u003E\n\u003Ctable style=\u0022height: 546px;\u0022 border=\u00220\u0022 width=\u0022100%\u0022 cellspacing=\u00220\u0022 cellpadding=\u00220\u0022\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl65\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ETarih\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl65\u0022 style=\u0022border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EPound\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl65\u0022 style=\u0022border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EDolar\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2021\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E1,536.2\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$2,087.2\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2020\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E1,444.7\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,780.4\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2019\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E1,360.2\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,852.1\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2018\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E1,360.2\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,716.5\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2017\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E1,300.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,736.1\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2016\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E1,300.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,727.6\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2015\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E1,242.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,734.4\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2014\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E1,243.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,595.8\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2013\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E1,193.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,599.8\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2012\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E1,193.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,733.4\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2011\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E1,110.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,610.8\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2010\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E1,074.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,640.8\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2009\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E1,043.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,716.2\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2008\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E1,020.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,594.6\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2007\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E1,004.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,586.0\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2006\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E978.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,567.0\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2005\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E956.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,477.2\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2004\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E948.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,476.8\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2003\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E911.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,674.7\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2002\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E883.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,766.8\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2001\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E831.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,529.0\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E2000\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E800.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,454.6\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E1999\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E743.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,360.4\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E1998\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E692.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,129.9\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E1997\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E675.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$1,011.7\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E1996\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E610.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$878.1\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E1995\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E592.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$895.7\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E1994\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E592.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$949.7\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr style=\u0022height: 14.25pt;\u0022\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022height: 14.25pt; border-top: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022 height=\u0022auto\u0022\u003E1993\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E592.0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd class=\u0022xl66\u0022 style=\u0022border-top: none; border-left: none; width: 54pt;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E$957.8\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere\u0027de asgari \u00fccret ile \u00e7ocuklu bir ailenin ge\u00e7inebilmesi olduk\u00e7a g\u00fc\u00e7t\u00fcr.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003E\u0130ngiltere\u0027de Asgari \u00dccret Vergisi Nedir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere\u0027de y\u0131ll\u0131k toplam maa\u015f tutar\u0131 12500 Pound (\u0130ngiliz Sterlini) alt\u0131 maa\u015flardan vergi al\u0131nmaz. Y\u0131ll\u0131k maa\u015f 12500 ila 50000 Pound olanlardan ise \u0130ngiltere\u0027de y\u00fczde 20 vergi al\u0131nmaktad\u0131r. \u0130ngiltere\u0027de asgari \u00fccret ile \u00e7l\u0131\u015fan bir i\u015f\u00e7inin y\u0131ll\u0131k kazanc\u0131 16800 Pound olarak hesaplan\u0131rsa bir i\u015f\u00e7inin maa\u015f\u0131ndan y\u00fczde 20 vergi uygulanmaktad\u0131r\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003E2024 y\u0131l\u0131nda \u0130ngiltere Asgari \u00dccret Saatlik 10,50\u00a0Pound Olacak\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EAvrupa Birli\u011fi\u0027nden ayr\u0131lan \u0130ngiltere\u0027de asgari \u00fccret 2020 y\u0131l\u0131nda 1538 Euro\u0027ydu. \u0130ngiliz h\u00fck\u00fcmeti\u00a02024 y\u0131l\u0131nda \u0130ngiltere asgari \u00fccret saatlik 10,5 pounda y\u00fckseltmeyi planl\u0131yor.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EBirle\u015fik Krall\u0131k\u0027ta Maa\u015flar Ne Kadar?\u003C\/h2\u003E\n\u003Ch3\u003E\u0130ngiltere\u0027de Mimar Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere\u0027de mimar maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 2.640 GBP ile ayda 10.600 GBP aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. \u0130ngiltere\u0027de ortalama mimar maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 5.930 GBP\u0027dir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u0130ngiltere\u0027de M\u00fchendis Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere\u0027de M\u00fchendis maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 1.580 GBP ile ayda 10.600 GBP aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. \u0130ngiltere\u0027de ortalama M\u00fchendis maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 4.790 GBP\u0027dir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u0130ngiltere\u0027de \u00d6\u011fretmen Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere\u0027de \u00d6\u011fretmen maa\u015flar\u0131 ayda 3.010 GBP ile ayda 11.400 GBP aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. \u0130ngiltere\u0027de ortalama M\u00fchendis maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 6.400 GBP\u0027dir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u0130ngiltere\u0027de Doktor Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere\u0027de Doktor maa\u015flar\u0131 ayda 1.850 GBP ile ayda 26.400 GBP aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. \u0130ngiltere\u0027de ortalama Doktor maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 9.010 GBP\u0027dir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u0130ngiltere\u0027de Avukat Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere\u0027deki Avukat maa\u015flar\u0131 ayda 2.200 GBP ile ayda 17.600 GBP aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. \u0130ngiltere\u0027de ortalama avukat maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 7.280 GBP\u0027dir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u0130ngiltere\u0027de \u00c7ocuk Bak\u0131c\u0131s\u0131 Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere\u0027de \u00c7ocuk Bak\u0131c\u0131s\u0131 maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 1.940 GBP ile ayda 10.100 GBP aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. \u0130ngiltere\u0027de ortalama \u00c7ocuk Bak\u0131c\u0131s\u0131 maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 4.810 GBP\u0027dir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u0130ngiltere\u0027de Temizlik Hizmetleri Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere\u0027de Temizlik Hizmetleri maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 1.540 GBP ile ayda 3.260 GBP aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. \u0130ngiltere\u0027de ortalama temizlik\u00e7i maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 2.060 GBP\u0027dir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E1 \u0130ngiliz Sterlini Ka\u00e7 TL Ediyor?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiliz Sterlini 21,30 TL\u0027ye denk gelmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E1 \u0130ngiliz Sterlini ka\u00e7 Dolar yapar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiliz Sterlini 1,20 ABD Dolar\u0131na denk gelmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EBirle\u015fik Krall\u0131k\u0027ta ya\u015fam maliyetinin \u00f6zeti\u003C\/h2\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003ED\u00f6rt ki\u015filik ailenin tahmini ayl\u0131k maliyeti: 4.195 \u00a3\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003ETek ki\u015fi tahmini ayl\u0131k maliyet: 2.483 \u00a3\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EBirle\u015fik Krall\u0131k, Bat\u0131 Avrupa\u0027n\u0131n en pahal\u0131 4. \u00fclkesidir.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EBirle\u015fik Krall\u0131k\u0027ta ya\u015faman\u0131n maliyeti d\u00fcnyadaki \u00fclkelerin % 87\u0027sinden daha pahal\u0131d\u0131r.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Ch3\u003E\u0130ngiltere\u0027de Ya\u015fam Maliyeti Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EBirle\u015fik Krall\u0131k\u0027ta 2022 y\u0131l\u0131nda enflasyonu y\u00fckseldi ve Nisan 2022\u0027de 40 y\u0131l\u0131n en y\u00fcksek seviyesine ula\u015ft\u0131. \u0130ngiltere\u0027de T\u00fcketici Fiyatlar\u0131 Endeksi (T\u00dcFE) ile \u00f6l\u00e7\u00fclen t\u00fcketici fiyatlar\u0131, May\u0131s 2022\u0027de bir y\u0131l \u00f6ncesine g\u00f6re %9.1 daha y\u00fcksektir. May\u0131s 2022\u0027de \u0130ngiltere\u0027nin y\u0131ll\u0131k %9,1 enflasyon oran\u0131, Fransa (%5,8), Almanya (%8,7) ve Euro B\u00f6lgesi ortalamas\u0131 (%8,1) gibi baz\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131labilir ekonomilerden daha y\u00fcksekti .\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u0130ngiltere\u0027de G\u0131da Fiyatlar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E1 litre (1 qt.) tam ya\u011fl\u0131 s\u00fct \u00a30.90\u003Cbr \/\u003E12 yumurta, b\u00fcy\u00fck \u00a32.73\u003Cbr \/\u003E1 kg (2 lb.) domates \u00a32.16\u003Cbr \/\u003E500 gr (16 oz.) yerel peynir \u00a33.78\u003Cbr \/\u003E1 kg (2 lb.) elma \u00a32.09\u003Cbr \/\u003E1 kg (2 lb.) patates \u00a30.87\u003Cbr \/\u003E1 g\u00fcnl\u00fck 2 ki\u015filik ekmek \u00a31.12\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u0130ngiltere\u0027de Ev Kiralar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere\u0027de pahal\u0131 b\u00f6lgede 85 m2 mobilyal\u0131 ev kiras\u0131: \u00a32,114\u003Cbr \/\u003E\u0130ngiltere\u0027de normal alanda 85 m2 mobilyal\u0131 ev kiras\u0131: \u00a31,572\u003Cbr \/\u003E\u0130ngiltere\u0027de 85m2 dairede 1 ayl\u0131k \u0131s\u0131tma, elektrik, gaz faturas\u0131: \u00a3168\u003Cbr \/\u003E\u0130ngiltere\u0027de 1 ayl\u0131k 8 mbps internet faturas\u0131: \u00a326\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u0130ngiltere\u0027de Toplu Ta\u015f\u0131ma \u00dccretleri Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere\u0027de 1 litre (1\/4 galon) gaz: \u00a31.65\u003Cbr \/\u003E\u0130ngiltere\u0027de ayl\u0131k bilet toplu ta\u015f\u0131ma: \u00a394\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u0130ngiltere\u0027de Sa\u011fl\u0131k Maliyeti Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere\u0027de \u00f6zel doktora k\u0131sa ziyaret (15 dakika): \u00a380\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u0130ngiltere\u0027de Ki\u015fisel Bak\u0131m Maliyeti Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E4 rulo tuvalet ka\u011f\u0131d\u0131 fiyat\u0131: \u00a31.94\u003Cbr \/\u003EDi\u015f macunu t\u00fcp\u00fc fiyat\u0131: \u00a31.54\u003Cbr \/\u003EDeodorant, roll-on (50ml ~ 1.5 oz.) fiyat\u0131: \u00a31.76\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere \u0130ngilizce Dil E\u011fitimi almak i\u00e7in t\u0131klay\u0131n\u0026gt;\u0026gt;\u0026gt; \u0130ngiltere Dil Okullar\u0131\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere \u00dcniversite E\u011fitimi almak i\u00e7in t\u0131klay\u0131n\u0026gt;\u0026gt;\u0026gt; \u0130ngiltere\u0027de \u00dcniversite\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere \u0130ngilizce Master E\u011fitimi almak i\u00e7in t\u0131klay\u0131n\u0026gt;\u0026gt;\u0026gt; \u0130ngiltere\u0027de Y\u00fcksek Lisans\u003C\/p\u003E","post_program_streams":[],"post_order":0,"post_slug":"ingiltere-asgari-ucret","post_seo_title":"\u0130ngiltere\u2019de asgari \u00fccret ne kadar? \u00c7al\u0131\u015fma Saat \u00dccretleri","post_seo_keywords":null,"post_seo_description":"\u0130ngiltere\u0027de asgari \u00fccret ayda br\u00fct 1.708,7 Euro net asgari \u00fccret ise 1.536,2 \u0130ngiliz Sterlin olurken \u0130ngiltere asgari \u00fccret saatlik 9,50 Pound oldu. \u0130ngiltere\u0027de asgari \u00fccret saatlik 18 ya\u015f alt\u0131 4,81 Sterlin 18-20 ya\u015f aras\u0131 6,83 Sterlin 21-24 ya\u015f aras\u0131 9,18 Sterlin oldu.","featured_image":"https:\/\/d92mazmete5uc.cloudfront.net\/public\/uploads\/post\/31949\/ingiltere-asgari-ucret-1-thumb_blog_list_small.jpg","post_images":[],"template_name":null,"post_status":1,"is_featured":false,"crm_campus_id":10,"crm_course_type_id":null,"crm_accommodation_type_id":null,"created_at":"2022-06-17T21:45:21.000000Z","updated_at":"2022-10-08T13:19:13.000000Z","post_promotion":[],"date":"2022-09-06 00:00:00","post_issue_date":"06 Eyl\u00fcl 2022","post_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog\/ingiltere-asgari-ucret","metas":[{"meta_id":69550,"post_id":31949,"meta_key":"short_description","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T13:19:13.000000Z","created_at":"2022-10-08T13:19:13.000000Z"},{"meta_id":69549,"post_id":31949,"meta_key":"date","meta_value":"2022-09-06 00:00:00","updated_at":"2022-10-08T13:19:13.000000Z","created_at":"2022-10-08T13:19:13.000000Z"},{"meta_id":69548,"post_id":31949,"meta_key":"author","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T13:19:13.000000Z","created_at":"2022-10-08T13:19:13.000000Z"},{"meta_id":69551,"post_id":31949,"meta_key":"loc","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T13:19:13.000000Z","created_at":"2022-10-08T13:19:13.000000Z"}],"type":{"type_id":3,"parent_type_id":null,"type_slug":"blog","type_name":"Blog","type_icon":null,"featured_image":null,"type_singularname":"Blog","type_order":18,"type_featuredimage":1,"type_gallery":1,"type_content":1,"type_seo":1,"type_link_prefix":"blog","type_video":null,"taxonomy_id":2,"is_parent":0,"is_academic":null,"crm_course_type_ids":null,"created_at":"2019-04-17T12:31:04.000000Z","updated_at":"2022-10-08T09:02:33.000000Z","has_multi_terms":1,"show_on_main_menu":0,"icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school.svg","dark_icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school_dark.svg"}},{"post_id":31983,"language_id":2,"type_id":3,"term_id":null,"parent_post_id":null,"post_name":"Bel\u00e7ika Asgari \u00dccret","post_content":"\u003Cp\u003E2022 y\u0131l\u0131nda Bel\u00e7ika Asgari \u00dccret ve \u00c7al\u0131\u015fma Saat \u00dccretleri hakk\u0131nda t\u00fcm detaylar yaz\u0131m\u0131zda. Bel\u00e7ika asgari \u00fccret \u00fclkedeki insanlar\u0131n en \u00f6nemli ge\u00e7im kayna\u011f\u0131d\u0131r. Bel\u00e7ika da asgari \u00fccret ayl\u0131k 1842 Euro\/Ay\u0027a (1836.307 USD\/Ay) Euro, Bel\u00e7ika\u0027da y\u0131ll\u0131k asgari \u00fccret 22108 Euro\u2019dur. Genel olarak, Bel\u00e7ika\u0027daki asgari \u00fccret, Avrupa Birli\u011fi\u0027ndeki en y\u00fcksek \u00fccretlerden biridir.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EY\u00fcksek bir ya\u015fam standard\u0131na sahip Bel\u00e7ika da asgari \u00fccreti saatlik 12 Euro kazanmaktad\u0131r.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EAvrupa Birli\u011fi\u2019nde ki\u015fi ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen gelire g\u00f6re en zengin \u00fclkesi olan Bel\u00e7ika asgari \u00fccret 2022 i\u00e7in detaylar yaz\u0131m\u0131zda;\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003E\u003Cstrong\u003EBel\u00e7ika\u0027da asgari \u00fccret ne kadar?\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/h2\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EBel\u00e7ika\u0027da asgari \u00fccret 2021 fiyatlar\u0131 ve Bel\u00e7ika\u0027daki Eyalet Asgari \u00dccret Verileri\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EBel\u00e7ika\u0027da asgari \u00fccret 2021 y\u0131l\u0131nda yakla\u015f\u0131k olarak 1658 Euro kadard\u0131. Bel\u00e7ika\u0027da asgari \u00fccret 1 Ekim 2021 itibariyle 10 Euro olarak ayarlanm\u0131\u015ft\u0131r. Bel\u00e7ika\u0027da saat ba\u015f\u0131na \u00f6denen br\u00fct asgari \u00fccret, di\u011fer t\u00fcm Avrupa \u00fclkelerine k\u0131yasla en y\u00fcksektir\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EBel\u00e7ika y\u0131llara asgari \u00fccret\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003ETarih\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EEuro\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EDolar\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EHaz.22\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,842.3\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$1,973.6\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.22\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,658.2\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\u0026lt;p$1,878.1\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.21\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,625.7\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$1,922.8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EHaz.20\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,625.7\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$1,810.4\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.20\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,593.8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$1,856.9\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.19\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,593.8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$1,784.2\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.18\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,562.6\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$1,845.4\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EHaz.17\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,562.6\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$1,753.4\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.17\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,531.9\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$1,765.2\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EHaz.16\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,531.9\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$1,708.7\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.16\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,501.8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$1,695.7\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.15\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,501.8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$1,666.3\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.14\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,501.8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$1,995.2\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.13\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,501.8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$1,994.6\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EHaz.12\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,472.4\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$1,826.2\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.12\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,443.5\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$1,891.8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EHaz.11\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,443.5\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$2,076.5\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.11\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,415.2\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$2,009.3\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.10\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,387.5\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$1,839.4\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003ESon 9 y\u0131lda Bel\u00e7ika\u0027da asgari \u00fccret 679 Euro artarak 2013\u0027te 1.501,82 Euro\u0027dan 2022\u0027de 1.842 Euro\u0027ya y\u00fckseldi.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003E\u003Cstrong\u003EBel\u00e7ika\u0027da maa\u015flar Ne Kadar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h2\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EBel\u00e7ika\u0027da Mimar Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EBel\u00e7ika\u0027da mimar maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 2990 EURO ile ayda 10600 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Bel\u00e7ika\u0027da ortalama mimar maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 5740 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EBel\u00e7ika\u0027da M\u00fchendis Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EBel\u00e7ika\u0027da M\u00fchendis maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 1970 EURO ile ayda 10600 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Bel\u00e7ika\u0027da ortalama M\u00fchendis maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 5260 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EBel\u00e7ika\u0027da \u00d6\u011fretmen Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EBel\u00e7ika\u0027da \u00d6\u011fretmen maa\u015flar\u0131 ayda 3350 EURO ile ayda 11500EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Bel\u00e7ika\u0027da ortalama M\u00fchendis maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 6490 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EBel\u00e7ika\u0027da Doktor Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EBel\u00e7ika\u0027da Doktor maa\u015flar\u0131 ayda 2230 EURO ile ayda 25900 EURO\u00a0 aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Bel\u00e7ika\u0027da ortalama Doktor maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 8960 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EBel\u00e7ika\u0027da Avukat Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EBel\u00e7ika\u0027da Avukat maa\u015flar\u0131 ayda 2570 EURO ile ayda 17400 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Bel\u00e7ika\u0027da ortalama avukat maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 7320 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EBel\u00e7ika\u0027da \u00c7ocuk Bak\u0131c\u0131s\u0131 Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EBel\u00e7ika\u0027da \u00c7ocuk Bak\u0131c\u0131s\u0131 maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 2310 EURO ile ayda 10200 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Bel\u00e7ika\u0027da ortalama \u00c7ocuk Bak\u0131c\u0131s\u0131 maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 4740 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EBel\u00e7ika\u0027da Temizlik Hizmetleri Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EBel\u00e7ika\u0027da Temizlik Hizmetleri maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 1930 EURO ile ayda 3590 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Bel\u00e7ika\u0027da ortalama temizlik\u00e7i maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 2510 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EBel\u00e7ika\u0027da \u0130\u015f\u00e7i Maa\u015f\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E2022\u0027de Bel\u00e7ika\u0027da asgari \u00fccret, 18 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc, haftada 38 ila 45 saat aras\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan i\u015f\u00e7iler ayda asgari \u00fccret 1.842 \u20ac (1829,30 ABD Dolar\u0131) kazanmaktad\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EBel\u00e7ika\u0027da Ya\u015fam Maliyeti Ne Kadar?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EBel\u00e7ika, 2020 itibariyle yakla\u015f\u0131k 11 milyon n\u00fcfusuyla Bat\u0131 Avrupa\u0027da k\u00fc\u00e7\u00fck bir \u00fclkedir. Bel\u00e7ika\u0027da ya\u015faman\u0131n maliyeti y\u00fcksek olmakla birlikte, b\u00f6lgedeki \u00e7o\u011fu \u00fclkeye k\u0131yasla ortalama maa\u015f da y\u00fcksektir. Bel\u00e7ika\u0027da ortalama 2.092 \u20ac net ayl\u0131k maa\u015f alan bir ki\u015fi ayl\u0131k harcamalar\u0131 \u015fu \u015fekildedir;\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EKira: 800 \u20ac\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EUla\u015f\u0131m: 60 \u20ac\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EHizmet faturalar\u0131: 130 \u20ac\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130nternet: 50 \u20ac\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EYiyecek ve i\u00e7ecekler: 300 \u20ac\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EBakkaliye: 190 \u20ac\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EToplam: 1.530 \u20ac\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EGeri kalan\u0131 ki\u015fisel e\u015fyalara, e\u011flenceye ve rekreasyona harcanabilir.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EBr\u00fcksel\u0027deki iki odal\u0131 daire kiras\u0131 \u015fehir merkezinde ortalama 1.250 \u20ac ve kenar mahallelerde ise yakla\u015f\u0131k 1.000 \u20ac civar\u0131ndad\u0131r.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EBel\u00e7ika\u0027da iyi bir maa\u015f \u00f6rne\u011fi\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E3.000 \u20ac net maa\u015f Bel\u00e7ika\u0027da iyi bir maa\u015ft\u0131r. Bu da y\u0131ll\u0131k 36.000 \u20ac maa\u015f anlam\u0131na geliyor. 3.000 \u20ac ile 3.500 \u20ac aras\u0131nda net maa\u015f kazanmak, Bel\u00e7ika ba\u015fkentinde iyi bir ya\u015fam olarak kabul edilir.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EHer iki ebeveynin de \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 varsayarak, Bel\u00e7ika\u0027da \u00fc\u00e7 ki\u015filik bir ailenin geliri:\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EToplam ayl\u0131k net maa\u015f: 4.000 \u20ac\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EToplam y\u0131ll\u0131k net maa\u015f: 48.000 \u20ac\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EToplam y\u0131ll\u0131k br\u00fct maa\u015f: 94.000 \u20ac\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003E1 Euro Ka\u00e7 TL Ediyor?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E1 Euro 18,14 TL\u0027ye denk gelmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003E1 USD ka\u00e7 Euro yapar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E1 EURO 0,99 Euro\u0027ya denk gelmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003E\u003Cstrong\u003EBel\u00e7ika Asgari \u00dccret ve \u00c7al\u0131\u015fma Saatleri\u003C\/strong\u003E\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EBel\u00e7ika saat \u00fccret ortalamas\u0131 11-12 Euro olarak de\u011fi\u015fmektedir. Bel\u00e7ika\u0027da standart \u00e7al\u0131\u015fma haftas\u0131 38 saattir. \u0130zin verilen maksimum s\u00fcre g\u00fcnde 9 saat ve haftada 45 saattir. \u0130stisnalar g\u00fcnde 11 saate ve haftada 50 saate kadar m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EYurtd\u0131\u015f\u0131nda e\u011fitim almak istiyorsan\u0131z Endless Abroad Bel\u00e7ika\u0027da \u00e7al\u0131\u015fma vizesi ba\u015fvurular\u0131nda dan\u0131\u015fmanl\u0131k hizmeti vermektedir. Bel\u00e7ika \u00dcniversite ve Bel\u00e7ika\u0027da Y\u00fcksek Lisans yapmak i\u00e7in Endless Abroad dan\u0131\u015fmanlar\u0131 size \u00fccretsiz destek verecektir.\u003C\/p\u003E","post_program_streams":[],"post_order":0,"post_slug":"belcika-asgari-ucret","post_seo_title":"Bel\u00e7ika\u0027da Asgari \u00dccret Ne Kadar? 2022 Bel\u00e7ika Saatlik Asgari \u00dccret","post_seo_keywords":null,"post_seo_description":"Bel\u00e7ika\u0027da Asgari \u00dccret Ne Kadar? Bel\u00e7ika\u0027da ayl\u0131k maa\u015f ka\u00e7 dolar? 2022 Bel\u00e7ika saatlik asgari \u00fccret hakk\u0131nda t\u00fcm detaylar.","featured_image":"https:\/\/d92mazmete5uc.cloudfront.net\/public\/uploads\/post\/31983\/belcika-asgari-ucret-thumb_blog_list_small.jpg","post_images":[],"template_name":null,"post_status":1,"is_featured":false,"crm_campus_id":10,"crm_course_type_id":null,"crm_accommodation_type_id":null,"created_at":"2022-09-06T11:18:15.000000Z","updated_at":"2022-10-08T11:56:08.000000Z","post_promotion":[],"date":"2022-09-06 00:00:00","post_issue_date":"06 Eyl\u00fcl 2022","post_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog\/belcika-asgari-ucret","metas":[{"meta_id":69034,"post_id":31983,"meta_key":"short_description","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:56:08.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:56:08.000000Z"},{"meta_id":69033,"post_id":31983,"meta_key":"date","meta_value":"2022-09-06 00:00:00","updated_at":"2022-10-08T11:56:08.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:56:08.000000Z"},{"meta_id":69032,"post_id":31983,"meta_key":"author","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:56:08.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:56:08.000000Z"},{"meta_id":69035,"post_id":31983,"meta_key":"loc","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:56:08.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:56:08.000000Z"}],"type":{"type_id":3,"parent_type_id":null,"type_slug":"blog","type_name":"Blog","type_icon":null,"featured_image":null,"type_singularname":"Blog","type_order":18,"type_featuredimage":1,"type_gallery":1,"type_content":1,"type_seo":1,"type_link_prefix":"blog","type_video":null,"taxonomy_id":2,"is_parent":0,"is_academic":null,"crm_course_type_ids":null,"created_at":"2019-04-17T12:31:04.000000Z","updated_at":"2022-10-08T09:02:33.000000Z","has_multi_terms":1,"show_on_main_menu":0,"icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school.svg","dark_icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school_dark.svg"}},{"post_id":31984,"language_id":2,"type_id":3,"term_id":null,"parent_post_id":null,"post_name":"L\u00fcksemburg Asgari \u00dccret","post_content":"\u003Cp\u003E2022 y\u0131l\u0131nda L\u00fcksemburg Asgari \u00dccret ve \u00c7al\u0131\u015fma Saat \u00dccretleri hakk\u0131nda t\u00fcm detaylar yaz\u0131m\u0131zda. L\u00fcksemburg asgari \u00fccret \u00fclkedeki insanlar\u0131n en \u00f6nemli ge\u00e7im kayna\u011f\u0131d\u0131r. L\u00fcksemburg\u0027ta asgari \u00fccret ayl\u0131k 2313 Euro, L\u00fcksemburg\u2019ta y\u0131ll\u0131k asgari \u00fccret 27761 Euro\u2019dur. L\u00fcksemburg d\u00fcnyada en y\u00fcksek asgari \u00fccrete sahip ikinci \u00fclkesidir.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EAvrupa Birli\u011fi\u2019nin en k\u00fc\u00e7\u00fck \u00fclkelerinden biri olan L\u00fcksemburg\u0027ta asgari \u00fccreti saatlik 13 Euro, nitelikli bir i\u015f\u00e7i ise saatlik asgari \u00fccret 16 Euro kazanmaktad\u0131r.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EAvrupa Birli\u011fi\u2019nde ki\u015fi ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen gelire g\u00f6re en zengin \u00fclkesi olan L\u00fcksemburg asgari \u00fccret 2022 i\u00e7in detaylar yaz\u0131m\u0131zda;\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003E\u003Cstrong\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta asgari \u00fccret ne kadar?\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/h2\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta asgari \u00fccret 2021 fiyatlar\u0131 ve L\u00fcksemburg\u0027daki Eyalet Asgari \u00dccret Verileri\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta asgari \u00fccret 2021 y\u0131l\u0131nda yakla\u015f\u0131k olarak 2202 Euro kadard\u0131. L\u00fcksemburg\u0027ta asgari \u00fccret 1 Ekim 2021 itibariyle 13.05 Euro olarak ayarlanm\u0131\u015ft\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable style=\u0022height: 90px;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EYA\u015e\/N\u0130TEL\u0130K\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003EASGAR\u0130 \u00dcCRET\u0130N Y\u00dcZDES\u0130\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003EAYLIK BR\u00dcT MAA\u015e\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E15 ila 16\u00a0ya\u015f\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E0,75\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E1,692,72 \u20ac\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E17 ya\u015f\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E0,8\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\u20ac1.805.56\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E18 ya\u015f\u0131nda veya daha b\u00fcy\u00fck\/kalifiye olmayan\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E1\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E2,256,95 \u20ac\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E18 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc\/nitelikli\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E1,2\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E2708,35\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EL\u00fcksemburg y\u0131llara asgari \u00fccret\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003ETarih\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EEuro\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EDolar\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EHaz.22\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E2.313.4\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E2.478,3$\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.22\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E2,257.0\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E2.556,2$\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.21\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E2,201.9\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E2,604,3$\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.20\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E2,142.0\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$2,446.6\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.19\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E2.089.8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$2,339,4\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.18\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1.998.6\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E2.360,2$\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.17\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1.998.6\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$2,257,8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.16\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,923.0\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E2,128.5$\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.15\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,923.0\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$2,133.6\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.14\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,921,0\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E2.552,1$\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.13\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1.874,20\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E2.489.2 $\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.12\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1.801,50\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E2,314,5$\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.11\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,757.6\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E2.446,4$\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EHaz.10\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,724.8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E2.122.7$\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.10\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,682,8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$2,286.6\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EHaz.09\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,682,8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E2.372.4 $\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.09\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,641.7\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$2,347.1\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EHaz.08\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1,609,5\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E2.496,1$\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003EOca.08\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E1.570.3\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E$2,367.2\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Cp\u003EL\u00fcksemburg\u0027da haftal\u0131k asgari \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi 40 saattir.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E2022 y\u0131l\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyre\u011finde L\u00fcksemburg\u0027da Asgari \u00dccret 2313 EUR\/Ay\u0027a (2300,68 EURO\/Ay) y\u00fckseldi. L\u00fcksemburg\u0027un 18 ya\u015f\u0131ndan b\u00fcy\u00fck vas\u0131fs\u0131z i\u015f\u00e7iler i\u00e7in asgari \u00fccret oran\u0131 ayda 2708 \u20ac veya saatte 16 \u20ac (15,92 ABD Dolar\u0131) al\u0131rlar. 18 ya\u015f\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fckler i\u00e7in oran vas\u0131fs\u0131z orandan %20-25 daha d\u00fc\u015f\u00fckt\u00fcr.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E(2022)\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EL\u00fcksemburg\u0027da saat ba\u015f\u0131na \u00f6denen br\u00fct asgari \u00fccret, di\u011fer t\u00fcm Avrupa \u00fclkelerine k\u0131yasla en y\u00fcksektir . \u0130spanya\u0027da 6,06 \u20ac veya Macaristan\u0027da 3,21 \u20ac olan asgari \u00fccretler pek yeti\u015fmese de , Almanya 10,45 \u20ac ile (Temmuz 2022 itibariyle) hala nispeten y\u00fcksektir . Ancak Avrupa\u0027daki en d\u00fc\u015f\u00fck asgari \u00fccret Moldova\u0027da \u00f6deniyor ve 0,83 avro (2022 itibariyle).\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003E\u003Cstrong\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta maa\u015flar Ne Kadar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h2\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta Mimar Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta mimar maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 2190\u00a0 EURO ile ayda 8780 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. L\u00fcksemburg\u0027ta ortalama mimar maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 4560 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta M\u00fchendis Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta M\u00fchendis maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 1240 EURO ile ayda 8410 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. L\u00fcksemburg\u0027ta ortalama M\u00fchendis maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 2890 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta \u00d6\u011fretmen Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta \u00d6\u011fretmen maa\u015flar\u0131 ayda 2500 EURO ile ayda 9510 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. L\u00fcksemburg\u0027ta ortalama M\u00fchendis maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 5210 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta Doktor Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta Doktor maa\u015flar\u0131 ayda 1540 EURO ile ayda 21900 EURO\u00a0 aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. L\u00fcksemburg\u0027ta ortalama Doktor maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 7340 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta Avukat Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta Avukat maa\u015flar\u0131 ayda 1.830 EURO ile ayda 14.600 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. L\u00fcksemburg\u0027ta ortalama avukat maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 5930 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta \u00c7ocuk Bak\u0131c\u0131s\u0131 Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta \u00c7ocuk Bak\u0131c\u0131s\u0131 maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 2.580 EURO ile ayda 13.500 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. L\u00fcksemburg\u0027ta ortalama \u00c7ocuk Bak\u0131c\u0131s\u0131 maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 5.940 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta Temizlik Hizmetleri Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta Temizlik Hizmetleri maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 1610 EURO ile ayda 8410 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. L\u00fcksemburg\u0027ta ortalama temizlik\u00e7i maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 3700 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EL\u00fcksemburg\u0027ta \u0130\u015f\u00e7i Maa\u015f\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EL\u00fcksemburg\u2019ta kalifiye olmayan bir i\u015f\u00e7i: Ayda br\u00fct asgari \u00fccret 2,313,38 \u20ac (saatte br\u00fct 13,3721 \u20ac) iken L\u00fcksemburg\u2019ta nitelikli \u00e7al\u0131\u015fan: Ayda\u00a0 br\u00fct asgari \u00fccret 2.776,05 \u20ac (saatte 16.0465 \u20ac br\u00fct) kazanmaktad\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003E1 Euro Ka\u00e7 TL Ediyor?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E1 Euro 18,14 TL\u0027ye denk gelmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003E1 USD ka\u00e7 Euro yapar?\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E1 EURO 0,99 Euro\u0027ya denk gelmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003E\u003Cstrong\u003EL\u00fcksemburg Asgari \u00dccret ve \u00c7al\u0131\u015fma Saatleri\u003C\/strong\u003E\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EL\u00fcksemburg saat \u00fccret ortalamas\u0131 13-16 Euro olarak de\u011fi\u015fmektedir. L\u00fcksemburg saat asgari \u00fccret politikas\u0131 i\u015fe ve niteli\u011fe g\u00f6re de\u011fi\u015fmektedir. L\u00fcksemburg Asgari \u00dccret haftal\u0131k 40 saat \u00fczerinden hesaplan\u0131r. L\u00fcksemburg\u0027ta ilk 40 saat normal mesai \u00fccreti (regular time) al\u0131n\u0131rken 41. saatten itibaren fazla mesai (overtime) saat \u00fccreti al\u0131rs\u0131n\u0131z.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EYurtd\u0131\u015f\u0131nda e\u011fitim almak istiyorsan\u0131z Endless Abroad L\u00fcksemburg\u0027ta \u00e7al\u0131\u015fma vizesi ba\u015fvurular\u0131nda dan\u0131\u015fmanl\u0131k hizmeti vermektedir. L\u00fcksemburg \u00dcniversite ve L\u00fcksemburg\u0027ta Y\u00fcksek Lisans yapmak i\u00e7in Endless Abroad dan\u0131\u015fmanlar\u0131 size \u00fccretsiz destek verecektir.\u003C\/p\u003E","post_program_streams":[],"post_order":0,"post_slug":"luksemburg-asgari-ucret","post_seo_title":"L\u00fcksemburg\u0027ta Asgari \u00dccret Ne Kadar? - Endless Abroad","post_seo_keywords":null,"post_seo_description":"L\u00fcksemburg\u0027ta Asgari \u00dccret Ne Kadar? L\u00fcksemburg\u0027ta ayl\u0131k maa\u015f ka\u00e7 Euro? 2022 L\u00fcksemburg saatlik asgari \u00fccret hakk\u0131nda t\u00fcm detaylar.","featured_image":"https:\/\/d92mazmete5uc.cloudfront.net\/public\/uploads\/post\/31984\/luksemburg-asgari-ucret-thumb_blog_list_small.jpg","post_images":[],"template_name":null,"post_status":1,"is_featured":false,"crm_campus_id":10,"crm_course_type_id":null,"crm_accommodation_type_id":null,"created_at":"2022-09-06T11:29:07.000000Z","updated_at":"2022-10-08T11:37:34.000000Z","post_promotion":[],"date":"2022-09-06 00:00:00","post_issue_date":"06 Eyl\u00fcl 2022","post_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog\/luksemburg-asgari-ucret","metas":[{"meta_id":68748,"post_id":31984,"meta_key":"short_description","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:37:34.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:37:34.000000Z"},{"meta_id":68747,"post_id":31984,"meta_key":"date","meta_value":"2022-09-06 00:00:00","updated_at":"2022-10-08T11:37:34.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:37:34.000000Z"},{"meta_id":68746,"post_id":31984,"meta_key":"author","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:37:34.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:37:34.000000Z"},{"meta_id":68749,"post_id":31984,"meta_key":"loc","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:37:34.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:37:34.000000Z"}],"type":{"type_id":3,"parent_type_id":null,"type_slug":"blog","type_name":"Blog","type_icon":null,"featured_image":null,"type_singularname":"Blog","type_order":18,"type_featuredimage":1,"type_gallery":1,"type_content":1,"type_seo":1,"type_link_prefix":"blog","type_video":null,"taxonomy_id":2,"is_parent":0,"is_academic":null,"crm_course_type_ids":null,"created_at":"2019-04-17T12:31:04.000000Z","updated_at":"2022-10-08T09:02:33.000000Z","has_multi_terms":1,"show_on_main_menu":0,"icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school.svg","dark_icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school_dark.svg"}},{"post_id":31751,"language_id":2,"type_id":3,"term_id":null,"parent_post_id":null,"post_name":"Amerika\u0027daki En \u0130yi \u00dcniversiteler 2022","post_content":"\u003Cp\u003Eillerini geli\u015ftirmek, birden \u00e7ok k\u00fclt\u00fcr\u00fcn sentezi olan bu \u00fclkeyi tan\u0131mak, kariyerlerini Amerika\u2019da kurmak isteyen \u00f6\u011frenciler e\u011fitim i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n en ba\u015far\u0131l\u0131 \u00fcniversitelerinin bulundu\u011fu bu \u00fclkeyi tercih edebiliyor. Amerika \u00dcniversiteleri lisans e\u011fitimi i\u00e7in \u00f6\u011frencilerin ilk tercihleri aras\u0131nda yer al\u0131yor.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EAmerika\u0027daki En \u0130yi \u00dcniversiteler Nelerdir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Ch3\u003EStanford \u00dcniversitesi\u00a0\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EAbd\u2019nin Kaliforniya eyaletinde bulunur. \u00d6zel bir \u00fcniversite olan Stanford \u00dcniversitesi, d\u00fcnyadaki en b\u00fcy\u00fck b\u00fct\u00e7eye sahip 3. \u00fcniversitedir.\u00a0\u00a0 Harvard \u00dcniversitesi \u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EHarvard \u00dcniversitesi\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EMassachusetts eyaletinde bulunan Harvard \u00dcniversitesi alan\u0131nda en tan\u0131nan \u00fcniversitelerden biridir. 11636 y\u0131l\u0131nda kurulan Harvard \u00dcniversitesi g\u00fcn\u00fcm\u00fczde e\u011fitim veren en eski y\u00fcksek \u00f6\u011fretim kurumlar\u0131ndand\u0131r.\u00a0 \u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EKaliforniya \u00dcniversitesi\u00a0\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003ELos Angeles\u2019ta bulunan Kaliforniya \u00dcniversitesi bir ara\u015ft\u0131rma \u00fcniversitesidir. 1919 y\u0131l\u0131nda Devlet \u00fcniversitelerine ba\u011fl\u0131 olarak kurulmu\u015ftur. \u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EYale \u00dcniversitesi\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EYale \u00dcniversitesi, New Haven kentinde bulunan \u00f6zel bir \u00fcniversitesidir. Abd\u2019nin en eski \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fcniversitesidir.\u00a0 \u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EKolombiya \u00dcniversitesi\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EKolombiya \u00dcniversitesi Amerika\u2019n\u0131n New York \u015fehrinde bulunur. \u00d6zel bir Amerikan ara\u015ft\u0131rma \u00fcniversitesidir. Amerika\u2019n\u0131n 5\u0027inci eski \u00fcniversitedir.Prestijli e\u011fitimi ile bir\u00e7ok \u00f6\u011frencinin tercihidir.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EAmerika\u0027daki En \u0130yi Devlet \u00dcniversiteleri\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EAmerika\u2019da devlet \u00fcniversiteleri devlet taraf\u0131ndan finanse ediliyor olsa da y\u0131ll\u0131k belli bir har\u00e7 bedeli isteniyor.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EIndiana \u00dcniversitesi\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EAbd\u2019nin Indiana eyaletinde yer alan Indiana \u00dcniversitesi, bir devlet \u00fcniversitesi olarak \u00f6\u011frencilere prestijli bir e\u011fitim sunar. Bu sayede bir\u00e7ok \u00f6\u011frencinin tercih etti\u011fi bir okuldur. \u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EOhio Devlet \u00dcniversitesi\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EAbd\u2019deki en iyi devlet \u00fcniversiteleri aras\u0131nda 16. s\u0131rada olan Ohio Devlet \u00dcniversitesi 1804 y\u0131l\u0131nda kurulmu\u015ftur. G\u00fcn\u00fcm\u00fczde, 16. 600 lisans \u00f6\u011frencisi ile e\u011fitime destek olur. \u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EAkron \u00fcniversitesi\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E1870 y\u0131l\u0131nda kurulan Akron \u00dcniversitesi Ohio eyaletinde bulunur. En prestijli devlet \u00fcniversitelerinden biridir. \u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EKolombiya \u00dcniversitesi\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EKolombiya \u00dcniversitesi Amerika\u2019n\u0131n New York \u015fehrinde bulunur. \u00d6zel bir Amerikan ara\u015ft\u0131rma \u00fcniversitesidir. Amerika\u2019n\u0131n 5\u0027inci eski \u00fcniversitedir.Prestijli e\u011fitimi ile bir\u00e7ok \u00f6\u011frencinin tercihidir.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EAmerika\u0027daki En Ucuz \u00dcniversiteler\u00a0\u003C\/h2\u003E\n\u003Ch3\u003EHarvard \u00dcniversitesi\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EHarvard \u00dcniversitesi i\u00e7in y\u0131ll\u0131k e\u011fitim \u00fccreti g\u00fcncel olarak $50, 420\u2019d\u0131r.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EStanford \u00dcniversitesi\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EStanford \u00dcniversitesi i\u00e7in y\u0131ll\u0131k e\u011fitim \u00fccreti g\u00fcncel olarak\u00a0 $51,354\u2019d\u0131r.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EYale \u00dcniversitesi\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EYale \u00dcniversitesi i\u00e7in y\u0131ll\u0131k e\u011fitim \u00fccreti g\u00fcncel olarak $53,430\u2019d\u0131r.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EKolombiya \u00dcniversitesi\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EKolombiya \u00dcniversitesi i\u00e7in y\u0131ll\u0131k e\u011fitim \u00fccreti g\u00fcncel olarak $59,430\u2019d\u0131r.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EKaliforniya \u00dcniversitesi\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EKaliforniya \u00dcniversitesi i\u00e7in y\u0131ll\u0131k e\u011fitim \u00fccreti g\u00fcncel olarak $41,294\u2019d\u0131r.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003ERice \u00dcniversitesi\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003ERice \u00dcniversitesi i\u00e7in y\u0131ll\u0131k e\u011fitim \u00fccreti g\u00fcncel olarak $47,350\u2019d\u0131r. \u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EAmerika\u0027daki En \u0130yi Mimarl\u0131k \u00dcniversiteleri\u00a0\u003C\/h2\u003E\n\u003Ch3\u003EHarvard University \u2013 Graduate School of Design\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EAmerika\u2019da mimarl\u0131k alan\u0131nda bir numara olan Harvard \u00dcniversitesi modern mimaride kendini g\u00f6stermi\u015f bir \u00e7ok \u00fcnl\u00fc mezuna e\u011fitim vermi\u015ftir. Architecture as Space kitab\u0131n\u0131n yazar\u0131 Bruno Levi kitab\u0131n\u0131n yazar\u0131 da bu okuldan mezun olmu\u015ftur. Hem lisans hem y\u00fcksek lisansta \u00f6\u011frencilere \u00e7ok\u00e7a bilgi ve pratik olanaklar sunar.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EColumbia University \u2013 Graduate School of Architecture, Planning and Preservation\u00a0\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EBu b\u00f6l\u00fcm \u00f6\u011frencileri ve akademisyenler \u0130stanbul\u0027da dahi etkinlikler planlar. Bu b\u00f6l\u00fcm, b\u00f6l\u00fcme kay\u0131t i\u00e7in iyi bir tasar\u0131m haricinde \u00f6\u011frencilerden TOEFL, GRE ve Statement of Purpose istiyor.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EYale University \u2013 School of Architecture\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EBu b\u00f6l\u00fcm\u00fcn \u00f6\u011frencileri en prestijli \u00f6d\u00fcllerinden biri olan Pritzker Prize\u00a0 \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc \u00e7ok\u00e7a alm\u0131\u015flard\u0131r. Prag\u2019taki Dans Eden Ev ve \u0130spanya\u2019daki Guggenheim M\u00fczesi projelerinin sahibi bu okuldan mezun olmu\u015ftur. \u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EMIT Architecture\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EMIT Architecture \u00f6zellikle fak\u00fcltenin inan\u0131lmaz mimari ba\u015far\u0131lar\u0131 ile \u00f6\u011frencileri b\u00fcy\u00fcl\u00fcyor. Binalar\u0131n s\u0131rad\u0131\u015f\u0131 g\u00f6r\u00fcn\u00fcmleri \u00f6\u011frencilere ilham kayna\u011f\u0131 oluyor. \u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EAmerika\u0027daki En \u0130yi M\u00fchendislik \u00dcniversiteleri\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EMassachusetts Institute of Technology Boston\u2019da olan bu \u00fcniversitede y\u0131ll\u0131k e\u011fitim \u00fccreti yakla\u015f\u0131k olarak $41.000\u2019d\u0131r. \u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EStanford University\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EKaliforniya eyaletinde bulunur. Y\u0131ll\u0131k e\u011fitim \u00fccreti yakla\u015f\u0131k olarak $43.000\u2019d\u0131r.\u00a0 \u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EUniversity of California\u00a0\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EKaliforniya eyaletindeki ba\u015far\u0131l\u0131 \u00fcniversitenin y\u0131ll\u0131k e\u011fitim \u00fccreti yakla\u015f\u0131k olarak $27.000\u2019d\u0131r. \u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003ECarnegie Mellon University\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EPittsburgh\u2019ta bulunan \u00fcniversitenin y\u0131ll\u0131k e\u011fitim \u00fccreti yakla\u015f\u0131k $40.000\u2019d\u0131r. \u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EUniversity of Michigan\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EMichigan Eyaletinde bulunur. Y\u0131ll\u0131k e\u011fitim \u00fccreti yakla\u015f\u0131k $41.000\u2019d\u0131r.\u003C\/p\u003E","post_program_streams":[],"post_order":0,"post_slug":"amerikadaki-universiteler","post_seo_title":"Amerika\u0027daki En \u0130yi \u00dcniversiteler 2022 -  Endless Abroad","post_seo_keywords":null,"post_seo_description":"En \u0130yi Amerika \u00dcniversite S\u0131ralamas\u0131 2022 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. Amerika\u0027n\u0131n En \u0130yi \u00dcniversiteleri listesinde Harvard \u00dcniversitesi, Massachusetts Teknoloji Enstit\u00fcs\u00fc, Yale \u00dcniversitesi, Stanford \u00dcniversitesi, Chicago \u00dcniversitesi yer al\u0131yor.","featured_image":"https:\/\/d92mazmete5uc.cloudfront.net\/public\/uploads\/post\/31751\/amerika-universitelerin-listesi-1652439448-thumb_blog_list_small.jpg","post_images":[],"template_name":null,"post_status":1,"is_featured":false,"crm_campus_id":0,"crm_course_type_id":null,"crm_accommodation_type_id":null,"created_at":"2022-04-29T08:25:20.000000Z","updated_at":"2022-10-08T11:57:39.000000Z","post_promotion":[],"date":"2022-08-31 00:00:00","post_issue_date":"31 A\u011fustos 2022","post_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog\/amerikadaki-universiteler","metas":[{"meta_id":69063,"post_id":31751,"meta_key":"short_description","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:57:39.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:57:39.000000Z"},{"meta_id":69062,"post_id":31751,"meta_key":"date","meta_value":"2022-08-31 00:00:00","updated_at":"2022-10-08T11:57:39.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:57:39.000000Z"},{"meta_id":69064,"post_id":31751,"meta_key":"loc","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:57:39.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:57:39.000000Z"},{"meta_id":69061,"post_id":31751,"meta_key":"author","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:57:39.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:57:39.000000Z"}],"type":{"type_id":3,"parent_type_id":null,"type_slug":"blog","type_name":"Blog","type_icon":null,"featured_image":null,"type_singularname":"Blog","type_order":18,"type_featuredimage":1,"type_gallery":1,"type_content":1,"type_seo":1,"type_link_prefix":"blog","type_video":null,"taxonomy_id":2,"is_parent":0,"is_academic":null,"crm_course_type_ids":null,"created_at":"2019-04-17T12:31:04.000000Z","updated_at":"2022-10-08T09:02:33.000000Z","has_multi_terms":1,"show_on_main_menu":0,"icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school.svg","dark_icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school_dark.svg"}},{"post_id":31982,"language_id":2,"type_id":3,"term_id":285,"parent_post_id":null,"post_name":"Berlin School of Business \u0026 Innovation (BSBI)","post_content":"\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EG\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn i\u015f d\u00fcnyas\u0131 s\u00fcrekli de\u011fi\u015fen, dinamik, her g\u00fcn yeni f\u0131rsatlar ve m\u00fccadeleler getiren heyecan verici bir d\u00fcnya. Berlin, Hamburg, Paris yerle\u015fkelerinde 90\u2019dan fazla \u00fclkeden gelen \u00f6\u011frenciye ev sahipli\u011fi yapan Berlin School of Business \u0026amp; Innovation, verdi\u011fi e\u011fitim ile yar\u0131n\u0131n y\u00f6neticileri olacak ve bu m\u00fccadele ortam\u0131n\u0131n \u00fcstesinden ba\u015far\u0131yla gelecek \u00f6\u011frencileri yeti\u015ftirmeyi hedefliyor. Giri\u015fimcilik, liderlik ve ba\u015far\u0131 temelleri \u00fczerine kurulu olan BSBI e\u011fitim programlar\u0131, \u00f6\u011frencilerin mesleki ba\u015far\u0131 i\u00e7in ihtiya\u00e7 duyacaklar\u0131 pratik i\u015fletme yeteneklerini geli\u015ftirmeye odaklan\u0131yor.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EBSBI\u2019\u0131n lisans, y\u00fcksek lisans ve doktora programlar\u0131, teori ve prati\u011fi birle\u015ftirerek sekt\u00f6r trendleri konusunda seni g\u00fcncel tutuyor. Alan\u0131nda ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir lider olman i\u00e7in sekt\u00f6r uzmanlar\u0131 taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen bu programlar, k\u00fcresel i\u015f piyasas\u0131nda \u00f6ne \u00e7\u0131kman i\u00e7in gereken rekabet avantaj\u0131n\u0131 sa\u011flamak konusunda da ba\u015far\u0131l\u0131. BSBI\u2019\u0131n akademik partnerleri aras\u0131nda University for the Creative Arts (UCA), Concordia University Chicago (CUC) ve International Telematic University UNINETTUNO bulunuyor.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003E\u003Cstrong\u003ENeden Berlin School of Business \u0026amp; Innovation\u2019\u0131 tercih etmelisin?\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/h2\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EMerkezi Lokasyon \u003C\/strong\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E- Berlin School of Business \u0026amp; Innovation\u2019\u0131n iyi donan\u0131ml\u0131 kamp\u00fcs\u00fc, 2020 Bloomberg \u0130novasyon Endeksi\u2019ne g\u00f6re d\u00fcnyan\u0131n en inovatif \u00fclkesi olan Almanya\u2019n\u0131n ba\u015fkentinde yer al\u0131yor.\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EM\u00fckemmel \u00d6\u011frenci Deste\u011fi\u003C\/strong\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E \u2013 BSBI, az \u00f6\u011frencili s\u0131n\u0131flarda, sekt\u00f6r uzmanlar\u0131 ve konuk uzmanlar\u0131n sunumlar\u0131n\u0131 da i\u00e7eren m\u00fckemmel bir akademik e\u011fitim sa\u011fl\u0131yor.\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003E\u00dccretsiz Almanca Dil Dersleri\u003C\/strong\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E \u2013 Mezun olduktan sonra kariyerini Almanya\u2019da s\u00fcrd\u00fcrmeni kolayla\u015ft\u0131racak dil derslerini \u00fccretsiz olarak alabilirsin.\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EOnline Kaynaklar\u003C\/strong\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E \u2013 BSBI, Sanal \u00d6\u011frenme Ortam\u0131 (VLE) ve e-\u00f6\u011frenme programlar\u0131ndan destek alan g\u00fc\u00e7l\u00fc bir e\u011fitim program\u0131na sahip.\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EKariyer Deste\u011fi\u003C\/strong\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E \u2013 \u00d6\u011frencilerin kariyer hedeflerine ula\u015fmalar\u0131n\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in d\u00fczenlenen CV at\u00f6lyeleri ve network etkinliklerine kat\u0131labilir; sana \u00f6zel kariyer tavsiyeleri alabilirsin.\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003E\u00d6\u011frencilik Sonras\u0131 Alman Vizesi\u003C\/strong\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E \u2013 Mezuniyetten sonra 18 aya kadar Almanya\u2019da kal\u0131p i\u015f arayabilirsin.\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003E\u00dccretsiz Yasal Destek\u003C\/strong\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E \u2013 Almanya\u2019ya ula\u015ft\u0131\u011f\u0131nda BSBI\u2019\u0131n yasal orta\u011f\u0131 SERS\u2019ten \u00fccretsiz vize deste\u011fi ve dan\u0131\u015fmanl\u0131k hizmetinden yararlanabilirsin.\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Ch2\u003E\u003Cstrong\u003EUluslararas\u0131 \u00d6\u011frenim ve \u00c7oklu Kamp\u00fcs Deneyimi\u003C\/strong\u003E\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EBSBI\u2019\u0131n yeni ve benzersiz uluslararas\u0131 deneyim program\u0131 \u00e7ok k\u00fclt\u00fcrl\u00fc e\u011fitimi m\u00fcmk\u00fcn k\u0131l\u0131yor. Bu program ile e\u011fitimine Paris\u2019deki partner \u00fcniversitelerden birinde ba\u015flayabilir ve e\u011fitimini Berlin\u2019de tamamlayabilirsin. E\u011fitimine nerede istersen orada ba\u015flaman\u0131 sa\u011flayan programa kaydoldu\u011funda, BSBI sana vize ve \u00f6\u011frencilik ba\u015fvurunda dan\u0131\u015fmanl\u0131k sa\u011fl\u0131yor; konaklama ve okula kay\u0131t s\u00fcre\u00e7lerinde destek oluyor. Avrupa deneyimini zenginle\u015ftirecek bu program sayesinde farkl\u0131 k\u00fclt\u00fcrleri yak\u0131ndan tan\u0131yabileceksin.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u003Cstrong\u003EBerlin School of Business \u0026amp; Innovation Fiyatlar\u0131\u003C\/strong\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E-\u003C\/span\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E \u00a0 \u003C\/span\u003E \u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ELisans:\u003C\/strong\u003E \u20ac9,000 - \u20ac11,000\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E-\u003C\/span\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E \u00a0 \u003C\/span\u003E \u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EY\u00fcksek Lisans:\u003C\/strong\u003E \u20ac7,500 - \u20ac13,500\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EBSBI\u2019\u0131n y\u0131ll\u0131k e\u011fitim fiyatlar\u0131n\u0131 yukar\u0131da g\u00f6rebilirsin. Yararlanabilece\u011fin ba\u015far\u0131 burslar\u0131 ile fiyatlar\u0131n daha da d\u00fc\u015fece\u011fini belirtelim. Burslar hakk\u0131nda detayl\u0131 bilgi i\u00e7in bizimle ileti\u015fime ge\u00e7ebilirsin.\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ch4\u003E\u003Cstrong\u003EBerlin School of Business \u0026amp; Innovation Program ve B\u00f6l\u00fcmler\u003C\/strong\u003E\u003C\/h4\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EBSBI donan\u0131ml\u0131 s\u0131n\u0131flar\u0131 ve kadrosuyla kaliteli bir e\u011fitim alaca\u011f\u0131n bir\u00e7ok b\u00f6l\u00fcm sunuyor.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EBA Economics and Business Administration Foundation Program\u0131,\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EEconomics and Business Administration,\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EBSBI MASTER PROGRAMLARI,\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EGlobal MBA Marketing Management,\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EGlobal Marketing Management,\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EDigital Marketing Communications,\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EHR Management,\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EHuman Capital Management,\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003ECross-Cultural Management,\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EProject Management,\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EProject Management and Leadership,\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003ESales Management,\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003ECustomer Relationship Management,\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EStrategic Sales Management,\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003ELuxury Brand Management,\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EGlobal Marketing Management\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EMA IN FINANCE AND INVESTMENTS,\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EMA IN STRATEGIC MARKETING,\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EMA OF INTERNATIONAL TOURISM HOSPITALITY AND EVENT MANAGEMENT\u003C\/span\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E,\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EMSC IN INTERNATIONAL HEALTH MANAGEMENT,\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EBSc (Hons) Business and Management,\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EBSc (Hons) Digital Marketing and Social Media\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EBA (Hons) Tourism and Hospitality Management,\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EMSc Finance \u0026amp; Investment,\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EMSc Digital Marketing\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E","post_program_streams":[],"post_order":0,"post_slug":"berlin-school-of-business-innovation-bsbi","post_seo_title":"Berlin School of Business \u0026 Innovation (BSBI)","post_seo_keywords":null,"post_seo_description":"Yurtd\u0131\u015f\u0131 e\u011fitim i\u00e7in \u00f6\u011frencilerin en \u00e7ok tercih etti\u011fi \u00fclkelerden biri Almanya. Almanya\u2019da dil e\u011fitimi, lisans ve y\u00fcksek lisans programlar\u0131 i\u00e7in Berlin okullar\u0131 dikkat \u00e7ekiyor. Berlin, Hamburg, Paris kamp\u00fcsleriyle 90\u2019dan fazla \u00fclkeden gelen \u00f6\u011frenciye ev sahipli\u011fi yapan BSBI bunlar\u0131n ba\u015f\u0131nda geliyor.","featured_image":"https:\/\/d92mazmete5uc.cloudfront.net\/public\/uploads\/post\/31982\/bsbi-thumb_blog_list_small.jpg","post_images":[],"template_name":null,"post_status":1,"is_featured":false,"crm_campus_id":0,"crm_course_type_id":null,"crm_accommodation_type_id":null,"created_at":"2022-08-24T09:45:14.000000Z","updated_at":"2022-10-08T11:56:02.000000Z","post_promotion":[],"date":"2022-08-24 00:00:00","post_issue_date":"24 A\u011fustos 2022","post_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog\/berlin-school-of-business-innovation-bsbi","metas":[{"meta_id":69030,"post_id":31982,"meta_key":"short_description","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:56:02.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:56:02.000000Z"},{"meta_id":69029,"post_id":31982,"meta_key":"date","meta_value":"2022-08-24 00:00:00","updated_at":"2022-10-08T11:56:02.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:56:02.000000Z"},{"meta_id":69028,"post_id":31982,"meta_key":"author","meta_value":"Tu\u011f\u00e7e Polat","updated_at":"2022-10-08T11:56:02.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:56:02.000000Z"},{"meta_id":69031,"post_id":31982,"meta_key":"loc","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:56:02.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:56:02.000000Z"}],"type":{"type_id":3,"parent_type_id":null,"type_slug":"blog","type_name":"Blog","type_icon":null,"featured_image":null,"type_singularname":"Blog","type_order":18,"type_featuredimage":1,"type_gallery":1,"type_content":1,"type_seo":1,"type_link_prefix":"blog","type_video":null,"taxonomy_id":2,"is_parent":0,"is_academic":null,"crm_course_type_ids":null,"created_at":"2019-04-17T12:31:04.000000Z","updated_at":"2022-10-08T09:02:33.000000Z","has_multi_terms":1,"show_on_main_menu":0,"icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school.svg","dark_icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school_dark.svg"}},{"post_id":31945,"language_id":2,"type_id":3,"term_id":null,"parent_post_id":null,"post_name":"GPA Nedir? Not Ortalamas\u0131 Nas\u0131l Hesaplan\u0131r?","post_content":"\u003Cp\u003EGPA, \u0022not ortalamas\u0131\u0022 anlam\u0131na gelir ve GPA\u00a0 lisans veya y\u00fcksek Lisans program\u0131n\u0131zdaki genel ba\u015far\u0131 d\u00fczeyinizi g\u00f6stermenin bir yoludur. GPA ne kadar iyi veya ne kadar y\u00fcksek puan ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren bir sistemdir. Not Ortalamas\u0131 (GPA) harf, aral\u0131k, y\u00fczde veya olas\u0131 toplamdan say\u0131 olarak verilebilir.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EGPA, genellikle 1.0 ile 4.0 aras\u0131nda bir puanlama sahiptir. GPA, genel notlar\u0131n\u0131z\u0131n y\u00fcksek mi yoksa d\u00fc\u015f\u00fck m\u00fc oldu\u011funu g\u00f6sterir. GPA, daha sonra lisans veya \u00fcniversite taraf\u0131ndan belirlenen standartlar\u0131 kar\u015f\u0131lay\u0131p kar\u015f\u0131lamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmek i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r. Gpa hesaplama ise derslerin kredi ve not de\u011ferleri ile hesaplanmaktad\u0131r. GPA Nedir? GPA Hesaplama nas\u0131l yap\u0131l\u0131r? GPA (Grade Point Average) hakk\u0131ndaki t\u00fcm detaylar i\u00e7in yaz\u0131m\u0131z\u0131 okumaya devam edin.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EGPA Nedir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EGPA a\u00e7\u0131l\u0131m\u0131 Grade Point Average olan lise, lisans ve y\u00fcksek lisans \u00f6\u011frencilerinin performans\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmek amac\u0131yla kullan\u0131lan bir sistemdir. GPA hesaplama, \u00f6\u011frencinin birikmi\u015f t\u00fcm final notlar\u0131n\u0131n toplanmas\u0131 ve bunlara verilen notlar\u0131n say\u0131s\u0131na b\u00f6l\u00fcnmesiyle belirlenir.\u00a0 GPA hesaplama i\u015flemi t\u00fcm final notlar\u0131n\u0131n matematiksel bir ortalamas\u0131n\u0131 verir.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u00dcniversitede GPA ne demek?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EA\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 not ortalamas\u0131 yani GPA, \u00f6\u011frencileri i\u00e7in akademik ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131 g\u00f6stermek i\u00e7in gereklidir. Not ortalamas\u0131 veya GPA puanlar\u0131 hesaplama i\u00e7in harf, say\u0131 vb. bir\u00e7ok derecelendirme sistemi bulunuyor.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u00dcniversitelerin \u00f6\u011frencileri de\u011ferlendirmek ve s\u0131ralamak i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 ba\u015fka yayg\u0131n y\u00f6ntemler de vard\u0131r. Ancak genellikle GPA ortalama puan sistemi kullan\u0131lmaktad\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003EAF: ABD, Kanada, Tayland, Suudi Arabistan vb.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E1-10: Hollanda, Kolombiya, Letonya, \u0130srail vb.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E1-5: Almanya, Avusturya, Rusya, Slovakya, Paraguay, vb.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EY\u00fczde: Kuveyt, Bel\u00e7ika, Macaristan, Polonya vb.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Ch3\u003EGPA a\u00e7\u0131l\u0131m\u0131 nedir?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EGPA a\u00e7\u0131l\u0131m\u0131 \u0022Grade Point Average\u0022 yani \u0022A\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 Not Ortalamas\u0131\u0022 anlam\u0131na gelmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EGPA Neden \u00d6nemlidir?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EGPA, \u00f6\u011frencinin genel akademik kayd\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmek i\u00e7in kolejler, lise sonras\u0131 programlar ve i\u015fverenler taraf\u0131ndan kullan\u0131lan birka\u00e7 ana fakt\u00f6rden biridir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EGPA Hesaplama\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EGPA( Not ortalamas\u0131), lise, lisans ve y\u00fcksek lisans e\u011fitim s\u00fcresince t\u00fcm ders notlar\u0131n\u0131n toplanmas\u0131 ve toplam kredi say\u0131s\u0131na b\u00f6l\u00fcmlenmesidir. Akademik e\u011fitim s\u00fcresince ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z her not, say\u0131sal sistemde, harf not sisteminde veya y\u00fczde sisteminde olsun, bir kalite puan\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k gelir. Bir kalite noktas\u0131 hemen hemen her zaman 0 ile 4 (veya 4\u0027\u00fcn katlar\u0131) aras\u0131nda 4.0 \u00f6l\u00e7e\u011findedir. Alabilece\u011finiz en y\u00fcksek not (A, 10, 5, %100 vb.), o \u00f6l\u00e7ekteki en y\u00fcksek say\u0131ya e\u015fit olacakt\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u00d6rne\u011fin, ABD\u0027de A, s\u0131n\u0131fta al\u0131nabilecek en y\u00fcksek nottur. Okulunuza ba\u011fl\u0131 olarak, A ya 4\u0027e e\u015fittir ya da 4\u0027\u00fcn kat\u0131d\u0131r (\u00f6rn. 8 veya 16). Birka\u00e7 ders ald\u0131ktan sonra, bu puanlar toplan\u0131r ve ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z t\u00fcm derslerin toplam kredisine b\u00f6l\u00fcn\u00fcr. Ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z say\u0131, GPA yani Not Ortalaman\u0131zd\u0131r.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EDaha net anlatmak i\u00e7in; 3 ders ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 varsayal\u0131m: Biyoloji (2 kredi), Matematik (2 kredi) ve \u0130ngilizce (3 kredi). Bu kurslar i\u00e7in notlar\u0131n\u0131z:\u003C\/p\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003EBiyoloji - C (C, GPA \u00f6l\u00e7e\u011finde 2.0\u0027d\u0131r)\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EMatematik - B (B, GPA \u00f6l\u00e7e\u011finde 3.0\u0027d\u0131r)\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u0130ngilizce - A (A, GPA \u00f6l\u00e7e\u011finde 4.0\u0027d\u0131r)\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Cp\u003EAld\u0131\u011f\u0131n\u0131z notlar\u0131 her ders i\u00e7in kredi say\u0131s\u0131 ile \u00e7arparsak Biyoloji i\u00e7in 4, Matematik i\u00e7in 6 ve \u0130ngilizce i\u00e7in 12 puan\u0131n\u0131z oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz. Toplamda 22 puan. Ortalama not ortalaman\u0131z\u0131 hesaplamak i\u00e7in bu notu ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z derslerin toplam kredisine (2+2+3=7) b\u00f6l\u00fcyoruz. GPA\u0027n\u0131z\u0131n 3.14 oldu\u011funu bu \u015fekilde \u00f6\u011freniyoruz.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EGPA calculator\u003C\/h3\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003EHarf notunun puan de\u011ferini kredi saat say\u0131s\u0131yla \u00e7arp\u0131n. Sonu\u00e7, kazan\u0131lan kalite puanlar\u0131d\u0131r.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003ED\u00f6nem i\u00e7in toplam kredi saatleri.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003ED\u00f6nem i\u00e7in kalite puanlar\u0131n\u0131n toplam\u0131.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EToplam kalite puanlar\u0131n\u0131 toplam kredi saatlerine b\u00f6l\u00fcn.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003ESonu\u00e7, d\u00f6nem i\u00e7in GPA\u0027d\u0131r.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00d6RNEK\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Col\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003E D\u00f6nem\u003C\/strong\u003E:\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\n\u003Cp\u003E3 kredi - B-\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E3 kredi - C\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E2 kredi - A\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E3 kredi - C-\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E4 kredi - D+\u003C\/p\u003E\n\u003Col\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ED\u00f6nem Hesaplamas\u0131:\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\n\u003Cp\u003EB- = 2.67 x 3 kredi saati = 8.01 kalite puan\u0131\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EC = 2.00 x 3 kredi saati = 6.00 kalite puan\u0131\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EA = 4.00 x 2 kredi saati = 8.00 kalite puan\u0131\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EC- = 1.67 x 3 kredi saati = 5.01 kalite puan\u0131\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003ED+ = 1.33 x 4 kredi saat = 5,32 kalite puan\u0131\u003C\/p\u003E\n\u003Col\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003Eterim i\u00e7in kalite puanlar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 ekleyin:\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\n\u003Cp\u003E8.01 + 6.00 + 8.00 + 5.01 + 5.32 = 32.34 kalite puan\u0131\u003C\/p\u003E\n\u003Col\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003Ed\u00f6nem i\u00e7in kredi saati say\u0131s\u0131n\u0131 ekleyin:\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\n\u003Cp\u003E3 + 3 + 2 + 3 + 4 = 15 kredi saati\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EToplam kalite puanlar\u0131n\u0131 toplam kredi saatlerine b\u00f6l\u00fcn:\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E32.34 \/ 15 = 2.15 GPA\u003C\/p\u003E\n\u003Col start=\u00222\u0022\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ED\u00f6nem:\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\n\u003Cp\u003E4 kredi - C+\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E5 kredi - A-\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E3 kredi - B-\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E4 kredi - B\u003C\/p\u003E\n\u003Col start=\u00222\u0022\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ED\u00f6nem Hesaplamas\u0131:\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\n\u003Cp\u003EC+ = 2.33 x 4 kredi saati = 9.32 kalite puan\u0131\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EA- = 3.67 x 5 kredi saati = 18.35 kalite puan\u0131\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EB- = 2.67 x 3 kredi saati = 8.01 kalite puan\u0131\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EB = 3.00 x 4 kredi saati = 12 kalite puan\u0131\u003C\/p\u003E\n\u003Col start=\u00222\u0022\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003E terim i\u00e7in kalite puanlar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 ekleyin:\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\n\u003Cp\u003E9.32 + 18.35 + 8.01 + 12 = 47.68 kalite puan\u0131.\u003C\/p\u003E\n\u003Col start=\u00222\u0022\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003Ed\u00f6nem i\u00e7in kredi saati say\u0131s\u0131n\u0131 ekleyin:\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\n\u003Cp\u003E4 + 5 + 3 + 4 = 16 kredi saati.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EToplam kalite puanlar\u0131n\u0131 toplam kredi saatine\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003Eb\u00f6l\u00fcn 47.68 \/ 16 = 2.98 GPA\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003ECGPA Nedir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003ECGPA a\u00e7\u0131l\u0131m\u0131 Cumulative Grade Points Average, T\u00fcrk\u00e7esi k\u00fcm\u00fclatif not ortalamas\u0131d\u0131r. \u201cCGPA\u201d olarak ifade edilebilmektedir. K\u00fcm\u00fclatif GPA (CGPA), bir d\u00f6nem veya s\u00f6mestr gibi daha k\u0131sa d\u00f6nemleri kapsamaktad\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003ECGPA nas\u0131l hesaplan\u0131r?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003ECGPA hesaplama t\u0131pk\u0131 GPA hesaplama gibi t\u00fcm ders notlar\u0131n\u0131n toplam\u0131 ve bu toplam\u0131n ders say\u0131s\u0131na b\u00f6l\u00fcnmesi sonucu hesaplan\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003EHer d\u00f6nem i\u00e7in GPA hesaplay\u0131n.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003ET\u00fcm kredi saatlerini toplay\u0131n.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003ET\u00fcm kalite puanlar\u0131n\u0131 toplay\u0131n.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003ET\u00fcm d\u00f6nemler i\u00e7in toplam kalite puanlar\u0131n\u0131 t\u00fcm d\u00f6nemler i\u00e7in toplam kredi saatlerine b\u00f6l\u00fcn.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003ESonu\u00e7 k\u00fcm\u00fclatif not ortalamas\u0131d\u0131r\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EK\u00fcm\u00fclatif GPA Hesaplamas\u0131:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ET\u00fcm terimler i\u00e7in kalite puanlar\u0131n\u0131 ekleyin:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E32.34 (d\u00f6nem 1) + 47.68 (d\u00f6nem 2) = 80.02 kalite puan\u0131.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ET\u00fcm d\u00f6nemler i\u00e7in kredi saatlerini ekleyin:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E15 (1. d\u00f6nem) + 16 (2. d\u00f6nem) = 31 kredi saati.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003ET\u00fcm d\u00f6nemler i\u00e7in toplam kalite puanlar\u0131n\u0131 t\u00fcm d\u00f6nemler i\u00e7in toplam kredi saatlerine b\u00f6l\u00fcn:\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E80.02 \/ 31 = 2.58 GPA\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EGPA \u0026amp; Not Sistemleri\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003ED\u00fcnya genelinde harfler, say\u0131lar vb. kullanan bir\u00e7ok derecelendirme sistemi bulunuyor. Yayg\u0131n olarak kullan\u0131lan Not hesaplama yollar\u0131:\u003C\/p\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003EA-F: ABD, Kanada, Tayland, Suudi Arabistan vb.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E1-10: Hollanda, Kolombiya, Letonya, \u0130srail vb.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E1-5: Almanya, Avusturya, Rusya, Slovakya, Paraguay vb.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E%: Kuveyt, Bel\u00e7ika, Macaristan, Polonya vb.\u003C\/span\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Cp\u003ENot: \u00dcniversitelerde ise \u00f6\u011frencileri de\u011ferlendirmek ve s\u0131ralamak i\u00e7in GPA ve not ortalamas\u0131 hesaplama haricinde ba\u015fka not y\u00f6ntemleri de kullan\u0131lmaktad\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAA\/AB\/BB\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable style=\u0022max-width: 100%;\u0022 width=\u0022406\u0022 style=\u0022max-width: 100%;\u0022\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003EHarf Notu\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E100\u2019l\u00fc sistem\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003EBa\u015far\u0131 Notu\/Puan\u0131\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EAA\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E90-100\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E4\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EBA\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E85-89\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E3,5\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EBB\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E80-84\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E3\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EBC\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E75-79\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E2,5\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003ECC\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E65-74\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E2\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EDC\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E60-64\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E1,5\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EDD\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E55-59\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E1\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EFD\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E50-54\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E0,5\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EFF\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E0-49\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E0\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EA+\/A-\/A (US Grades)\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable style=\u0022max-width: 100%;\u0022 width=\u0022405\u0022 style=\u0022max-width: 100%;\u0022\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003EHarf Notu\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E100\u0027l\u00fc sistem\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003EBa\u015far\u0131 Notu \/ Puan\u0131\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EA+\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E97-100\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E4,33 - 4,00\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EA\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E93-96\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E4\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EA-\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E90-92\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E3,7\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EB+\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E87-89\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E3,33\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EB\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E83-86\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E3\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EB-\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E80-82\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E2,7\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EC+\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E77-79\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E2,33\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EC\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E73-76\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E2\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EC-\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E70-72\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E1,7\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003ED+\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E67-69\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E1,33\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003ED\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E63-66\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E1\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003ED-\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E60-62\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E0,67\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EF\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E0-59\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E0\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EA1\/A2\/A3\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable style=\u0022max-width: 100%;\u0022 width=\u0022405\u0022 style=\u0022max-width: 100%;\u0022\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003EHarf Notu\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E100\u0027l\u00fc sistem\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003EBa\u015far\u0131 Notu \/ Puan\u0131\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EA1\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E95-100\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E4\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EA2\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E90-94\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E3,75\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EA3\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E85-89\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E3,5\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EB1\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E82-84\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E3,25\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EB2\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E80-82\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E3\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EB3\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E75-79\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E2,75\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EC1\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E70-74\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E2,5\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EC2\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E65-69\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E2,25\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EC3\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E60-64\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E2\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003ED\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E55-59\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E1,75\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003EF\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E50-54\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd style=\u0022text-align: center;\u0022\u003E0\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Cp\u003EGPA bir kursun, yar\u0131y\u0131l\u0131n veya s\u0131n\u0131f seviyesinin sonunda hesaplanabilir ve \u0022k\u00fcm\u00fclatif GPA\u0022, \u00f6\u011frencilerin bir okula ilk kaydolduklar\u0131 andan e\u011fitimlerini tamamlayana kadar ald\u0131klar\u0131 t\u00fcm final notlar\u0131n\u0131n ortalamas\u0131n\u0131 temsil eder.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EA\u011f\u0131rl\u0131ks\u0131z ve a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 GPA\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EGPA \u2019Genel not ortalamas\u0131\u201d 0\u0027dan 4.0\u0027a kadar a\u011f\u0131rl\u0131ks\u0131z not ortalamas\u0131 ile \u00f6l\u00e7\u00fclerek hesaplanmaktad\u0131r.\u00a0Kurs ve okullarda bu zorluluk dikkate al\u0131nmaz.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EBaz\u0131 okullarda ise GPA hesaplama i\u015fleminde \u003Cstrong\u003Ea\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 not\u003C\/strong\u003E\u00a0ortalamas\u0131 sistemlerini kullan\u0131l\u0131r. A\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 not ortalamas\u0131 olarak kullan\u0131lan sistemlerde, \u00f6rne\u011fin, daha y\u00fcksek d\u00fczeydeki bir kurstaki A\u0027ya 4,5\u00a0veya 5,0\u00a0verilirken, daha d\u00fc\u015f\u00fck d\u00fczeydeki bir kurstaki A\u0027ya 4,0 verilir\u00a0(yine de a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 not sistemleri farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterir).\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130yi bir GPA nedir?\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EE\u011fitim d\u00fczeyine ba\u011fl\u0131d\u0131r.\u00a0\u00d6rne\u011fin, lisede kolej veya \u00fcniversitede oldu\u011fu gibi iyi bir genel not ortalamas\u0131na sahip olmak daha kolay olabilir, bu nedenle Not Ortalamalar\u0131na ba\u011flam i\u00e7inde bakmal\u0131y\u0131z.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EYurtd\u0131\u015f\u0131 Devlet okullar\u0131nda, not sistemleri ve GPA hesaplama i\u015flemleri okuldan okula farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterebilir.\u00a0\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003ENotland\u0131rma sistemleri ve GPA puanlar\u0131\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E\u00a0Akademik e\u011fitim s\u00fcresince \u00fclkelerin \u00f6\u011frencileri derecelendirmek i\u00e7in 3 farkl\u0131 not sistemi bulunuyor. Bu sistemler AA\/BB\/CC, A1\/B1\/C1 ve A+\/A-\/A not sistemleridir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EGPA\u0027y\u0131 nas\u0131l y\u00fcksek tutar\u0131m?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EKurs ve okulda y\u00fcksek not ortalamas\u0131na sahip olmak ve bunu korumak kolay de\u011fildir. E\u011fer ki d\u00fc\u015f\u00fck GPA (not ortalamas\u0131) ile ba\u015flarsan\u0131z, daha sonra ki d\u00f6nemlerde Not ortalaman\u0131z\u0131 (GPA) y\u00fckseltmek zaman alabilir.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EY\u0131llar boyunca de\u011fi\u015fecek olan GPA i\u00e7in s\u0131k\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma program\u0131 belirlemeniz ve buna uyman\u0131z gerekecektir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E\u0130ngiltere GPA sistemi \/ \u0130ngiltere not sistemi\u003C\/h3\u003E\n\u003Ctable style=\u0022max-width: 100%;\u0022 width=\u0022722\u0022 style=\u0022max-width: 100%;\u0022\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd rowspan=\u00222\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ELisans Derecesi\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd rowspan=\u00222\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EY\u00fcksek lisans derecesi\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ETranskriptteki\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E4\u0027l\u00fck sistem\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd rowspan=\u00222\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EHarf Notu\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\u003Cstrong\u003Enot ortalamas\u0131\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\u003Cstrong\u003Enot ortalamas\u0131 (GPA)\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003EFirst Class Honours\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd rowspan=\u00222\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E\u00a0Distiction\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd rowspan=\u00222\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E70+\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd rowspan=\u00222\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E4\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd rowspan=\u00222\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003EA\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E(1st, 1, I)\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003ESecond Class Honours\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd rowspan=\u00223\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003EMerit\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E65-69\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd rowspan=\u00223\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E3,30 - 3,70\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003EA- (3,70)\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003EUpper Second Class\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E60-64\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003EB+ (3,30)\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E(2:1, 2i, II-1)\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\u00a0\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\u00a0\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003ESecond Class Honours\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd rowspan=\u00223\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003EPass\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd rowspan=\u00223\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E50-59\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd rowspan=\u00223\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E2,45 -3,00\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd rowspan=\u00223\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003EB\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003ELower Second Class\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E(2:2, 2ii, II-2)\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003EThird Class Honours\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003EPass\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E45-49\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd rowspan=\u00222\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E2,00 - 2,40\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003EC+ (2,30)\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E(3rd, 3 or III)\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E(PGDip ve PGCert)\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E40-44\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003EC (2,00)\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ngiltere\u2019nin en iyi \u00fcniversiteleri y\u00fcksek lisans e\u011fitimi i\u00e7in 3,0 ve \u00fczeri not alman\u0131z gerekiyor.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EGPA\u0027n\u0131z sadece bir say\u0131d\u0131r\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130\u015fverenler ve \u00fcniversiteler bu ger\u00e7e\u011fi biliyor.\u00a0Bu nedenle, bir okula ba\u015fvururken veya i\u015f ararken, yaln\u0131zca genel not ortalaman\u0131z\u0131 g\u00f6ndermeniz gerekmeyecek.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003ENe kadar h\u0131rsl\u0131, ak\u0131ll\u0131, disiplinli, \u00e7al\u0131\u015fkan ve yarat\u0131c\u0131 oldu\u011funuzu kan\u0131tlamak i\u00e7in ba\u015fka \u015fans\u0131n\u0131z da var ve bunlar\u0131n hepsi bir say\u0131ya inmiyor.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EGPA\u0027n\u0131z d\u00fc\u015f\u00fckse, umutsuzlu\u011fa kap\u0131lmay\u0131n.\u00a0Evet, \u00fcniversitede kald\u0131\u011f\u0131n\u0131z s\u00fcre boyunca \u00e7ok\u00e7a kullan\u0131lacak ve \u00f6nemli.\u00a0Ama her \u015fey de\u011fil.\u003C\/p\u003E","post_program_streams":[],"post_order":0,"post_slug":"gpa-nedir-hesaplama","post_seo_title":"GPA Nedir? Not Ortalamas\u0131 Nas\u0131l Hesaplan\u0131r?","post_seo_keywords":null,"post_seo_description":"GPA nedir ve nas\u0131l hesaplan\u0131r? GPA not hesaplama i\u015flemi hakk\u0131nda t\u00fcm detaylar. A\u011f\u0131rl\u0131ks\u0131z ve a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 GPA puan\u0131 ve gpa calculator","featured_image":"https:\/\/d92mazmete5uc.cloudfront.net\/public\/uploads\/post\/31945\/avarage-line-thumb_blog_list_small.jpg","post_images":[],"template_name":null,"post_status":1,"is_featured":false,"crm_campus_id":10,"crm_course_type_id":null,"crm_accommodation_type_id":null,"created_at":"2022-05-25T06:04:29.000000Z","updated_at":"2022-10-08T11:49:25.000000Z","post_promotion":[],"date":"2022-08-23 00:00:00","post_issue_date":"23 A\u011fustos 2022","post_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog\/gpa-nedir-hesaplama","metas":[{"meta_id":68928,"post_id":31945,"meta_key":"loc","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:49:25.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:49:25.000000Z"},{"meta_id":68927,"post_id":31945,"meta_key":"short_description","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:49:25.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:49:25.000000Z"},{"meta_id":68926,"post_id":31945,"meta_key":"date","meta_value":"2022-08-23 00:00:00","updated_at":"2022-10-08T11:49:25.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:49:25.000000Z"},{"meta_id":68925,"post_id":31945,"meta_key":"author","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:49:25.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:49:25.000000Z"}],"type":{"type_id":3,"parent_type_id":null,"type_slug":"blog","type_name":"Blog","type_icon":null,"featured_image":null,"type_singularname":"Blog","type_order":18,"type_featuredimage":1,"type_gallery":1,"type_content":1,"type_seo":1,"type_link_prefix":"blog","type_video":null,"taxonomy_id":2,"is_parent":0,"is_academic":null,"crm_course_type_ids":null,"created_at":"2019-04-17T12:31:04.000000Z","updated_at":"2022-10-08T09:02:33.000000Z","has_multi_terms":1,"show_on_main_menu":0,"icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school.svg","dark_icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school_dark.svg"}},{"post_id":31981,"language_id":2,"type_id":3,"term_id":null,"parent_post_id":null,"post_name":"Yurtd\u0131\u015f\u0131nda S\u0131navs\u0131z \u00dcniversite E\u011fitimi","post_content":"\u003Cp\u003EYa\u015f\u0131tlar\u0131n gibi sen de yurtd\u0131\u015f\u0131nda \u00fcniversite okuman\u0131n hayalini kuruyor olabilirsin. Peki bu hayaline kolayca ula\u015fabilece\u011fini biliyor muydun? \u00dcstelik s\u0131nav \u015fart\u0131 da bulunmuyor! Yurtd\u0131\u015f\u0131nda s\u0131navs\u0131z \u00fcniversite se\u00e7enekleri sayesinde gelecek kayg\u0131n, s\u0131nav stresin ve sene kaybetme ihtimalin ortadan kalkacak.\u00a0Farkl\u0131 k\u00fclt\u00fcrleri yak\u0131ndan tan\u0131man\u0131 sa\u011flayacak s\u0131navs\u0131z yurtd\u0131\u015f\u0131 \u00fcniversite programlar\u0131na ge\u00e7meden \u00f6nce, akl\u0131na tak\u0131labilecek birka\u00e7 soruyu cevaplayal\u0131m.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EHemen s\u00f6yleyelim: yurtd\u0131\u015f\u0131nda \u00fcniversite okumak i\u00e7in YKS gerekli de\u011fil. Evet, do\u011fru duydun. Bir\u00e7ok \u00fcniversite YKS puan\u0131n\u0131 sorgulam\u0131yor. Polonya, \u00c7ekya, Kanada, Birle\u015fik Krall\u0131k, Macaristan ve Amerika\u2019daki bir\u00e7ok \u00fcniversite i\u00e7in YKS puan\u0131 \u00f6nemli de\u011fil. Ancak Almanya ve Avusturya gibi baz\u0131 \u00fclkelerdeki \u00fcniversiteler YKS puan\u0131n\u0131 \u00f6nemseyebiliyor.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003ESeni teredd\u00fctte b\u0131rakabilecek bir di\u011fer konu da Y\u00d6K denkli\u011fi. Yurtd\u0131\u015f\u0131nda ald\u0131\u011f\u0131n e\u011fitimin Y\u00d6K denkli\u011fi olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 merak ediyor olabilirsin. Ancak i\u00e7in rahat olsun, yurtd\u0131\u015f\u0131nda s\u0131navs\u0131z lisans e\u011fitimini ald\u0131ktan sonra \u00fclkene d\u00f6n\u00fcp mesle\u011fini rahatl\u0131kla yapabilirsin. Burada \u00f6nemli olan nokta, yurtd\u0131\u015f\u0131 \u00fcniversite tercihini yaparken okullar\u0131n Y\u00d6K denkli\u011fini sistem \u00fczerinden kontrol etmen.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EYurtd\u0131\u015f\u0131 e\u011fitim imkanlar\u0131 hakk\u0131nda daha detayl\u0131 bilgi almak istersen, ileti\u015fim kanallar\u0131m\u0131z \u00fczerinden bize rahatl\u0131kla ula\u015fabilirsin. Endless Abroad Yurtd\u0131\u015f\u0131 E\u011fitim Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 olarak gelecek kayg\u0131s\u0131ndan uzak bir e\u011fitim alman i\u00e7in her an yan\u0131nda olmaya haz\u0131r\u0131z.\u00a0\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EYurtd\u0131\u015f\u0131nda S\u0131navs\u0131z \u00dcniversite Tercihleri Nas\u0131l Yap\u0131l\u0131r?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EYurtd\u0131\u015f\u0131nda \u00fcniversite e\u011fitimi alma karar\u0131n\u0131 verdiysen, s\u0131rada \u00fclke se\u00e7imi var. Kariyer hedeflerin i\u00e7in en uygun okulu belirlerken; k\u00fclt\u00fcr\u00fc, iklimi ve sosyal olanaklar\u0131 ile ya\u015famaktan keyif duyaca\u011f\u0131n bir \u00fclke se\u00e7men de \u00f6nemli. Bunun i\u00e7in gidece\u011fin \u00fclkenin ko\u015fullar\u0131n\u0131 fikir sahibi olacak kadar ara\u015ft\u0131rman\u0131 \u00f6neririz. Tabii maddi olanaklar\u0131 da es ge\u00e7meyelim. Gidece\u011fin \u00fcniversiteyi se\u00e7erken, \u00fclkenin para biriminin TL kar\u015f\u0131s\u0131ndaki de\u011ferini g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurmak isteyebilirsin.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EYurtd\u0131\u015f\u0131nda neredeyse her \u00fclkede s\u0131navs\u0131z \u00fcniversite e\u011fitimi alabilirsin. Ancak daha prestijli okullarda e\u011fitim al\u0131p kariyerinde birka\u00e7 ad\u0131m \u00f6ne \u00e7\u0131kmak i\u00e7in Avrupa, Kanada ve Amerika\u2019daki \u00fcniversiteleri tercih edebilirsin. Yaz\u0131n\u0131n devam\u0131nda, yurtd\u0131\u015f\u0131nda s\u0131navs\u0131z olarak e\u011fitim alabilece\u011fin baz\u0131 \u00fclkelerden bahsedece\u011fiz. Haz\u0131rsan ba\u015flayal\u0131m!\u003C\/p\u003E\n\u003Ch4\u003EPolonya\u00a0\u003C\/h4\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130lk olarak Polonya\u2019dan bahsedelim sana. Orta Avrupa\u2019da bulunan \u00fclke, d\u00fcnyan\u0131n en kaliteli 1000 \u00fcniversitesi listesinde \u00e7ok say\u0131da \u00fcniversite bulunduruyor. E\u011fitim kalitesinin yan\u0131nda s\u0131navs\u0131z \u00fcniversite imkan\u0131, y\u00fcksek ge\u00e7erlili\u011fe sahip diploma, AB \u00e7al\u0131\u015fma izni ve ekonomik e\u011fitim fiyatlar\u0131 ile Polonya, yurtd\u0131\u015f\u0131nda okumak isteyen \u00f6\u011frenciler i\u00e7in adeta bir cazibe merkezi. Var\u015fova, Wroclaw, Poznan ve Lodz ise yurtd\u0131\u015f\u0131 e\u011fitim i\u00e7in en \u00e7ok tercih edilen Polonya \u015fehirleri.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EPolonya \u00fcniversitelerinde lisans e\u011fitimi 3-3,5 sene, y\u00fcksek lisans e\u011fitimi ise 1,5-2 sene s\u00fcr\u00fcyor. 1-2 d\u00f6nem devam edebilece\u011fin haz\u0131rl\u0131k programlar\u0131 \u0130ngilizce sunuluyor. Ancak dilersen Leh\u00e7e haz\u0131rl\u0131k programlar\u0131n\u0131 da tercih edebilirsin. Konaklama i\u00e7in ise 4 se\u00e7ene\u011fin var: \u00fcniversite\/kamu yurtlar\u0131, \u00f6zel yurtlar, kiral\u0131k daireler ve (yaln\u0131zca Var\u015fova\u2019da ge\u00e7erli) payla\u015f\u0131ml\u0131 \u00f6\u011frenci konaklamas\u0131.\u00a0\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003ENeden Polonya\u2019da \u00dcniversite E\u011fitimi Almal\u0131s\u0131n?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003ED\u00fc\u015f\u00fck maliyetli e\u011fitim ve ya\u015fama imkan\u0131 ile b\u00fcy\u00fck b\u00fct\u00e7eler ay\u0131rmadan yeni bir \u00fclkede ya\u015famay\u0131 ve e\u011fitim almay\u0131 deneyimleyeceksin.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EPolonya \u00fcniversitelerinde alaca\u011f\u0131n e\u011fitim sonunda t\u00fcm d\u00fcnyada ge\u00e7erli bir diploma sahibi olacaks\u0131n.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EPolonya\u2019da \u00fcniversite e\u011fitimini tamamlad\u0131ktan sonra \u00f6m\u00fcr boyu ge\u00e7erli \u00e7al\u0131\u015fma iznin olacak.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u00d6\u011frencili\u011fin s\u0131ras\u0131nda Avrupa Birli\u011fi \u00fclkeleri aras\u0131nda vizesiz seyahat etme imkan\u0131n bulunuyor.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Ch3\u003EPolonya\u2019da Ya\u015fam Maliyetleri Nedir?\u003C\/h3\u003E\n\u003Ch4\u003E\u003Cimg style=\u0022max-width: 100%;\u0022 src=u0022/uploads/manual/tablo_1.jpg/u0022.html alt=\u0022\u0022 width=\u0022870\u0022 style=\u0022max-width: 100%;\u0022 height=\u0022auto\u0022 \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u00c7ekya\u003C\/h4\u003E\n\u003Cp\u003EListemizin ikinci s\u0131ras\u0131nda \u00c7ek Cumhuriyeti ya da yeni resmi ad\u0131yla \u00c7ekya bulunuyor. Tarih kokan \u015fehirleri ve canl\u0131 sosyal ya\u015fam\u0131yla dolu dolu ge\u00e7irebilece\u011fin bir \u00fcniversite hayat\u0131 vadeden \u00c7ekya, d\u00fc\u015f\u00fck maliyeti ile yurtd\u0131\u015f\u0131 \u00fcniversite e\u011fitimin i\u00e7in tercih edebilece\u011fin ideal \u00fclkelerden biri. \u00c7ekya\u2019n\u0131n \u00fcniversite \u00f6\u011frencilerine sundu\u011fu avantajlardan biri de \u00c7ek\u00e7e lisans ve y\u00fcksek lisans programlar\u0131n\u0131n t\u00fcm \u00f6\u011frenciler i\u00e7in \u00fccretsiz olmas\u0131!\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u00c7ekya\u2019da 2001 y\u0131l\u0131ndan bu yana \u00fc\u00e7 a\u015famal\u0131 akademik e\u011fitim sistemi uygulan\u0131yor. Bu sistem, lisans, y\u00fcksek lisans ve doktora programlar\u0131n\u0131 i\u00e7eriyor. \u00dclkede e\u011fitim dili \u00c7ek\u00e7e, ancak \u00e7o\u011funlukla \u0130ngilizce olmak \u00fczere, yabanc\u0131 dilde e\u011fitim kapsam\u0131 gittik\u00e7e geni\u015fliyor. B\u00f6ylece \u00c7ekya \u00fcniversiteleri, yabanc\u0131 \u00f6\u011frenciler i\u00e7in daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bir alternatif haline geliyor. Yurtd\u0131\u015f\u0131 e\u011fitim i\u00e7in en \u00e7ok tercih edilen \u00c7ekya \u015fehirleri ise Prag, Brno ve Olomouc.\u00a0\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u00c7ek y\u00fcksek \u00f6\u011fretim sisteminde her t\u00fcrde diploma sunan geleneksel \u00fcniversite kurumlar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, \u00fcniversite stat\u00fcs\u00fcnde olmayan ancak lisans derecesinde e\u011fitim programlar\u0131 sunan kurumlar da bulunuyor. Ek olarak ya\u015fam boyu e\u011fitim kurslar\u0131 da mevcut.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EBurada haz\u0131rl\u0131k e\u011fitimi 1 veya 2 d\u00f6nem, lisans e\u011fitimi 3 y\u0131l ve y\u00fcksek lisans e\u011fitimi 2 y\u0131l s\u00fcr\u00fcyor.\u00a0 Haz\u0131rl\u0131k e\u011fitimini dilersen \u0130ngilizce veya \u00c7ek\u00e7e alabiliyorsun. Dil e\u011fitiminin yan\u0131 s\u0131ra, haz\u0131rl\u0131k e\u011fitimin kapsam\u0131nda ekonomi, sosyal bilimler, matematik, se\u00e7meli dersler ve ikinci yabanc\u0131 dil (Frans\u0131zca, Almanca, Rus\u00e7a, \u0130spanyolca ve \u0130talyanca) dersleri al\u0131yorsun. Yani \u00c7ekya\u2019da sunulan haz\u0131rl\u0131k e\u011fitim program\u0131 olduk\u00e7a yo\u011fun ve geli\u015ftirici i\u00e7eri\u011fe sahip. Ayr\u0131ca yine \u0130ngilizce veya \u00c7ek\u00e7e kat\u0131labilece\u011fin T\u0131p Haz\u0131rl\u0131k Kurslar\u0131 da bulunuyor.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u00c7ekya\u2019da konaklama i\u00e7in de 3 se\u00e7ene\u011fin bulunuyor. 2 ki\u015filik odalarda kalabilece\u011fin payla\u015f\u0131ml\u0131 odalar ve payla\u015f\u0131ml\u0131 \u00f6\u011frenci yurtlar\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda, tek ki\u015filik odalarda kalabilece\u011fin \u00f6zel yurtlar da mevcut. \u00dc\u00e7 se\u00e7enekte de \u00f6demelerini ayl\u0131k olarak yapabilirsin.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003ENeden \u00c7ekya\u2019da \u00dcniversite E\u011fitimi Almal\u0131s\u0131n?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u00c7ekya pahal\u0131 bir \u00fclke de\u011fil. \u00dclkenin para birimi \u00c7ek Kronas\u0131 sayesinde d\u00fc\u015f\u00fck maliyetli e\u011fitim ve ya\u015fam imkan\u0131n bulunuyor.\u00a0\u00a0\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EYurtd\u0131\u015f\u0131 \u00fcniversite e\u011fitimin i\u00e7in tercih edebilece\u011fin prestijli \u00fcniversitelere sahip \u00c7ekya, ilk 1000 \u00fcniversite listesinde 6 \u00fcniversite ile temsil ediliyor. Bu okullardan alaca\u011f\u0131n diploman\u0131n t\u00fcm d\u00fcnyada ge\u00e7erlili\u011fi bulunuyor.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u00c7ekya\u2019da \u00fcniversite e\u011fitiminin ard\u0131ndan \u00e7al\u0131\u015fma izni imkan\u0131n do\u011fuyor. Yani mezun olduktan sonra da \u00c7ekya\u2019da ya\u015famaya ve \u00e7al\u0131\u015fmaya devam edebiliyorsun.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EAvrupa Birli\u011fi \u00fclkeleri aras\u0131nda vizesiz seyahat etme imkan\u0131 ile \u00f6\u011frencili\u011fin s\u0131ras\u0131nda birden fazla \u00fclkede bulunabilir, farkl\u0131 k\u00fclt\u00fcrleri yak\u0131ndan tan\u0131yabilirsin.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Ch3\u003E\u00c7ekya\u2019da Ya\u015fam Maliyetleri Nedir?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cimg style=\u0022max-width: 100%;\u0022 src=u0022/uploads/manual/tablo2.jpg/u0022.html alt=\u0022\u0022 width=\u0022870\u0022 style=\u0022max-width: 100%;\u0022 height=\u0022auto\u0022 \/\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch4\u003EMacaristan\u003C\/h4\u003E\n\u003Cp\u003ES\u0131radaki \u00fclkemiz Macaristan, uygun maliyetler ile kaliteli bir \u00fcniversite e\u011fitimi almak i\u00e7in tercih edebilece\u011fin ideal \u00fclkelerden biri. Son y\u0131llarda yurtd\u0131\u015f\u0131 \u00fcniversite e\u011fitimi i\u00e7in daha \u00e7ok tercih edilmeye ba\u015flayan \u00fclke, QS D\u00fcnya \u00dcniversiteler S\u0131ralamas\u0131\u2019na her y\u0131l bir\u00e7ok \u00fcniversite ile kat\u0131l\u0131yor.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EYurtd\u0131\u015f\u0131 \u00fcniversite e\u011fitimi i\u00e7in Macaristan\u2019\u0131 tercih eden \u00f6\u011frencilerin, akademik e\u011fitim i\u00e7in yeterli d\u00fczeyde \u0130ngilizce bilgisine sahip olduklar\u0131n\u0131 kan\u0131tlamalar\u0131 gerekiyor. E\u011fer Macaristan s\u0131navs\u0131z \u00fcniversite imkanlar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmek istiyor; ancak \u0130ngilizce seviyenin yeterli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsan da \u00fcz\u00fclme. \u00c7\u00fcnk\u00fc Macaristan \u00fcniversiteleri, kendi haz\u0131rlad\u0131klar\u0131 \u0130ngilizce s\u0131navlar\u0131na g\u00f6re \u00f6\u011frencilere bir y\u0131ll\u0131k haz\u0131rl\u0131k e\u011fitimi veriyor.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EMacaristan, Avrupa\u2019daki bir\u00e7ok \u00fclkeye benzer \u015fekilde tarihi dokusu bozulmam\u0131\u015f ancak modern \u015fehirlere sahip bir \u00fclke. Budape\u015fte, Debrecen ve Szeged de bu y\u00f6n\u00fcyle binlerce turist ve bir\u00e7ok \u00f6\u011frenci taraf\u0131ndan tercih ediliyor. Macaristan\u2019da s\u0131navs\u0131z e\u011fitim almay\u0131 se\u00e7en \u00f6\u011frenciler i\u00e7in her bran\u015fta ve uzmanl\u0131k alan\u0131nda lisans ve y\u00fcksek lisans programlar\u0131 sunuluyor. \u00c7o\u011funlukla \u0130ngilizce olan lisans programlar\u0131 3-4 y\u0131l, y\u00fcksek lisans programlar\u0131 ise 2 y\u0131l s\u00fcr\u00fcyor.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EMacaristan \u00fcniversitelerinin bir\u00e7o\u011funun kendi yurdu bulunuyor. Konaklama maliyetinin odalar i\u00e7in ayl\u0131k \u20ac200, evler i\u00e7in de ayl\u0131k \u20ac350\u2019dan ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyelim. Ayl\u0131k ula\u015f\u0131m masraf\u0131n\u0131n \u20ac12 olaca\u011f\u0131 \u00fclkede, konaklama d\u0131\u015f\u0131nda kalan harcamalar\u0131n\u0131n \u20ac150-250 olaca\u011f\u0131n\u0131 tahmin ediyoruz.\u00a0\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003ENeden Macaristan\u2019da \u00dcniversite Okumal\u0131s\u0131n?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003ESayg\u0131n Macaristan \u00fcniversitelerine s\u0131navs\u0131z olarak yerle\u015febiliyorsun. Bu okullardan alaca\u011f\u0131n diploma, d\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok noktas\u0131nda kabul g\u00f6r\u00fcyor.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EMacaristan da ucuz bir \u00fclke. Bunun paralelinde e\u011fitim \u00fccretleri de uygun. \u00dcstelik \u00e7ok say\u0131da burs f\u0131rsat\u0131 da seni bekliyor.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003E\u00d6\u011frencili\u011fin s\u0131ras\u0131nda s\u00fcrd\u00fcrebilece\u011fin i\u015f ve staj imkanlar\u0131n bulunuyor.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EMacaristan Avrupa\u2019n\u0131n merkezinde yer al\u0131yor. Bu sayede Avrupa\u2019n\u0131n \u00e7o\u011fu noktas\u0131na k\u0131sa s\u00fcrede ula\u015fabiliyorsun. Avrupa\u2019y\u0131 ke\u015ffetmek i\u00e7in iyi bir f\u0131rsat bu!\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Ch4\u003E\u003Cbr \/\u003ERusya\u003C\/h4\u003E\n\u003Cp\u003ESon olarak Rusya\u2019da s\u0131navs\u0131z \u00fcniversite e\u011fitimi imkanlar\u0131ndan bahsedelim. D\u00fcnyada y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc en b\u00fcy\u00fck \u00fclke olan Rusya, ilk 1000\u2019de yer alan ve ba\u015fta teknik e\u011fitim olmak \u00fczere bir\u00e7ok dalda kaliteli e\u011fitim alabilece\u011fin \u00fcniversitelere sahip.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003ERusya, sayd\u0131\u011f\u0131m\u0131z di\u011fer \u00fclkeler gibi d\u00fc\u015f\u00fck maliyetle e\u011fitim ve ya\u015fam f\u0131rsat\u0131 sunuyor. Bu \u00f6zelli\u011fiyle de yurtd\u0131\u015f\u0131nda okumak isteyen \u00f6\u011frenciler taraf\u0131ndan Rus \u00fcniversiteleri s\u0131kl\u0131kla tercih ediliyor. En \u00e7ok tercih edilen \u015fehirleri ise ba\u015fkent Moskova, St. Petersburg, Kazan, Tomsk ve Nijniy Novgorod.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EE\u011fitim programlar\u0131n\u0131n %60\u2019\u0131 Rus\u00e7a, %40\u2019\u0131 \u0130ngilizce oldu\u011fu \u00fclkede lisans e\u011fitimi ortalama olarak 4 y\u0131l. Bu s\u00fcre sa\u011fl\u0131k bilimleri fak\u00fcltelerinde 5-6 y\u0131la kadar \u00e7\u0131k\u0131yor. Y\u00fcksek lisans programlar\u0131 ise 1,5-2 y\u0131l s\u00fcrmekte.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003ENeden Rusya\u2019da \u00dcniversite E\u011fitimi Almal\u0131s\u0131n?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003ERusya\u2019da d\u00fc\u015f\u00fck maliyetler ile e\u011fitim ve ya\u015fama imkan\u0131 bulacaks\u0131n.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EPrestiji y\u00fcksek Rus \u00fcniversitelerine s\u0131navs\u0131z olarak yerle\u015febiliyorsun. Bu \u00fcniversitelerde alaca\u011f\u0131n e\u011fitim, sana t\u00fcm d\u00fcnyada ge\u00e7erli bir diploma kazand\u0131racak.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli style=\u0022font-weight: 400;\u0022\u003EModern Rus \u015fehirlerinin tarihle ba\u011f\u0131 \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc. Hem \u00e7arl\u0131k hem de Sovyet d\u00f6neminden kalma eserler, \u00fclkeyi adeta bir a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesine \u00e7eviriyor. Burada ziyaret edebilece\u011fin bir\u00e7ok m\u00fcze, an\u0131t ve yer bulunuyor.\u00a0\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Cp\u003EBu \u00fclkeler d\u0131\u015f\u0131nda g\u00fcnl\u00fck hayat\u0131nda dil prati\u011fi yapman\u0131 sa\u011flayacak, ana dili \u0130ngilizce olan Birle\u015fik Krall\u0131k, Kanada ve Amerikan \u00fcniversitelerini de tercih edebilirsin. Ancak bu \u00fclkelerin e\u011fitim ve ya\u015fam maliyetleri bir t\u0131k daha fazla olabilir.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003ETercih d\u00f6neminde sana bir alternatif se\u00e7enek olu\u015fturmas\u0131 ad\u0131na yurtd\u0131\u015f\u0131 s\u0131navs\u0131z e\u011fitim imkanlar\u0131 sunan Polonya, \u00c7ekya, Macaristan ve Rusya\u2019dan k\u0131saca bahsetmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k. Ancak tabii ki konu\u015fulmas\u0131 ve \u00fczerinde durulmas\u0131 gereken \u00e7ok fazla detay bulunuyor. \u00d6rne\u011fin e\u011fitim \u00fccretleri. Bu konuda seni detayl\u0131 olarak bilgilendirmemizi istersen bizimle her zaman ileti\u015fime ge\u00e7ebilirsin. Aramaktan \u00e7ekinme!\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EEndless Abroad ekibi olarak tercih d\u00f6neminde sana ba\u015far\u0131lar diliyoruz.\ufe0f\u003C\/p\u003E","post_program_streams":[],"post_order":0,"post_slug":"yurtdisinda-sinavsiz-universite-egitimleri","post_seo_title":"Yurtd\u0131\u015f\u0131nda S\u0131navs\u0131z \u00dcniversite E\u011fitimi","post_seo_keywords":null,"post_seo_description":null,"featured_image":"https:\/\/d92mazmete5uc.cloudfront.net\/public\/uploads\/post\/31981\/sinavsiz-universite-thumb_blog_list_small.png","post_images":[],"template_name":null,"post_status":1,"is_featured":false,"crm_campus_id":0,"crm_course_type_id":null,"crm_accommodation_type_id":null,"created_at":"2022-08-05T07:40:58.000000Z","updated_at":"2022-10-08T11:27:45.000000Z","post_promotion":[],"date":"2022-08-05 00:00:00","post_issue_date":"05 A\u011fustos 2022","post_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog\/yurtdisinda-sinavsiz-universite-egitimleri","metas":[{"meta_id":68568,"post_id":31981,"meta_key":"loc","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:27:46.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:27:46.000000Z"},{"meta_id":68567,"post_id":31981,"meta_key":"short_description","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:27:46.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:27:46.000000Z"},{"meta_id":68566,"post_id":31981,"meta_key":"date","meta_value":"2022-08-05 00:00:00","updated_at":"2022-10-08T11:27:46.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:27:46.000000Z"},{"meta_id":68565,"post_id":31981,"meta_key":"author","meta_value":"Tu\u011f\u00e7e Polat","updated_at":"2022-10-08T11:27:46.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:27:46.000000Z"}],"type":{"type_id":3,"parent_type_id":null,"type_slug":"blog","type_name":"Blog","type_icon":null,"featured_image":null,"type_singularname":"Blog","type_order":18,"type_featuredimage":1,"type_gallery":1,"type_content":1,"type_seo":1,"type_link_prefix":"blog","type_video":null,"taxonomy_id":2,"is_parent":0,"is_academic":null,"crm_course_type_ids":null,"created_at":"2019-04-17T12:31:04.000000Z","updated_at":"2022-10-08T09:02:33.000000Z","has_multi_terms":1,"show_on_main_menu":0,"icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school.svg","dark_icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school_dark.svg"}},{"post_id":31980,"language_id":2,"type_id":3,"term_id":null,"parent_post_id":null,"post_name":"Danimarka\u0027da Asgari \u00dccret Ne Kadar?","post_content":"\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da hi\u00e7bir yasa asgari \u00fccreti zorunlu k\u0131lmaz. Asgari \u00fccret her sekt\u00f6rde toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmeleri ile belirlenmektedir. T\u00fcm sekt\u00f6rlerde en yayg\u0131n asgari \u00fccret saatte 110 DKK\u0027d\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da ortalama \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi haftal\u0131k 37 saattir. Tam zamanl\u0131 bir pozisyon i\u00e7in Danimarka\u0027da asgari maa\u015f yakla\u015f\u0131k 17.000 DKK veya ayda 2.580 USD\u0027dir. Bu, vergi kesintisinden \u00f6nceki br\u00fct maa\u015ft\u0131r. Danimarka\u0027da vergilerin y\u00fcksek oldu\u011funu (baz\u0131 durumlarda %50\u0027nin \u00fczerinde) bilmeniz gerekiyor.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EDanimarka\u2019da Saatlik Asgari \u00dccret Ne Kadar?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u2019da asgari \u00fccret olmasa da ortalama saatlik asgari \u00fccret 110 DKK (18$)\u0027dir .\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable style=\u0022height: 91px;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EDanimarka Asgari \u00dccret\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003EDanimarka kronu\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003EABD dolar\u0131\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003EEuro \u20ac\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003ESaat ba\u015f\u0131\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E110\u00a0DKK\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E15,57 dolar\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\u20ac 17,79\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EHer ay\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E17.000 DKK\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E$2.647\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E2,29 \u20ac\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EY\u0131l ba\u015f\u0131na\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E204.000 DKK\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E$31.766\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E27.424 \u20ac\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka, Avrupa Birli\u011fi\u0027nin tam \u00fcyesidir ve d\u00fcnyadaki en y\u00fcksek ya\u015fam standartlar\u0131ndan birine sahiptir. Ayr\u0131ca, t\u00fcm geli\u015fmi\u015f \u00fclkeler aras\u0131nda, \u00f6zellikle AB aras\u0131nda en y\u00fcksek maa\u015flardan birine sahip olma ayr\u0131cal\u0131\u011f\u0131na sahiptir. Danimarka bir refah devleti oldu\u011fu ve vergi m\u00fckelleflerinin topluma yat\u0131r\u0131m yapt\u0131klar\u0131na inand\u0131klar\u0131 i\u00e7in \u00e7o\u011fu insan y\u00fcksek vergileri \u00f6demekten \u00e7ekinmiyor.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EDanimarka\u0027da \u00c7al\u0131\u015fma Saatleri Nas\u0131l?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da ortalama \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi haftal\u0131k 37 saattir. Ancak 18 ya\u015f\u0131n\u0131 doldurmu\u015f i\u015f\u00e7iler i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma saatlerine ili\u015fkin her t\u00fcrl\u00fc anla\u015fma belirli a\u00e7\u0131lardan s\u0131n\u0131rl\u0131d\u0131r. AB\u0027nin \u00c7al\u0131\u015fma S\u00fcresi Direktifi, \u00e7al\u0131\u015fma saatleri i\u00e7in a\u015fa\u011f\u0131daki \u00e7er\u00e7eveyi tan\u0131mlar:\u003C\/p\u003E\n\u003Cul\u003E\n\u003Cli\u003EEn az 11 ard\u0131\u015f\u0131k saatlik g\u00fcnl\u00fck dinlenme s\u00fcresi.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u00c7al\u0131\u015fma g\u00fcn\u00fc 6 saati a\u015farsa ara verilir. Mola s\u00fcresi amac\u0131na ba\u011fl\u0131d\u0131r, \u00f6rne\u011fin bir \u00f6\u011fle yeme\u011fi molas\u0131.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EHaftada bir g\u00fcn izin, \u00f6ncesinde g\u00fcnl\u00fck dinlenme s\u00fcresi olmal\u0131d\u0131r. 2 g\u00fcn tatil aras\u0131nda en fazla 6 g\u00fcn olmal\u0131d\u0131r.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EHaftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi, fazla mesai dahil ortalama 48 saati ge\u00e7emez.\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EBir gece i\u015f\u00e7isi, 24 saatlik periyotta ortalama 8 saatten fazla \u00e7al\u0131\u015famaz.\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ul\u003E\n\u003Ch2\u003EDanimarka\u0027da maa\u015f ne kadar?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka geli\u015fmi\u015f bir refah devletidir ve bu nedenle asgari \u00fccret ile ortalama maa\u015f aras\u0131ndaki fark \u00e7ok fazla de\u011fildir. \u0130statistiklere ve raporlara g\u00f6re, Danimarka\u0027da ortalama maa\u015f vergi sonras\u0131 yakla\u015f\u0131k 39.800 DKK\u2019d\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da maa\u015flar, mesle\u011fe ve deneyime g\u00f6re de\u011fi\u015fmektedir. Danimarka\u0027da bir ki\u015fi genellikle ayda yakla\u015f\u0131k 39.800 DKK kazan\u0131r. Maa\u015flar 10.300 DKK ile 181.000 DKK aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir.\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EDanimarka\u0027da Mimar Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da mimar maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 1.690 EURO ile ayda 6.760 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Danimarka\u0027da ortalama mimar maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 3.520 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EDanimarka\u0027da M\u00fchendis Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da M\u00fchendis maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 1.010 EURO ile ayda 6.760 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Danimarka\u0027da ortalama M\u00fchendis maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 3.200 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EDanimarka\u0027da \u00d6\u011fretmen Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da \u00d6\u011fretmen maa\u015flar\u0131 ayda 1.930 EURO ile ayda 7.330 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Danimarka\u0027da ortalama M\u00fchendis maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 4.020 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EDanimarka\u0027da Doktor Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da Doktor maa\u015flar\u0131 ayda 1.180 EURO ile ayda 16.900 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Danimarka\u0027da ortalama Doktor maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 5.660 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EDanimarka\u0027da Avukat Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da Avukat maa\u015flar\u0131 ayda 1.410 EURO ile ayda 11.300 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Danimarka\u0027da ortalama avukat maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 4,570 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EDanimarka\u0027da \u00c7ocuk Bak\u0131c\u0131s\u0131 Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da \u00c7ocuk Bak\u0131c\u0131s\u0131 maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 2.850 EURO ile ayda 6.480 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Danimarka\u0027da ortalama \u00c7ocuk Bak\u0131c\u0131s\u0131 maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 3.100 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EDanimarka\u0027da Temizlik Hizmetleri Maa\u015flar\u0131 Ne Kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da Temizlik Hizmetleri maa\u015flar\u0131 ayl\u0131k 990 EURO ile ayda 2.090 EURO aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Danimarka\u0027da ortalama temizlik\u00e7i maa\u015f\u0131 ayl\u0131k 1.370 EURO\u0027dur.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da 13. ayl\u0131k maa\u015f \u00f6demesi yasal bir zorunluluk de\u011fildir; ancak, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fan ikramiyeleri sundu\u011fu bilinmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003EDanimarka\u0027da Ya\u015faman\u0131n Maliyeti Ne Kadard\u0131r?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da ya\u015faman\u0131n maliyeti \u00e7ok y\u00fcksek olmas\u0131na ra\u011fmen, Danimarkal\u0131lar \u00fccretsiz e\u011fitim ve t\u0131ptan yararlanmaktad\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EDanimarka pahal\u0131 bir \u00fclke mi?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027da fiyatlar Amerika Birle\u015fik Devletleri\u0027nden daha y\u00fcksektir. Danimarka\u0027da al\u0131\u015fveri\u015f yap\u0131yorsan\u0131z, Amerika Birle\u015fik Devletleri\u0027nden 1,15 kat daha fazla \u00f6demeniz gerekiyor. Danimarka\u0027da ortalama konaklama maliyeti, hostelde 1.200 TL (525 DKK) ile 3 y\u0131ld\u0131zl\u0131 otelde 1.400 TL (573 DKK) aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Danimarka\u0027da l\u00fcks bir otelde gecelik fiyat yakla\u015f\u0131k 2.300 TL\u0027dir (940 DKK).\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EDanimarka\u0027da seyahat ve ula\u015f\u0131m masraflar\u0131 ne kadar?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka h\u00fck\u00fcmeti, Danimarka\u0027y\u0131 \u0027bisiklet\u00e7ilerin \u00fclkesi\u0027 olarak tan\u0131ml\u0131yor. Danimarka\u0027da asl\u0131nda 4,5 milyon bisiklet var- bu da orada ya\u015fayan ki\u015fi ba\u015f\u0131na neredeyse bir tane oluyor. Danimarka\u0027da toplu ta\u015f\u0131may\u0131 kullanmak tek y\u00f6n bilet i\u00e7in 59 TL (24 DKK) \u00fccrete tabidir. Danimarka\u0027da taksi ba\u015flang\u0131\u00e7 \u200b\u200bfiyat\u0131 yakla\u015f\u0131k: 123 TL (50 DKK). Danimarka\u0027da 1 km yolculuk i\u00e7in yakla\u015f\u0131k 37 TRY (15 DKK) \u00f6demeniz gerekiyor.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EDanimarka\u0027da para birimi\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u0027daki resmi para Danimarka kronudur- DKK olarak g\u00f6sterilir\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003E1 Danimarka Kronu Ka\u00e7 Euro Ediyor?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E1 Danimarka Kronu 0,13 Euro\u0027ya denk gelmektedir.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003EDanimarka\u0027da konut ve konaklama ne kadar pahal\u0131?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003EDanimarka\u2019da Kopenhag gibi b\u00fcy\u00fck bir \u015fehirde ev kiralar\u0131, k\u0131rsal yere g\u00f6re \u00e7ok daha pahal\u0131d\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable style=\u0022height: 112px;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EKopenhag\u0027da kirala\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EOrtalama ayl\u0131k maliyet\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EB\u00fcy\u00fck daire kiras\u0131\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E14,672 Danimarka kronu\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EOrta daire kiras\u0131\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E10.845 DKK\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EK\u00fc\u00e7\u00fck apartman dairesi kiras\u0131\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E7.655 Danimarka Kronu\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EAarhus\u0027de kiralama maliyeti\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003EOrtalama ayl\u0131k maliyet\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EB\u00fcy\u00fck daire kiras\u0131\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E10.842 DKK\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EOrta daire kiras\u0131\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E8.291 Danimarka kronu\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd\u003EK\u00fc\u00e7\u00fck apartman dairesi kiras\u0131\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd\u003E5,358 Danimarka kronu\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Ch3\u003EDanimarka\u0027da g\u0131da pahal\u0131 m\u0131?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003ES\u00fcpermarketlerdeki g\u0131da fiyatlar\u0131 Amerika Birle\u015fik Devletleri\u0027ndekinden daha d\u00fc\u015f\u00fckt\u00fcr.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u00d6rne\u011fin, \u003Cstrong\u003EDanimarka\u0027da \u015fi\u015fe veya karton s\u00fct (1 litre):\u003C\/strong\u003E 25 TL (10 DKK)\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPeynir (1 kg):\u003C\/strong\u003E 194 TL (79 DKK)\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESosis veya s\u00f6\u011f\u00fc\u015f (1 kg):\u003C\/strong\u003E 327 TL (133 DKK)\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E1 g\u00fcnl\u00fck 2 ki\u015filik ekmek:\u003C\/strong\u003E 53,36 TL (21,70 DKK)\u003C\/p\u003E","post_program_streams":[],"post_order":0,"post_slug":"danimarka-asgari-ucret","post_seo_title":"Danimarka\u0027da Asgari \u00dccret Ne Kadar? 2022 Danimarka Saatlik Asgari \u00dccret","post_seo_keywords":null,"post_seo_description":"Danimarka\u0027da Asgari \u00dccret Ne Kadar? Danimarka\u0027da ayl\u0131k maa\u015f ka\u00e7 dolar? 2022 Danimarka saatlik asgari \u00fccret hakk\u0131nda t\u00fcm detaylar.","featured_image":"https:\/\/d92mazmete5uc.cloudfront.net\/public\/uploads\/post\/31980\/danimarka-asgari-ucret-thumb_blog_list_small.jpg","post_images":[],"template_name":null,"post_status":1,"is_featured":false,"crm_campus_id":10,"crm_course_type_id":null,"crm_accommodation_type_id":null,"created_at":"2022-08-02T15:20:12.000000Z","updated_at":"2022-10-08T11:53:08.000000Z","post_promotion":[],"date":"2022-08-02 00:00:00","post_issue_date":"02 A\u011fustos 2022","post_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog\/danimarka-asgari-ucret","metas":[{"meta_id":68988,"post_id":31980,"meta_key":"short_description","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:53:09.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:53:09.000000Z"},{"meta_id":68987,"post_id":31980,"meta_key":"date","meta_value":"2022-08-02 00:00:00","updated_at":"2022-10-08T11:53:09.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:53:09.000000Z"},{"meta_id":68986,"post_id":31980,"meta_key":"author","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:53:09.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:53:09.000000Z"},{"meta_id":68989,"post_id":31980,"meta_key":"loc","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:53:09.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:53:09.000000Z"}],"type":{"type_id":3,"parent_type_id":null,"type_slug":"blog","type_name":"Blog","type_icon":null,"featured_image":null,"type_singularname":"Blog","type_order":18,"type_featuredimage":1,"type_gallery":1,"type_content":1,"type_seo":1,"type_link_prefix":"blog","type_video":null,"taxonomy_id":2,"is_parent":0,"is_academic":null,"crm_course_type_ids":null,"created_at":"2019-04-17T12:31:04.000000Z","updated_at":"2022-10-08T09:02:33.000000Z","has_multi_terms":1,"show_on_main_menu":0,"icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school.svg","dark_icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school_dark.svg"}},{"post_id":31968,"language_id":2,"type_id":3,"term_id":null,"parent_post_id":null,"post_name":"T\u00fcrkiye\u0027nin en iyi \u00fcniversitesi hangisi?","post_content":"\u003Cp\u003ET\u00fcrkiye\u2019nin en iyi \u00fcniversitesi s\u0131ralamas\u0131\u00a0ODT\u00dc Enformatik Enstit\u00fcs\u00fc\u2019n\u00fcn \u201cUniversity Ranking by Academic Performance\u201d (URAP) taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131kland\u0131. Hacettepe \u00dcniversitesi, Orta Do\u011fu Teknik \u00dcniversitesi (ODT\u00dc) ve Ko\u00e7 \u00dcniversitesi T\u00fcrkiye\u2019nin en iyi \u00fc\u00e7 \u00fcniversitesi oldu.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EURAP (University Ranking By Academic Performance) 2021-2022 Y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019nin En \u0130yi \u00dcniversiteleri s\u0131ralamas\u0131nda, Hacettepe \u00dcniversitesi birinci, ODT\u00dc ikinci ve \u0130T\u00dc \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada yer ald\u0131. URAP s\u0131ralamas\u0131nda \u0130stanbul \u00dcniversitesi d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc, Ko\u00e7 \u00dcniversitesi be\u015finci ve Gazi \u00dcniversitesi ise alt\u0131nc\u0131 s\u0131rada yer ald\u0131.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EURAP 2021-2022 D\u00fcnya s\u0131ralamas\u0131nda ise; Harvard, Toronto, University College London, Stanford ve Oxford \u00fcniversiteleri ilk be\u015fte yer ald\u0131.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EUniversity Ranking By Academic Performance (URAP), 2021-2022 d\u00fcnyan\u0131n en iyi 500 \u00fcniversitesi i\u00e7in ABD\u2019den 107, \u00c7in\u2019den 82, Almanya\u2019dan 32, \u0130ngiltere\u2019den 26, \u0130talya\u2019dan 25, Avustralya\u2019dan 24, Kanada ve Fransa\u2019dan 18, \u0130spanya\u2019dan 14, Hollanda ve G\u00fcney Kore\u2019den 12 \u00fcniversite listelendi. 121 devlet \u00fcniversitesi ve 58 vak\u0131f \u00fcniversitesi bulunan T\u00fcrkiye ise; D\u00fcnyan\u0131n en iyi 500 \u00fcniversitesi listesine giren T\u00fcrk \u00fcniversitesi olmad\u0131.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EURAP, toplamda 179 \u00fcniversitenin bulundu\u011fu genel s\u0131ralamas\u0131nda devlet \u00dcniversiteleri, Vak\u0131f \u00fcniversiteleri, \u00d6zel \u00fcniversiteler, T\u0131p fak\u00fcltesi olan ve olmayan \u00fcniversiteler, 2000 y\u0131l\u0131ndan \u00f6nce ve 2000 y\u0131l\u0131ndan sonra kurulmu\u015f \u00fcniversiteler ve 6000\u2019den az \u00f6\u011frencisi bulunan \u00fcniversiteler listesini her y\u0131l a\u00e7\u0131kl\u0131yor.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch2\u003ET\u00fcrkiye\u0027nin en iyi \u00fcniversitesi\u00a0hangisi?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003EURAP 2021-2022 e\u011fitim y\u0131l\u0131 T\u00fcrkiye\u0027nin en iyi \u00fcniversiteleri listesinde T\u00fcrkiye\u0027nin en iyi \u00f6zel \u00fcniversiteleri ve T\u00fcrkiye\u0027nin en iyi devlet \u00fcniversiteleri listesini de a\u00e7\u0131klad\u0131. Yaz\u0131m\u0131zda T\u00fcrkiye\u0027nin en iyi \u00fcniversiteleri listesinin t\u00fcm detaylar\u0131na ula\u015fabilirsiniz.\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003ET\u00fcrkiye\u2019nin En \u0130yi Devlet \u00dcniversitesi hangisi?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E2021-2022 e\u011fitim y\u0131l\u0131 i\u00e7in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye\u2019nin en iyi \u00fcniversiteleri listesinde i\u015fte T\u00fcrkiye\u0027nin en iyi devlet \u00fcniversiteleri;\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable style=\u0022height: 4919px;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00dcniversite\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u015eehir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EToplam Puan\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EHACETTEPE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E760,57\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EORTA DO\u011eU TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E745,77\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E720,72\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E719,52\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EANKARA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E708,42\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EGAZ\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E697,52\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EEGE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130zmir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E667,16\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130-CERRAHPA\u015eA\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E643,86\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EYILDIZ TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E643,75\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBO\u011eAZ\u0130\u00c7\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E642,25\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EGEBZE TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKocaeli\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E635,66\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMARMARA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E630,87\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EATAT\u00dcRK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EErzurum\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E629,42\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EDOKUZ EYL\u00dcL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130zmir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E613,16\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EERC\u0130YES \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKayseri\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E610,28\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESEL\u00c7UK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKonya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E601,64\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00c7UKUROVA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAdana\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E597,35\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKARADEN\u0130Z TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETrabzon\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E596,87\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EFIRAT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EElaz\u0131\u011f\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E594,67\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ZM\u0130R Y\u00dcKSEK TEKNOLOJ\u0130 ENST\u0130T\u00dcS\u00dc\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130zmir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E584,52\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAKDEN\u0130Z \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAntalya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E559,26\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EESK\u0130\u015eEH\u0130R OSMANGAZ\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EEski\u015fehir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E557,33\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBURSA ULUDA\u011e \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBursa\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E552,69\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EONDOKUZ MAYIS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESamsun\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E552,22\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ES\u00dcLEYMAN DEM\u0130REL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EIsparta\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E546,2\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130N\u00d6N\u00dc \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMalatya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E542,69\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EANADOLU \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EEski\u015fehir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E534,96\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESAKARYA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESakarya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E529,29\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EANKARA YILDIRIM BEYAZIT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E524,8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKOCAEL\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKocaeli\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E522,24\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EVAN Y\u00dcZ\u00dcNC\u00dc YIL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EVan\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E520,78\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EGAZ\u0130ANTEP \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EGaziantep\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E515,7\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ZM\u0130R KAT\u0130P \u00c7ELEB\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130zmir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E509,66\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EABDULLAH G\u00dcL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKayseri\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E506,88\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EPAMUKKALE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EDenizli\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E501,56\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESA\u011eLIK B\u0130L\u0130MLER\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E492,24\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMAN\u0130SA CEL\u00c2L BAYAR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EManisa\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E491,81\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL MEDEN\u0130YET \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E490,58\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMERS\u0130N \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMersin\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E490,43\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ES\u0130VAS CUMHUR\u0130YET \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESivas\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E482,36\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ENECMETT\u0130N ERBAKAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKonya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E480,18\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ED\u00dcZCE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ED\u00fczce\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E479,62\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBOLU ABANT \u0130ZZET BAYSAL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBolu\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E476,52\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKIRIKKALE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EK\u0131r\u0131kkale\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E475,67\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMU\u011eLA SITKI KO\u00c7MAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMu\u011fla\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E474,57\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EH\u0130T\u0130T \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00c7orum\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E472,39\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ED\u0130CLE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u015eanl\u0131urfa\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E468,35\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ERECEP TAYY\u0130P ERDO\u011eAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ERize\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E468\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EHARRAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u015eanl\u0131urfa\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E466,98\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAYDIN ADNAN MENDERES \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAyd\u0131n\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E464,74\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKARAB\u00dcK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKarab\u00fck\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E461,57\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETOKAT GAZ\u0130OSMANPA\u015eA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETokat\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E460,91\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EB\u0130NG\u00d6L \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBing\u00f6l\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E456,38\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EN\u0130\u011eDE \u00d6MER HAL\u0130SDEM\u0130R \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ENi\u011fde\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E452,26\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00c7ANAKKALE ONSEK\u0130Z MART \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E450,12\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAFYON KOCATEPE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAfyon\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E442,83\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBALIKES\u0130R \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBal\u0131kesir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E437,8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EADANA ALPARSLAN T\u00dcRKE\u015e B\u0130L\u0130M VE TEKNOLOJ\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAdana\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E434,09\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKAHRAMANMARA\u015e S\u00dcT\u00c7\u00dc \u0130MAM \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKahramanmara\u015f\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E433,97\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETRAKYA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETrakya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E428,13\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBURSA TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBursa\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E427,7\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130SKENDERUN TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130skenderun\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E423,24\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKASTAMONU \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKastamonu\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E423,03\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EZONGULDAK B\u00dcLENT ECEV\u0130T \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EZonguldak\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E422,92\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EYOZGAT BOZOK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EYozgat\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E421,43\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAKSARAY \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAksaray\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E418,32\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EHATAY MUSTAFA KEMAL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EHatay\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E415,84\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EERZ\u0130NCAN B\u0130NAL\u0130 YILDIRIM \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EErzincan\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E413,53\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EORDU \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EOrdu\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E413,31\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EADIYAMAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAd\u0131yaman\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E411,7\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EG\u0130RESUN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EGiresun\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E408,58\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKONYA TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKonya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E406,89\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EESK\u0130\u015eEH\u0130R TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EEski\u015fehir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E406,27\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMUNZUR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETunceli\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E405,5\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKARAMANO\u011eLU MEHMETBEY \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKaraman\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E404,89\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBARTIN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBart\u0131n\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E404,75\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EERZURUM TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EErzurum\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E401,35\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EGALATASARAY \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E400,74\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKIR\u015eEH\u0130R AH\u0130 EVRAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EK\u0131r\u015fehir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E399,74\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EYALOVA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EYalova\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E398,74\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00c7ANKIRI KARATEK\u0130N \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00c7ank\u0131r\u0131\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E394,51\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKAFKAS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKars\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E394,1\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EK\u00dcTAHYA DUMLUPINAR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EK\u00fctahya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E392,6\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ES\u0130NOP \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESinop\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E392,55\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETEK\u0130RDA\u011e NAMIK KEMAL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETekirda\u011f\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E390,98\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ES\u0130\u0130RT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESiirt\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E379,28\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EARDAHAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EArdahan\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E372,27\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ENEV\u015eEH\u0130R HACI BEKTA\u015e VEL\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ENev\u015fehir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E363,52\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EU\u015eAK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EU\u015fak\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E362,99\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EG\u00dcM\u00dc\u015eHANE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EG\u00fcm\u00fc\u015fhane\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E355,72\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EI\u011eDIR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EI\u011fd\u0131r\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E349,97\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EB\u0130LEC\u0130K \u015eEYH EDEBAL\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBilecik\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E347,42\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBAYBURT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBayburt\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E346,3\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EISPARTA UYGULAMALI B\u0130L\u0130MLER \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EIsparta\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E341,44\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EOSMAN\u0130YE KORKUT ATA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EOsmaniye\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E340,25\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EB\u0130TL\u0130S EREN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBitlis\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E338,73\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ET\u00dcRK HAVA KURUMU \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E332,21\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EM\u0130MAR S\u0130NAN G\u00dcZEL SANATLAR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E331,62\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBATMAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBatman\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E328,67\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EA\u011eRI \u0130BRAH\u0130M \u00c7E\u00c7EN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EA\u011fr\u0131\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E323,54\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAMASYA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAmasya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E322,48\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMU\u015e ALPARSLAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMu\u015f\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E318,5\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EANTALYA B\u0130L\u0130M \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAntalya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E316,67\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBURDUR MEHMET AK\u0130F ERSOY \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBurdur\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E304,29\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EK\u0130L\u0130S 7 ARALIK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKilis\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E298,58\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EARTV\u0130N \u00c7ORUH \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EArtvin\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E294,57\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETARSUS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMersin\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E293,21\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EHAKKAR\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EHakkari\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E292,82\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESAKARYA UYGULAMALI B\u0130L\u0130MLER \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESakarya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E268,32\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ET\u00dcRK-ALMAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E265,66\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKIRKLAREL\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EK\u0131rklareli\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E248,93\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u015eIRNAK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u015e\u0131rnak\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E248,77\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMALATYA TURGUT \u00d6ZAL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMalaya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E245,56\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EANKARA HACI BAYRAM VEL\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E237\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EALANYA ALAADD\u0130N KEYKUBAT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAntalya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E230,85\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAFYONKARAH\u0130SAR SA\u011eLIK B\u0130L\u0130MLER\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAfyon\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E216,53\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBANDIRMA ONYED\u0130 EYL\u00dcL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBal\u0131kesir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E205,34\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMARD\u0130N ARTUKLU \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMardin\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E202,35\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EK\u00dcTAHYA SA\u011eLIK B\u0130L\u0130MLER\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EK\u00fctahya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E196,29\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETRABZON \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETrabzon\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E148,41\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESAMSUN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESamsun\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E92,28\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Cp\u003EKaynak: URAP\u003C\/p\u003E\n\u003Ch3\u003ET\u00fcrkiye\u2019nin En \u0130yi Vak\u0131f \u00dcniversitesi hangisi?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E2021-2022 e\u011fitim y\u0131l\u0131 i\u00e7in haz\u0131rlanan T\u00fcrkiye\u2019nin en iyi \u00fcniversiteleri listesini En \u0130yi VAKIF \u00dcN\u0130VERS\u0130TELER\u0130;\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable style=\u0022height: 2385px;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00dcniversite\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u015eehir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EToplam Puan\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKO\u00c7 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E736,45\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESABANCI \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E655,28\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130HSAN DO\u011eRAMACI B\u0130LKENT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E654,93\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00c7ANKAYA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E573,2\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBEZM-\u0130 \u00c2LEM VAKIF \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E544,74\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EACIBADEM MEHMET AL\u0130 AYDINLAR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E526,02\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBA\u015eKENT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E489,24\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETOBB EKONOM\u0130 VE TEKNOLOJ\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E478,09\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EATILIM \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E467,02\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EYED\u0130TEPE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E466,25\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00d6ZYE\u011e\u0130N \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E459,83\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL MED\u0130POL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E453,65\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBAH\u00c7E\u015eEH\u0130R \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E435,07\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL AREL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E417,92\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EYA\u015eAR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130zmir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E398,17\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL B\u0130LG\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E383,12\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKAD\u0130R HAS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E379,06\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ZM\u0130R EKONOM\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130zmir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E374,82\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00dcSK\u00dcDAR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E373,79\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EDEM\u0130RO\u011eLU B\u0130L\u0130M \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E365,16\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EHASAN KALYONCU \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EGaziantep\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E359,86\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EP\u0130R\u0130 RE\u0130S \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E359,28\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00c7A\u011e \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMersin\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E345,9\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EALTINBA\u015e \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E337,52\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKONYA GIDA VE TARIM \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKonya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E334,26\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL OKAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E331,37\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL AYDIN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E325,73\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EDO\u011eU\u015e \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E319,04\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMALTEPE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E308,9\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETED \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E307,36\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EB\u0130RUN\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E295,23\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL GEL\u0130\u015e\u0130M \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E294,1\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EY\u00dcKSEK \u0130HT\u0130SAS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E292,94\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKTO KARATAY \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKonya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E288,8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EI\u015eIK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E282,61\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBEYKENT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E278,22\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL T\u0130CARET \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E271,17\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ST\u0130NYE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E270,14\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130BN HALDUN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E266,21\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESANKO \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EGaziantep\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E262,23\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL SABAHATT\u0130N ZA\u0130M \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E261,02\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL K\u00dcLT\u00dcR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E247,96\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL YEN\u0130 Y\u00dcZYIL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E242,09\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMEF \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E241,43\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EUFUK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E241,33\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EANKARA SOSYAL B\u0130L\u0130MLER \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E240,73\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL GED\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E227,6\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EFAT\u0130H SULTAN MEHMET VAKIF \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E214,48\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETOROS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMersin\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E191,31\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EHAL\u0130\u00c7 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E184,89\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ENUH NAC\u0130 YAZGAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKayseri\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E174,94\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAVRASYA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETrabzon\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E159,13\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EALANYA HAMDULLAH EM\u0130N PA\u015eA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAlanya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E155,21\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EN\u0130\u015eANTA\u015eI \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E149,38\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL RUMEL\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E133,72\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL 29 MAYIS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E124,88\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL ESENYURT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E104,8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBEYKOZ \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E79,43\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Ch3\u003ET\u00fcrkiye\u2019nin En \u0130yi T\u0131p Fak\u00fcltesi hangisi?\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E2021-2022 e\u011fitim y\u0131l\u0131 i\u00e7in haz\u0131rlanan T\u00fcrkiye\u2019nin en iyi \u00fcniversiteleri listesindeki En \u0130yi TIP FAK\u00dcLTES\u0130 OLAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TELER;\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable style=\u0022height: 3270px;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00dcniversite\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u015eehir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EToplam Puan\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EHACETTEPE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E760,57\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKO\u00c7 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E736,45\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E719,52\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EANKARA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E708,42\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EGAZ\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E697,52\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EEGE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130zmir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E667,16\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130-CERRAHPA\u015eA\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E643,86\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMARMARA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E630,87\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EATAT\u00dcRK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EErzurum\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E629,42\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EDOKUZ EYL\u00dcL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130zmir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E613,16\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EERC\u0130YES \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKayseri\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E610,28\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESEL\u00c7UK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKonya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E601,64\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00c7UKUROVA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAdana\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E597,35\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKARADEN\u0130Z TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETrabzon\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E596,87\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EFIRAT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EElaz\u0131\u011f\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E594,67\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAKDEN\u0130Z \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAntalya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E559,26\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EESK\u0130\u015eEH\u0130R OSMANGAZ\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EEski\u015fehir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E557,33\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBURSA ULUDA\u011e \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBursa\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E552,69\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EONDOKUZ MAYIS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESamsun\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E552,22\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ES\u00dcLEYMAN DEM\u0130REL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EIsparta\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E546,2\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBEZM-\u0130 \u00c2LEM VAKIF \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E544,74\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130N\u00d6N\u00dc \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMalatya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E542,69\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESAKARYA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESakarya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E529,29\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EACIBADEM MEHMET AL\u0130 AYDINLAR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E526,02\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EANKARA YILDIRIM BEYAZIT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E524,8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKOCAEL\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKocaeli\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E522,24\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EVAN Y\u00dcZ\u00dcNC\u00dc YIL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EVan\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E520,78\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EGAZ\u0130ANTEP \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EGaziantep\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E515,7\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ZM\u0130R KAT\u0130P \u00c7ELEB\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130zmir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E509,66\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EPAMUKKALE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EDenizli\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E501,56\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESA\u011eLIK B\u0130L\u0130MLER\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E492,24\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMAN\u0130SA CEL\u00c2L BAYAR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EManisa\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E491,81\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL MEDEN\u0130YET \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E490,58\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMERS\u0130N \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMersin\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E490,43\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBA\u015eKENT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E489,24\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ES\u0130VAS CUMHUR\u0130YET \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESivas\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E482,36\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ENECMETT\u0130N ERBAKAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKonya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E480,18\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ED\u00dcZCE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ED\u00fczce\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E479,62\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETOBB EKONOM\u0130 VE TEKNOLOJ\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E478,09\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBOLU ABANT \u0130ZZET BAYSAL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBolu\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E476,52\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKIRIKKALE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EK\u0131r\u0131kkale\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E475,67\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMU\u011eLA SITKI KO\u00c7MAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMu\u011fla\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E474,57\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EH\u0130T\u0130T \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00c7orum\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E472,39\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ED\u0130CLE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u015eanl\u0131urfa\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E468,35\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ERECEP TAYY\u0130P ERDO\u011eAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ERize\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E468\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EHARRAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u015eanl\u0131urfa\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E466,98\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EYED\u0130TEPE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E466,25\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAYDIN ADNAN MENDERES \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAyd\u0131n\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E464,74\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKARAB\u00dcK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKarab\u00fck\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E461,57\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETOKAT GAZ\u0130OSMANPA\u015eA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETokat\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E460,91\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL MED\u0130POL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E453,65\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00c7ANAKKALE ONSEK\u0130Z MART \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E450,12\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBALIKES\u0130R \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBal\u0131kesir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E437,8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBAH\u00c7E\u015eEH\u0130R \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E435,07\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKAHRAMANMARA\u015e S\u00dcT\u00c7\u00dc \u0130MAM \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKahramanmara\u015f\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E433,97\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETRAKYA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETrakya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E428,13\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EZONGULDAK B\u00dcLENT ECEV\u0130T \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EZonguldak\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E422,92\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EYOZGAT BOZOK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EYozgat\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E421,43\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EHATAY MUSTAFA KEMAL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EHatay\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E415,84\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EERZ\u0130NCAN B\u0130NAL\u0130 YILDIRIM \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EErzincan\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E413,53\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EORDU \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EOrdu\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E413,31\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EADIYAMAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAd\u0131yaman\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E411,7\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EG\u0130RESUN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EGiresun\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E408,58\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKIR\u015eEH\u0130R AH\u0130 EVRAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EK\u0131r\u015fehir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E399,74\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKAFKAS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKars\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E394,1\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETEK\u0130RDA\u011e NAMIK KEMAL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETekirda\u011f\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E390,98\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EDEM\u0130RO\u011eLU B\u0130L\u0130M \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E365,16\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EALTINBA\u015e \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E337,52\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL OKAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E331,37\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAMASYA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAmasya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E322,48\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMALTEPE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E308,9\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EB\u0130RUN\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E295,23\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EY\u00dcKSEK \u0130HT\u0130SAS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E292,94\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKTO KARATAY \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKonya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E288,8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ST\u0130NYE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E270,14\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESANKO \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EGaziantep\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E262,23\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMALATYA TURGUT \u00d6ZAL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMalaya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E245,56\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL YEN\u0130 Y\u00dcZYIL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E242,09\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EUFUK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E241,33\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EALANYA ALAADD\u0130N KEYKUBAT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAntalya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E230,85\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAFYONKARAH\u0130SAR SA\u011eLIK B\u0130L\u0130MLER\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAfyon\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E216,53\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EK\u00dcTAHYA SA\u011eLIK B\u0130L\u0130MLER\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EK\u00fctahya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E196,29\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESAMSUN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESamsun\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E92,28\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Ch3\u003ET\u0131p Fak\u00fcltesi olmayan T\u00fcrkiye\u2019nin En \u0130yi \u00dcniversiteleri;\u003C\/h3\u003E\n\u003Cp\u003E2021-2022 e\u011fitim y\u0131l\u0131 i\u00e7in haz\u0131rlanan T\u00fcrkiye\u2019nin en iyi \u00fcniversiteleri listesindeki TIP FAK\u00dcLTES\u0130 OLMAYAN EN \u0130Y\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TELER;\u003C\/p\u003E\n\u003Ctable style=\u0022height: 3954px;\u0022 width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cthead\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00dcniversite\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u015eehir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EToplam Puan\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/thead\u003E\n\u003Ctbody\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EORTA DO\u011eU TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E745,77\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E720,72\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESABANCI \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E655,28\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130HSAN DO\u011eRAMACI B\u0130LKENT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E654,93\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EYILDIZ TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E643,75\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBO\u011eAZ\u0130\u00c7\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E642,25\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EGEBZE TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKocaeli\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E635,66\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ZM\u0130R Y\u00dcKSEK TEKNOLOJ\u0130 ENST\u0130T\u00dcS\u00dc\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130zmir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E584,52\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00c7ANKAYA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E573,2\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EANADOLU \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EEski\u015fehir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E534,96\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EABDULLAH G\u00dcL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKayseri\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E506,88\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EATILIM \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E467,02\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00d6ZYE\u011e\u0130N \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E459,83\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EB\u0130NG\u00d6L \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBing\u00f6l\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E456,38\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EN\u0130\u011eDE \u00d6MER HAL\u0130SDEM\u0130R \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ENi\u011fde\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E452,26\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAFYON KOCATEPE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAfyon\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E442,83\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EADANA ALPARSLAN T\u00dcRKE\u015e B\u0130L\u0130M VE TEKNOLOJ\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAdana\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E434,09\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBURSA TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBursa\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E427,7\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130SKENDERUN TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130skenderun\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E423,24\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKASTAMONU \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKastamonu\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E423,03\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAKSARAY \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAksaray\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E418,32\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL AREL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E417,92\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKONYA TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKonya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E406,89\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EESK\u0130\u015eEH\u0130R TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EEski\u015fehir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E406,27\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMUNZUR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETunceli\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E405,5\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKARAMANO\u011eLU MEHMETBEY \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKaraman\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E404,89\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBARTIN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBart\u0131n\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E404,75\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EERZURUM TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EErzurum\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E401,35\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EGALATASARAY \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E400,74\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EYALOVA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EYalova\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E398,74\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EYA\u015eAR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130zmir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E398,17\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00c7ANKIRI KARATEK\u0130N \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00c7ank\u0131r\u0131\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E394,51\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EK\u00dcTAHYA DUMLUPINAR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EK\u00fctahya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E392,6\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ES\u0130NOP \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESinop\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E392,55\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL B\u0130LG\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E383,12\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ES\u0130\u0130RT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESiirt\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E379,28\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKAD\u0130R HAS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E379,06\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130ZM\u0130R EKONOM\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130zmir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E374,82\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00dcSK\u00dcDAR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E373,79\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EARDAHAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EArdahan\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E372,27\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ENEV\u015eEH\u0130R HACI BEKTA\u015e VEL\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ENev\u015fehir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E363,52\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EU\u015eAK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EU\u015fak\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E362,99\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EHASAN KALYONCU \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EGaziantep\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E359,86\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EP\u0130R\u0130 RE\u0130S \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E359,28\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EG\u00dcM\u00dc\u015eHANE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EG\u00fcm\u00fc\u015fhane\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E355,72\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EI\u011eDIR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EI\u011fd\u0131r\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E349,97\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EB\u0130LEC\u0130K \u015eEYH EDEBAL\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBilecik\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E347,42\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBAYBURT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBayburt\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E346,3\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u00c7A\u011e \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMersin\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E345,9\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EISPARTA UYGULAMALI B\u0130L\u0130MLER \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EIsparta\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E341,44\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EOSMAN\u0130YE KORKUT ATA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EOsmaniye\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E340,25\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EB\u0130TL\u0130S EREN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBitlis\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E338,73\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKONYA GIDA VE TARIM \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKonya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E334,26\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ET\u00dcRK HAVA KURUMU \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E332,21\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EM\u0130MAR S\u0130NAN G\u00dcZEL SANATLAR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E331,62\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBATMAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBatman\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E328,67\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL AYDIN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E325,73\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EA\u011eRI \u0130BRAH\u0130M \u00c7E\u00c7EN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EA\u011fr\u0131\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E323,54\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EDO\u011eU\u015e \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E319,04\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMU\u015e ALPARSLAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMu\u015f\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E318,5\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EANTALYA B\u0130L\u0130M \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAntalya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E316,67\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETED \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E307,36\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBURDUR MEHMET AK\u0130F ERSOY \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBurdur\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E304,29\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EK\u0130L\u0130S 7 ARALIK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKilis\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E298,58\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EARTV\u0130N \u00c7ORUH \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EArtvin\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E294,57\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL GEL\u0130\u015e\u0130M \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E294,1\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETARSUS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMersin\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E293,21\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EHAKKAR\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EHakkari\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E292,82\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EI\u015eIK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E282,61\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBEYKENT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E278,22\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL T\u0130CARET \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E271,17\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESAKARYA UYGULAMALI B\u0130L\u0130MLER \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ESakarya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E268,32\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130BN HALDUN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E266,21\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ET\u00dcRK-ALMAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E265,66\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL SABAHATT\u0130N ZA\u0130M \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E261,02\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKIRKLAREL\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EK\u0131rklareli\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E248,93\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u015eIRNAK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u015e\u0131rnak\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E248,77\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL K\u00dcLT\u00dcR \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E247,96\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMEF \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E241,43\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EANKARA SOSYAL B\u0130L\u0130MLER \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E240,73\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EANKARA HACI BAYRAM VEL\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAnkara\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E237\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL GED\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E227,6\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EFAT\u0130H SULTAN MEHMET VAKIF \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E214,48\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBANDIRMA ONYED\u0130 EYL\u00dcL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBal\u0131kesir\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E205,34\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMARD\u0130N ARTUKLU \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMardin\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E202,35\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETOROS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EMersin\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E191,31\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EHAL\u0130\u00c7 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E184,89\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ENUH NAC\u0130 YAZGAN \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EKayseri\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E174,94\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAVRASYA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETrabzon\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E159,13\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EALANYA HAMDULLAH EM\u0130N PA\u015eA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EAlanya\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E155,21\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EN\u0130\u015eANTA\u015eI \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E149,38\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETRABZON \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003ETrabzon\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E148,41\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL RUMEL\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E133,72\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL 29 MAYIS \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E124,88\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130STANBUL ESENYURT \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E104,8\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003Ctr\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003EBEYKOZ \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130stanbul\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003Ctd width=\u0022100%\u0022\u003E\n\u003Cp\u003E79,43\u003C\/p\u003E\n\u003C\/td\u003E\n\u003C\/tr\u003E\n\u003C\/tbody\u003E\n\u003C\/table\u003E\n\u003Ch2\u003ET\u00fcrkiye\u2019nin En B\u00fcy\u00fck \u00dcniversitesi Hangisidir?\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003E2020-2021 e\u011fitim y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019nin en fazla \u00f6\u011frencisi 2,4 milyon \u00f6\u011frenci ile Anadolu \u00dcniversitesi gelmektedir. \u0130\u015fte T\u00fcrkiye\u2019nin en b\u00fcy\u00fck \u00fcniversite s\u0131ramalar\u0131:\u003C\/p\u003E\n\u003Col\u003E\n\u003Cli\u003EAnadolu \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u0130stanbul \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EAtat\u00fcrk \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EMarmara \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EAnkara \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EKocaeli \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EBursa Uluda\u011f \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EAkdeniz \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EDokuz Eyl\u00fcl \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003ESel\u00e7uk \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\n\u003Ch2\u003ET\u00fcrkiye\u2019deki \u00dcniversitelerin D\u00fcnya S\u0131ralamas\u0131\u003C\/h2\u003E\n\u003Cp\u003ETimes Higher Education raf\u0131ndan haz\u0131rlanan 2021-2022 D\u00fcnyadaki en iyi 1000 \u00fcniversite aras\u0131nda 10 tane T\u00fcrk \u00fcniversitesi bulunuyor.\u003C\/p\u003E\n\u003Col\u003E\n\u003Cli\u003E\u00c7ankaya \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EKo\u00e7 \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003ESabanc\u0131 \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EBilkent \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EHacettepe \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EOrta Do\u011fu Teknik \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EBah\u00e7e\u015fehir \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EBo\u011fazi\u00e7i \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u0130stanbul Medeniyet \u00dcniversitesi\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\n\u003Cp\u003ET\u00fcrkiye\u2019nin en iyi \u00fcniversiteleri yaz\u0131s\u0131 bilgilendirme ama\u00e7l\u0131d\u0131r. Yurtd\u0131\u015f\u0131 e\u011fitim d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsan\u0131z Endless Abroad Dan\u0131\u015fmanlar\u0131 ile ileti\u015fime ge\u00e7ebilirsiniz.\u003C\/p\u003E","post_program_streams":[],"post_order":0,"post_slug":"turkiyenin-en-iyi-universiteleri","post_seo_title":"T\u00fcrkiye\u0027nin en iyi \u00fcniversitesi hangisi? T\u00fcrkiye\u0027nin en iyi \u00fcniversiteleri 2022","post_seo_keywords":null,"post_seo_description":"T\u00fcrkiye\u0027nin en iyi \u00fcniversitesi listesinde T\u00fcrkiye\u0027nin en iyi \u00f6zel \u00fcniversiteleri ve T\u00fcrkiye\u0027nin en iyi devlet \u00fcniversiteleri listesini a\u00e7\u0131klad\u0131. \u0130\u015fte T\u00fcrkiye\u0027nin en iyi \u00fcniversiteleri","featured_image":"https:\/\/d92mazmete5uc.cloudfront.net\/public\/uploads\/post\/31968\/turkiyenin-en-iyi-universiteleri-1-thumb_blog_list_small.jpg","post_images":[],"template_name":null,"post_status":1,"is_featured":false,"crm_campus_id":10,"crm_course_type_id":null,"crm_accommodation_type_id":null,"created_at":"2022-06-29T13:23:34.000000Z","updated_at":"2022-10-08T11:33:20.000000Z","post_promotion":[],"date":"2022-07-29 00:00:00","post_issue_date":"29 Temmuz 2022","post_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog\/turkiyenin-en-iyi-universiteleri","metas":[{"meta_id":68632,"post_id":31968,"meta_key":"loc","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:33:21.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:33:21.000000Z"},{"meta_id":68631,"post_id":31968,"meta_key":"short_description","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:33:21.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:33:21.000000Z"},{"meta_id":68630,"post_id":31968,"meta_key":"date","meta_value":"2022-07-29 00:00:00","updated_at":"2022-10-08T11:33:21.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:33:21.000000Z"},{"meta_id":68629,"post_id":31968,"meta_key":"author","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:33:21.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:33:21.000000Z"}],"type":{"type_id":3,"parent_type_id":null,"type_slug":"blog","type_name":"Blog","type_icon":null,"featured_image":null,"type_singularname":"Blog","type_order":18,"type_featuredimage":1,"type_gallery":1,"type_content":1,"type_seo":1,"type_link_prefix":"blog","type_video":null,"taxonomy_id":2,"is_parent":0,"is_academic":null,"crm_course_type_ids":null,"created_at":"2019-04-17T12:31:04.000000Z","updated_at":"2022-10-08T09:02:33.000000Z","has_multi_terms":1,"show_on_main_menu":0,"icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school.svg","dark_icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school_dark.svg"}},{"post_id":31978,"language_id":2,"type_id":3,"term_id":null,"parent_post_id":null,"post_name":"D\u00fcnyan\u0131n en uzun kelimesi nedir?","post_content":"\u003Cp\u003EUmar\u0131m hipopotomonstrosesquippedaliophobia\u0027n\u0131z (uzun kelimelerden korkma) yoktur.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003ED\u00fcnyadaki en uzun kelimesi antidisestablishmentarianism (an-tee-dis-uh-stab-lish-muhn-tair-ee-uh-niz-uhm, an-tahy-)\u00a0oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnebilirsiniz.\u00a019. y\u00fczy\u0131l \u0130ngiltere\u0027sinde \u0130ngiltere Kilisesi\u0027nin la\u011fvedilmesine kar\u015f\u0131 bir hareketin ad\u0131 olan bu 28 harfli s\u00f6z, kesinlikle a\u011f\u0131z dolusu s\u00f6zlerdir.\u00a0Bu kelimeyi ilk \u00f6\u011frenen ki\u015filer bunu s\u00f6ylemeye bay\u0131l\u0131rlar \u00e7\u00fcnk\u00fc\u00a0bu\u00a0kelimeyi bir kez \u00f6\u011frendikten sonra o dilde ger\u00e7ekten ustala\u015fm\u0131\u015f olmal\u0131s\u0131n\u0131z.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003ETek bir sorun var: bu kelime d\u00fcnyan\u0131n en uzun kelimesi de\u011fil.\u00a0Hi\u00e7 kimse nereden ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan tam olarak emin de\u011fil, ancak antidisestablishmentarianism en uzun kelime oldu\u011fu fikri bir dil mitidir.\u00a0Peki d\u00fcnyan\u0131n en\u00a0uzun kelimesi nedir?\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EBu sorunun cevab\u0131 biraz s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015fat\u0131yor.\u00a0Ger\u00e7ek \u015fu ki, bir\u00e7ok dil\u00a0sondan eklemelidir.\u00a0Bu, di\u011fer, daha k\u00fc\u00e7\u00fck kelimeleri bir araya getirerek kelimelerin olu\u015fturulabilece\u011fi anlam\u0131na gelir.\u00a0Bunun \u00fcnl\u00fc bir \u00f6rne\u011fi, her \u015fey i\u00e7in kelimelere sahip olmas\u0131yla \u00fcnl\u00fc olan Almanca\u0027d\u0131r.\u00a063 harfli resmi en uzun Almanca kelime eskiden bir s\u0131\u011f\u0131r eti etiketi yasas\u0131n\u0131n ad\u0131yd\u0131:\u00a0Rindfleischetikettierungs\u00fcberwachungsaufgaben\u00fcbertragungsgesetz\u00a0.\u00a0Ancak 2013 y\u0131l\u0131nda yasa ortadan kalkt\u0131 ve bu s\u00f6z kitaplardan silindi.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EAlmanca kelimeler, daha k\u00fc\u00e7\u00fck kelimeleri bir araya getirerek olu\u015fturulabildi\u011finden, teknik olarak sonsuza kadar uzayabilir.\u00a0Ve Almanca bu konuda yaln\u0131z de\u011fil (en etkileyicisi de de\u011fil);\u00a0Fince, Estonca ve \u0130ngilizce gibi dillerin t\u00fcm\u00fc sonsuz uzunlukta s\u00f6zc\u00fckler \u00fcretebilir.\u00a0Bu nedenle, d\u00fcnyan\u0131n en uzun kelimesi sonsuz uzunluktad\u0131r.\u00a0Tart\u0131\u015fma sona erdi.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u0130\u015fte\u00a0D\u00fcnyan\u0131n En Uzun Kelimesi;\u003C\/p\u003E\n\u003Col\u003E\n\u003Cli\u003Emethionylthreonylthreonylglutaminylalanyl\u2026isoleucine\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\n\u003Cp\u003EBurada bir \u00fc\u00e7 nokta oldu\u011funu fark edeceksiniz, \u00e7\u00fcnk\u00fc bu kelime toplamda 189.819 harf uzunlu\u011fundad\u0131r ve bilinen en b\u00fcy\u00fck protein olan titin\u0027in kimyasal ad\u0131d\u0131r. Bu \u0027en uzun\u0027 kelime 189.819 harften olu\u015fuyor ve telaffuz edilmesi \u00fc\u00e7 saat s\u00fcr\u00fcyor.\u003C\/p\u003E\n\u003Col start=\u00222\u0022\u003E\n\u003Cli\u003E\u0928\u093f\u0930\u0928\u094d\u0924\u0930\u093e\u0928\u094d\u0927\u0915\u093e\u0930\u093f\u0924-\u0926\u093f\u0917\u0928\u094d\u0924\u0930-\u0915\u0928\u094d\u0926\u0932\u0926\u092e\u0928\u094d\u0926-\u0938\u0941\u0927\u093e\u0930\u0938-\u092c\u093f\u0928\u094d\u0926\u0941-\u0938\u093e\u0928\u094d\u0926\u094d\u0930\u0924\u0930-\u0918\u0928\u093e\u0918\u0928-\u0935\u0943\u0928\u094d\u0926-\u0938\u0928\u094d\u0926\u0947\u0939\u0915\u0930-\u0938\u094d\u092f\u0928\u094d\u0926\u092e\u093e\u0928-\u092e\u0915\u0930\u0928\u094d\u0926-\u092c\u093f\u0928\u094d\u0926\u0941-\u092c\u0928\u094d\u0927\u0941\u0930\u0924\u0930-\u092e\u093e\u0915\u0928\u094d\u0926-\u0924\u0930\u0941-\u0915\u0941\u0932-\u0924\u0932\u094d\u092a-\u0915\u0932\u094d\u092a-\u092e\u0943\u0926\u0941\u0932-\u0938\u093f\u0915\u0924\u093e-\u091c\u093e\u0932-\u091c\u091f\u093f\u0932-\u092e\u0942\u0932-\u0924\u0932- \u092e\u0930\u0941\u0935\u0915-\u092e\u093f\u0932\u0926\u0932\u0918\u0941-\u0932\u0918\u0941-\u0932\u092f-\u0915\u0932\u093f\u0924-\u0930\u092e\u0923\u0940\u092f-\u092a\u093e\u0928\u0940\u092f-\u0936\u093e\u0932\u093f\u0915\u093e-\u092c\u093e\u0932\u093f\u0915\u093e-\u0915\u0930\u093e\u0930-\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926-\u0917\u0932\u0928\u094d\u0924\u093f\u0915\u093e-\u0917\u0932\u0926\u0947\u0932\u093e-\u0932\u0935\u0919\u094d\u0917-\u092a\u093e\u091f\u0932-\u0918\u0928\u0938\u093e\u0930-\u0915\u0938\u094d\u0924\u0942\u0930\u093f\u0915\u093e\u0924\u093f\u0938\u094c\u0930\u092d-\u092e\u0947\u0926\u0941\u0930-\u0932\u0918\u0941\u0924\u0930-\u092e\u0927\u0941\u0930-\u0936\u0940\u0924\u0932\u0924\u0930-\u0938\u0932\u093f\u0932\u0927\u093e\u0930\u093e-\u0928\u093f\u0930\u093e\u0915\u0930\u093f\u0937\u094d\u0923\u0941-\u0924\u0926\u0940\u092f-\u0935\u093f\u092e\u0932- \u0935\u093f\u0932\u094b\u091a\u0928-\u092e\u092f\u0942\u0916-\u0930\u0947\u0916\u093e\u092a\u0938\u093e\u0930\u093f\u0924-\u092a\u093f\u092a\u093e\u0938\u093e\u092f\u093e\u0938-\u092a\u0925\u093f\u0915-\u0932\u094b\u0915\u093e\u0928\u094d\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\n\u003Cp\u003EBu Sanskrit\u00e7e kelime, Guinness Rekorlar Kitab\u0131\u0027n\u0131n en uzun kelimesi olma prestijine sahiptir.\u00a0195 karakterde (Roma yaz\u0131 sistemine \u00e7evrildi\u011finde 428\u0027dir), bu ger\u00e7ek bir kelimeden \u00e7ok bir c\u00fcmledir.\u00a0Tirumal\u0101mb\u0101\u0027n\u0131n 1970 tarihli Varad\u0101mbik\u0101 Pari\u1e47aya Camp\u016b\u00a0kitab\u0131nda yer alan t\u00fcm literat\u00fcrdeki en uzun kelime olma ayr\u0131cal\u0131\u011f\u0131na sahiptir.\u00a0\u00c7eviri de olduk\u00e7a uzun:\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E\u201c\u0130\u00e7inde, susuzlu\u011fun gezginlere verdi\u011fi s\u0131k\u0131nt\u0131, k\u0131zlar\u0131n parlak g\u00f6zlerinin demetleri taraf\u0131ndan hafifletildi;\u00a0kakule, karanfil, safran, kafur ve misk kokular\u0131yla y\u00fckl\u00fc hafif, tatl\u0131 ve so\u011fuk su ak\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 utand\u0131ran ve s\u00fcrahilerden (i\u00e7eride tutulan) nil\u00fcfere benzeyen bakire ellerinden akan \u0131\u015f\u0131nlar (oturmu\u015f) mercank\u00f6\u015fk ile kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f vetiver\u0027in kal\u0131n k\u00f6klerinden yap\u0131lm\u0131\u015f (ve yak\u0131n\u0131na in\u015fa edilmi\u015f) g\u00fczel su bar\u0131naklar\u0131, ara bo\u015flu\u011fu s\u00fcrekli olarak karartan yeni filizlenen mango a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n k\u00fcmeleri ile kanepe benzeri yumu\u015fak kum y\u0131\u011f\u0131nlar\u0131yla kapl\u0131 ayaklar. ve bol nektarla dolu bir dizi kal\u0131n ya\u011fmur bulutunun yan\u0131lsamas\u0131na neden olan \u00e7i\u00e7ek suyunun damlayan damlalar\u0131 nedeniyle daha da \u00e7ekici g\u00f6r\u00fcn\u00fcyordu.\u003C\/p\u003E\n\u003Col start=\u00223\u0022\u003E\n\u003Cli\u003Epneumonoultramicroscopicsilicovolcanoconiosis\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\n\u003Cp\u003EOxford \u0130ngilizce S\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc\u0027nde yer alan bu 45 harfli kelime, en uzun \u0130ngilizce kelimedir.\u00a0Daha yayg\u0131n olarak silikoz olarak bilinen akci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131na at\u0131fta bulunan teknik bir kelimedir. T\u00fcm kelimeler birileri taraf\u0131ndan uydurulmu\u015ftur, ancak bu kelimenin uzunlu\u011fu \u00f6zellikle yapayd\u0131r.\u003C\/p\u003E\n\u003Col start=\u00224\u0022\u003E\n\u003Cli\u003Esupercalifragilisticexpialidocious\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\n\u003Cp\u003EEn uzun kelimelerden bahsetmi\u015fken, bu terim\u00a0Mary Poppins\u0027in\u00a0bir \u015fark\u0131s\u0131 olarak \u00e7ok \u00fcnl\u00fcd\u00fcr.\u00a0Pek bir anlam\u0131 yok gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor, ama kesinlikle s\u00f6ylemesi e\u011flenceli.\u003C\/p\u003E\n\u003Col start=\u00225\u0022\u003E\n\u003Cli\u003Enghi\u00eang\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\n\u003Cp\u003ETamam, bu kelime a\u00e7\u0131k\u00e7a d\u00fcnyadaki en uzun kelimesi de\u011fil.\u00a0Ancak sadece yedi harf uzunlu\u011fundaki bu kelime, Vietnamca\u0027daki en uzun kelime olma \u00f6zelli\u011fini ta\u015f\u0131yor.\u00a0Bu ayn\u0131 zamanda var olan en k\u0131sa en uzun kelime oldu\u011fu anlam\u0131na gelir.\u00a0Muhtemelen,\u00a0nghieng\u00a0bir kelime de\u011fil, Vietnamca \u201cyal\u0131tkan bir dildir\u201d.\u00a0Vietnamca, yeni kelimeler olu\u015fturmak i\u00e7in \u00f6nekleri ve sonekleri birle\u015ftirmek yerine, anlam\u0131 de\u011fi\u015ftirmek i\u00e7in birle\u015fen \u00e7ok say\u0131da k\u00fc\u00e7\u00fck kelime kullan\u0131r.\u00a0Ancak bu, yaln\u0131zca bir \u0022kelime\u0022 tan\u0131m\u0131n\u0131z bo\u015fluklarla \u00e7evrili herhangi bir harf kombinasyonuysa i\u015fe yarar.\u003C\/p\u003E\n\u003Col start=\u00226\u0022\u003E\n\u003Cli\u003EMuvaffakiyetsizle\u015ftiricile\u015ftiriveremeyebileceklerimizdenmi\u015fsinizcesine\u003C\/li\u003E\n\u003C\/ol\u003E\n\u003Cp\u003EBu kelime d\u00fcnyan\u0131n en uzun kelimesi\u00a0ve T\u00fcrk\u00e7e bir kelime. Muvaffakiyetsizle\u015ftiricile\u015ftiriveremeyebileceklerimizdenmi\u015fsinizcesine uzunlu\u011fu\u00a0ile bilinen Frans\u0131zca ve Almanca kelimelere a\u00e7\u0131k ara fark atm\u0131\u015f durumda.\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003EAnlayabilece\u011finiz gibi, \u0022kelime\u0022nin tan\u0131m\u0131 olduk\u00e7a geni\u015ftir.\u00a0Kriterleri nas\u0131l tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131n\u0131za ba\u011fl\u0131 olarak en uzun kelime de\u011fi\u015fecektir.\u00a0\u003C\/p\u003E","post_program_streams":[],"post_order":0,"post_slug":"dunyanin-en-uzun-kelimesi","post_seo_title":"D\u00fcnyan\u0131n En Uzun Kelimesi Nedir? Ka\u00e7 Kelimeden Olu\u015fuyor?","post_seo_keywords":null,"post_seo_description":"Umar\u0131m hipopotomonstrosesquippedaliophobia\u0027n\u0131z (uzun kelimelerden korkma) yoktur, \u00e7\u00fcnk\u00fc d\u00fcnyan\u0131n en uzun kelimesine dal\u0131yoruz","featured_image":"https:\/\/d92mazmete5uc.cloudfront.net\/public\/uploads\/post\/31978\/dunyanin-en-uzun-kellimesi-thumb_blog_list_small.jpg","post_images":[],"template_name":null,"post_status":1,"is_featured":false,"crm_campus_id":10,"crm_course_type_id":null,"crm_accommodation_type_id":null,"created_at":"2022-07-28T22:56:12.000000Z","updated_at":"2022-10-08T11:52:22.000000Z","post_promotion":[],"date":"2022-07-29 00:00:00","post_issue_date":"29 Temmuz 2022","post_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog\/dunyanin-en-uzun-kelimesi","metas":[{"meta_id":68960,"post_id":31978,"meta_key":"loc","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:52:22.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:52:22.000000Z"},{"meta_id":68959,"post_id":31978,"meta_key":"short_description","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:52:22.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:52:22.000000Z"},{"meta_id":68958,"post_id":31978,"meta_key":"date","meta_value":"2022-07-29 00:00:00","updated_at":"2022-10-08T11:52:22.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:52:22.000000Z"},{"meta_id":68957,"post_id":31978,"meta_key":"author","meta_value":null,"updated_at":"2022-10-08T11:52:22.000000Z","created_at":"2022-10-08T11:52:22.000000Z"}],"type":{"type_id":3,"parent_type_id":null,"type_slug":"blog","type_name":"Blog","type_icon":null,"featured_image":null,"type_singularname":"Blog","type_order":18,"type_featuredimage":1,"type_gallery":1,"type_content":1,"type_seo":1,"type_link_prefix":"blog","type_video":null,"taxonomy_id":2,"is_parent":0,"is_academic":null,"crm_course_type_ids":null,"created_at":"2019-04-17T12:31:04.000000Z","updated_at":"2022-10-08T09:02:33.000000Z","has_multi_terms":1,"show_on_main_menu":0,"icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school.svg","dark_icon_url":"\/assets\/css\/images\/icons\/icon-lang-school_dark.svg"}}],"first_page_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog?page=1","from":1,"last_page":18,"last_page_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog?page=18","links":[{"url":null,"label":"\u0026laquo; Previous","active":false},{"url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog?page=1","label":"1","active":true},{"url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog?page=2","label":"2","active":false},{"url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog?page=3","label":"3","active":false},{"url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog?page=4","label":"4","active":false},{"url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog?page=5","label":"5","active":false},{"url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog?page=6","label":"6","active":false},{"url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog?page=7","label":"7","active":false},{"url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog?page=8","label":"8","active":false},{"url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog?page=9","label":"9","active":false},{"url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog?page=10","label":"10","active":false},{"url":null,"label":"...","active":false},{"url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog?page=17","label":"17","active":false},{"url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog?page=18","label":"18","active":false},{"url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog?page=2","label":"Next \u0026raquo;","active":false}],"next_page_url":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog?page=2","path":"https:\/\/www.endlessabroad.com.tr\/blog","per_page":15,"prev_page_url":null,"to":15,"total":262}'
                                    :categories-options='[{"key":30,"label":"Genel"},{"key":285,"label":"Kariyer Planlamas\u0131"},{"key":14,"label":"Temsilcilerden Gelenler"},{"key":188,"label":"Vize"},{"key":286,"label":"Instagram Haberleri"},{"key":15,"label":"Duyurular"},{"key":19,"label":"\u00d6zel Programlar"},{"key":20,"label":"Sertifika ve Diploma Programlar\u0131"},{"key":23,"label":"Yurtd\u0131\u015f\u0131 Rehberi"},{"key":24,"label":"Yurtd\u0131\u015f\u0131nda E\u011fitim"}]'
                                    :sorting-options='[{"label":"A-Z","key":"asc"},{"label":"Z-A","key":"desc"},{"label":"Newest","key":"newest"},{"label":"Oldest","key":"oldest"}]'
                                />
                            </div>
                        </div>
                    </div>
                </section>






            </section>
        </main>
  